{"items":[{"Type":"0","Oid":927563,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_66-1898","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"zweite Auflage","en":"second edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,1 x 22,6 cm\nPlattenma\u00df: 28,20 x 20,70 cm\n[http:\/\/www.smb-digital.de\/eMuseumPlus?service=ExternalInterface&module=collection&objectId=1056187](accessed 10.01.2018]\n","en":"Sheet: 35.1 x 22.6 cm\nBorderlines: 28,20 x 20,70 cm\n[http:\/\/www.smb-digital.de\/eMuseumPlus?service=ExternalInterface&module=collection&objectId=1056187](accessed 10.01.2018]"}},{"Type":"0","Oid":927875,"ObjectName":"H132b","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-27","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers.\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2.  Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 36 \u00d7 22,5 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 36 \u00d7 22.5 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":927881,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"US_MMANY_41-1-163","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,5 \u00d7 20,6 cm (kein Text vermutlich beschnitten)\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 28.5 \u00d7 20.6 cm (no text, presumably cropped)\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928004,"ObjectName":"H132b","Inventarnummer":"UK_BM_1895-0122-279","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg.\n\nPortrait of Martin Luther as Junker J\u00f6rg; bust, in three-quarter face to l; clouds in the background; second edition; with text below. 1522 Woodcut and letterpress"},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 32,6 x 20,9 cm \nPlattenma\u00df: 28,4 x 20,7 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419664&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 32.6 x 20.9 cm \nBorderlines: 28.4 x 20.7 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419664&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928050,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"UK_BM_O-3-190","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg.\n\nPortrait of Martin Luther as Junker J\u00f6rg; bust, in three-quarter face to left; clouds in the background; second edition; with text above; damaged. 1522 Woodcut and letterpress"},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 31,2 x 20,8 cm  \nPlattenma\u00df: 28,7 x 20,8 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419647&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 31.2 x 20.8 cm \nBorderlines: 28.7 x 20.8 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419647&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928054,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-242","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,1 x 21,2 cm \nPlatte: 28,5 \u00d7 20,8 cm\n[Albertina, Wien, revised 2018]\n","en":"Sheet: 35.1 x 21.2 cm\nBlock: 28.5 x 20.8 cm\n[Albertina, Wien, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":928074,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-74","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,9 x 20,9 cm \nPlattenma\u00df: 28,6 x 20,7 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0074] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet:  34.9 x 20.9 cm \nBorderlines: 28.6 x 20.7 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0074] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928084,"ObjectName":"H132d","Inventarnummer":"DE_HAUMB_V3-1696","Dated":1579,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,8 x 21,1 cm \n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 34.8 x 21.1 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928101,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"DE_GNMN_Mp14637a","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers.\n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste) verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 28,2 x 20,6 cm \n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Borderlines: 28.2 x 20.6 cm\n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928130,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"DE_SKD_A 6645","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nThis edition must have appeared before Luther's final return to Wittenberg, to which allusion is made in the second edition. In the first edition there is no break in the outline of the right shoulder.\n[Dodgson 1911, 317]","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach. and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg.\nThis edition must have appeared before Luther's final return to Wittenberg, to which allusion is made in the second edition. In the first edition there is no break in the outline of the right shoulder.\n[Dodgson 1911, 317]"},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1.  Auflage","en":"1st edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 42,2 x 31,2 cm \nPlattenma\u00df: 28,3 x 20,4 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"Sheet: 42.2 x 31.2 cm \nBorderlines: 28.3 x 20.4 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":928132,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"DE_SSB_I-L-44","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers.\n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 28,3 x 20,2 cm\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 98, Bd. I, No. 42]\n","en":"Borderlines: 28.3 x 20.2 cm\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 98, Bd. I, No. 42]"}},{"Type":"0","Oid":928140,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"DE_KSVC_H64","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Martin Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2.  Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,3 x 21,4 cm\nPlattenma\u00df: 28 x 20,4 cm\n[Cat. Coburg 1972, 44, No. 92]\n","en":"Sheet: 35.3 x 21.4 cm\nBorderlines: 28 x 20.4 cm\n[Cat. Coburg 1972, 44, No. 92]"}},{"Type":"0","Oid":928147,"ObjectName":"H132b","Inventarnummer":"DE_WSE_G1359","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2.  Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37 x 29,6 cm\n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]\n","en":"Sheet: 37 x 29.6 cm\n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]"}},{"Type":"0","Oid":928151,"ObjectName":"H132b","Inventarnummer":"US_NGA_1943-3-2875","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Bildma\u00df: 30,8 x 20,8 cm \n[https:\/\/www.nga.gov\/Collection\/art-object-page.6051.html","en":"bibliography] (accessed 10.01.2018)\n"}},{"Type":"0","Oid":928152,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"DE_KSW_DK-181-83","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers.\n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"","en":""}},{"Type":"0","Oid":928290,"ObjectName":"H132d","Inventarnummer":"DE_SGSM_1912-997D","Dated":1579,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,8 x 21,3 cm \n[http:\/\/www.portraitindex.de\/bilder\/zoom\/gs1912-997d] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 34.8 x 21.3 cm\n[http:\/\/www.portraitindex.de\/bilder\/zoom\/gs1912-997d] (accessed 10.01.2018)"}},{"Type":"0","Oid":928308,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"BE_KBR_S-II20715","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,3 x 20,2 cm\n[Exhib. Cat. Brussels 2010, 223, No. 134]\n","en":"Sheet: 28.3 x 20.2 cm\n[Exhib. Cat. Brussels 2010, 223, No. 134]"}},{"Type":"0","Oid":928335,"ObjectName":"H026","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_86-10","Dated":0,"Longtext":{"de":"Der Kreuzigung Christi und der beiden Sch\u00e4cher zeigt Cranach hier in der Darstellung eines vielfigurigen Kalvarienbergs. M\u00e4chtige, unbehauene Baumst\u00e4mme bilden die monumentalen Kreuze, die, gerade im Vergleich mit dem am rechten Bildrand zu sehenden Baum, eher wie nat\u00fcrlich gewachsen denn vom Menschen geschaffen wirken. Abweichend von der traditionell frontalen Ansicht ist das zentrale Kreuz Christi nach links gedreht, das Lendentuch des Gekreuzigten l\u00e4uft wie z\u00fcngelnde Flammen an den Seiten seines K\u00f6rpers hinauf und endet in einer bauschig nach links auswehenden Stoffbahn. Die Expressivit\u00e4t dieser Darstellung wird durch den linken Sch\u00e4cher noch gesteigert, dessen K\u00f6rper in einer makabren Verrenkung \u00fcber den Querbalken des Kreuzes gespannt ist, die in ihrer Drastik den verwesenden K\u00f6rpern, \u00fcber die die Pferde hinwegsteigen.\n[G\u00f6rres, Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 5]","en":""},"Title":{"de":"Kreuzigung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"nur in diesem einen Abzug \u00fcberliefert","en":"only known impression"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 39,9 x 28,5 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]\n","en":"Sheet: 39.9 x 28.5 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":928385,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_89","Dated":1510,"Longtext":{"de":"","en":"Portrait of Elector Friedrich the Wise and his brother Duke Johann the Steadfast of Saxony; in half-length, standing under an arch behind a ledge; two coats of arms in the upper corners.\nThis engraving served as the title-page to the second edition of the Wittenberg Heiligthumsbuch. This impression exhibits an impression of Cranach's woodcut of the church of All Saints printed on the verso (Hollstein, 96), but the book title in letter print has not survived."},"Title":{"de":"Doppelbildnis Kurf\u00fcrst Friedrichs III. des Weisen und Johanns des Best\u00e4ndigen von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 x 11,8 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]\n","en":"Sheet: 13.2 x 11.8 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":929035,"ObjectName":"H079","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-352D","Dated":0,"Longtext":{"de":"Der hier gezeigte Holzschnitt entstand vermutlich im Auftrag Friedrichs III. von Sachsen. Hierf\u00fcr spricht, dass am oberen Bildrand das s\u00e4chsische Wappen und das Kurwappen zu sehen sind.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]","en":""},"Title":{"de":"Hl. Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand (Hollstein Ia)","en":"1st. state (Hollstein Ia)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]\n","en":"Sheet: 28.7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]"}},{"Type":"0","Oid":929439,"ObjectName":"H079","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-43-64","Dated":0,"Longtext":{"de":"Cranach stellt den heiligen Christophorus in eine tief ins Land f\u00fchrende Berg- und Flu\u00dflandschaft. die Anstrengung des riesenhaften Heiligen, unter der immer schwerer werdenden Last des Christusknaben mit der Weltkugel das rettende Ufer zu erreichen, ist in gro\u00dfer eindringlichkeit wiedergegeben. [...]\nDie beiden s\u00e4chsischen Wappen im Astwerk.\n[Cat. Coburg 1974, 33, No. 64]","en":""},"Title":{"de":"Hl. Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand (Hollstein IIa)","en":"2nd state (Hollstein IIa)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,3 x 21,2 cm\n[Cat. Coburg 1972, 34, No. 65]\n","en":"Sheet:  29.3 x 21.2 cm\n[Cat. Coburg 1972, 34, No. 65]"}},{"Type":"0","Oid":929476,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-350D","Dated":1509,"Longtext":{"de":"Der sp\u00e4tmittelalterlichen Legende zufolge lebte Chrysostomus als Eremit. Durch den Anblick einer Prinzessin, die bei ihm Unterschlupf suchte, in Versuchung gef\u00fchrt, verging er sich an der jungen adeligen. aus Bu\u00dfe f\u00fcr seine verfehlung bewegte sich Chrysostomus fortan auf allen vierenfort, bis er schlie\u00dflich durch eine himmlische erscheinung von seinen S\u00fcnden freigesprochen wurde. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 156, No. 68]","en":""},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des hl. Chrysostomus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,7 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 156, No. 68] \n","en":"Sheet: 25.7 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 156, No. 68]"}},{"Type":"0","Oid":929546,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1958-12","Dated":1547,"Longtext":{"de":"","en":"Impression from HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 [VD16 R 1687]\nwith letterpress, top: 'S. Bernhards Betrachtung'"},"Title":{"de":"Der hl. Augustin in Anbetung des Schmerzensmannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 x 10,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 170, No. 78]\n","en":"Sheet: 13.1 x 10.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 170, No. 78]"}},{"Type":"0","Oid":933707,"ObjectName":"H024","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-3","Dated":0,"Longtext":{"de":"Dieses als Unikat erhaltene Blatt geh\u00f6rt zur Gruppe der fr\u00fchesten uns bis heute bekannten druckgrafischen Werke Cranachs. [...] Cranach schildert den Beginn der Passion Christi. Kniend, mit weit ausgebreiteten Armen und aufgerissenem Mund, fleht Christus seinen Vater an, den Kelch, getragen von einem Engel und Symbol der bevorstehenden Passion, an ihm vorbeigehen zu lassen. [...] Der Gegensatz zwischen dieser inneren Anspannung und der Ruhe der im Vordergrund schlafenden drei Apostel k\u00f6nnte kaum gr\u00f6\u00dfer ausfallen.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 4]","en":"This unique sheet belongs to the earliest known group of prints by Cranach. [...] It depicts the beginning of Christ's passion. Kneeling, with his arms outstretched and his mouth wide open Christ begs his father to let the chalice pass him. This symbol of his forthcoming passion is held by an angel. [...] The contrast between his inner tension and the three apostles sleeping peacefully in the foreground could not be greater. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 4]"},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Unikat","en":"Unique"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 39 x 28,2 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)\n","en":"Sheet: 39 x 28.2 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)"}},{"Type":"0","Oid":933790,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-2005-215","Dated":1502,"Longtext":{"de":"","en":"The frontispiece for the 'Missale Pataviense' published by the Viennese printer Johannes Winterburger on the 25th of May 1503."},"Title":{"de":"Hl. Stephanus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1503 [VD 16 M 5606]","en":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Vienna 1503 [VD 16 M 5606]"},"Dimensions":{"de":"Blatt Ma\u00dfe: 22 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]\n","en":"Sheet: 22 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]"}},{"Type":"0","Oid":933848,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-82","Dated":1502,"Longtext":{"de":"","en":"The frontispiece for the 'Missale Pataviense' published by the Viennese printer Johannes Winterburger on the 25th of May 1503."},"Title":{"de":"Hl. Stephanus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1503, [VD 16 M 5606]","en":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Vienna 1503, [VD 16 M 5606]"},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 21,8 x 15,1 cm \nBlattma\u00df: 23,7 x 15,9 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/82]&showtype=record]\n","en":"Plate: 21.8 x 15.1 cm \nSheet: 23.7 x 15.9 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/82]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":933888,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-83","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Maria und Johannes unter dem Gekreuzigten (aus dem Missale Pataviense, Wien 1503)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Pergamentbogen: 26,8 x 20,3 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/83]&showtype=record]\n","en":"Parchment sheet: 26.8 x 20.3 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/83]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":934765,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-23","Dated":1505,"Longtext":{"de":"- mit der Inschrift:  \"Virgo Mater Maria\"","en":"Christ appears on the cross with a banderole with the inscription 'Virgo Mater Maria'."},"Title":{"de":"Das von Christus und dem Hl. Geist erf\u00fcllte Herz des Gl\u00e4ubigen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand ?","en":"1st state ?"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 38 \u00d7 28,4 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)\n","en":"Sheet: 38 \u00d7 28.4 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)"}},{"Type":"0","Oid":934789,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-98","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: electoral coat of arms, sable in base"},"Title":{"de":"Gro\u00dfe Hirschjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I.  Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37,8 x 51,3 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/98]&showtype=record]\n","en":"Sheet: 37.8 x 51.3 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/98]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":934821,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-99","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Gro\u00dfe Hirschjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df:","en":"Blattma\u00df:"}},{"Type":"0","Oid":934837,"ObjectName":"H116","Inventarnummer":"DE_SKD_A6623","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das erste Turnier"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dresden, Oxford (1st state)\nCoburg, Gotha, Frankfurt, Basel (2nd state)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 26,4 x 37,2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"Sheet: 42.2 x 31.2 cm \nBorderlines: 26.4 x 37.2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":934847,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6625","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das vierte Turnier mit Schwertern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 30 x 41,8 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"Sheet: 30 x 41.8 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":934855,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6626","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das zweite Turnier mit Simson und dem L\u00f6wen auf dem Balkonteppich"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schloss Wolfegg, Amsterdam, Coburg"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,8 x 42,2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"Sheet: 29.8 x 42.2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":934872,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6627","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das dritte Turnier mit Lanzen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,5 x 42,1 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"Sheet: 29.5 x 42.1 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":934890,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-76","Dated":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 14,9 x 9,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]\n","en":"Sheet: 14.9 x 9.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]"}},{"Type":"0","Oid":934926,"ObjectName":"H096.106","Inventarnummer":"DE_BSB_Rar99","Dated":1510,"Longtext":{"de":"","en":"Reliquary with the face of St Bartholomew; silver statuette of St Andrew"},"Title":{"de":"'Der Sechst Gang' mit Hl. Andreas aus der Wittenberger Heiltumsbuch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,7 x 15,6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 123, No. 27]\n","en":"Sheet:  20.7 x 15.6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 123, No. 27]"}},{"Type":"0","Oid":934931,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-72","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, den heiligen Bartholom\u00e4us anbetend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,2 x 15,2 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/72]&showtype=record]\n","en":"Sheet: 18.2 x 15.2 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/72]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":934937,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_26-106-3","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kurf\u00fcrst Friedrich der Weise betet die Madonna an"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df:  36,6 x 22,6 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)\n","en":"Sheet: 36.6 x 22.6 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)"}},{"Type":"0","Oid":934950,"ObjectName":"H010","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-41-17","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Agony in the Garden from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia."},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,8 x 16,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 30]\n","en":"Sheet: 24.8 x 16.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 30]"}},{"Type":"0","Oid":934955,"ObjectName":"H011","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-41-18","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Taking of Christ from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only this sheet is signed in the block in the lower right corner with the monogram LC, the winged serpent and dated '1509'; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia."},"Title":{"de":"Gefangennahme Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 31]\n","en":"Sheet: 25 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 31]"}},{"Type":"0","Oid":934956,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-21","Dated":1543,"Longtext":{"de":"","en":"- version with lettered text on the reverse"},"Title":{"de":"Gei\u00dfelung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: M. Anton Corvinus, Kurtze und einfeltige auslegung der Episteln und Euangelien... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: M. Anton Corvinus, Kurtze und einfeltige auslegung der Episteln und Euangelien... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 35]\n","en":"Sheet: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 35]"}},{"Type":"0","Oid":934957,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-22a","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"- on the reverse: Ecco Homo"},"Title":{"de":"Dornenkr\u00f6nung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Johann Bugenhagen, Passional Buch... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: Johann Bugenhagen, Passional Buch. Vom Leiden vnd Aufferstehung vnsers Herrn Jhesu Christi... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, no. 36]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, no. 36]"}},{"Type":"0","Oid":934958,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-24","Dated":1543,"Longtext":{"de":"","en":"- version with text on the reverse"},"Title":{"de":"Christus vor Pilatus (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: M. A. Corvinus... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: M. A. Corvinus... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 36]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 36]"}},{"Type":"0","Oid":934959,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-25","Dated":1543,"Longtext":{"de":"","en":"Verso: Christ before Pilate"},"Title":{"de":"Kreuztragung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Johann Bugenhagen, Passional Buch... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in:  Johann Bugenhagen, Passional Buch. Vom Leiden vnd Aufferstehung vnsers Herrn Jhesu Christi... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 39]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 39]"}},{"Type":"0","Oid":934962,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-28","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Beweinung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,5 x 16,6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 41]\n","en":"Sheet: 24.5 x 16.6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 41]"}},{"Type":"0","Oid":934964,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_3195","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Hannas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,2 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0012]\n","en":"Sheet: 24.2 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0012]"}},{"Type":"0","Oid":934989,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-14","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Herodes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0014]\n","en":"Sheet: 24.6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0014]"}},{"Type":"0","Oid":934998,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-25","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Auferstehung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0025]\n","en":"Sheet: 24.6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0025]"}},{"Type":"0","Oid":935011,"ObjectName":"H012","Inventarnummer":"DE_SKD_1908-26","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Kaiphas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,7 x 16,8 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964341] (accessed 23.04.2018)\n","en":"Sheet: 24.7 x 16.8 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964341] (accessed 23.04.2018)"}},{"Type":"0","Oid":935099,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A1892-98","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ecce Homo"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,9 x 17 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964344] (accessed 23.04.2018)\n","en":"Sheet: 24.9 x 17 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964344] (accessed 23.04.2018)"}},{"Type":"0","Oid":935100,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP_349D","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kreuzigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,9 x 17,3 cm\n[Museum Kunstpalast, revised 2018]\n","en":"Sheet: 24.9 x 17.3 cm\n[Museum Kunstpalast, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":935101,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-1964-633","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Grablegung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17,1 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 42]\n","en":"Sheet: 24.6 x 17.1 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 42]"}},{"Type":"0","Oid":935353,"ObjectName":"H110","Inventarnummer":"DE_SKD_A6618","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Prinz zu Pferde"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,2 x 12,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 44]\n","en":"Sheet: 18.2 x 12.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 44]"}},{"Type":"0","Oid":935468,"ObjectName":"H114","Inventarnummer":"DE_SKD_A6617","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reitendes Paar"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 17,2 x 12,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 45]\n","en":"Sheet: 17.2 x 12.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 45]"}},{"Type":"0","Oid":935470,"ObjectName":"H113","Inventarnummer":"DE_SKD_A6616","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"F\u00fcrst bei der Wildschweinjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18 x 12,4 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 46]\n","en":"Sheet: 18 x 12.4 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 46]"}},{"Type":"0","Oid":935472,"ObjectName":"H082","Inventarnummer":"DE_SKD_A6519","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"St George slaying the dragon in a forest. The knight is depicted on horseback with a sword. The princess and lamb are in the left background. The two Saxon shields are suspended from a tree at the upper left."},"Title":{"de":"Hl. Georg zu Pferd mit dem Schwert gegen den Drachen k\u00e4mpfend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,4 x 12,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 47]\n","en":"Sheet: 16.4 x 12.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 47]"}},{"Type":"0","Oid":935473,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-OB-4474","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, sable in chief; ducal coat of arms, five leaves\nlater impressions: the upper half of the coat of arms lost from the block"},"Title":{"de":"Hl. Georg in R\u00fcstung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 38 x 27,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 48]\n","en":"Sheet: 38 x 27.8  cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 48]"}},{"Type":"0","Oid":935478,"ObjectName":"H008","Inventarnummer":"DE_SKD_A5394","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"The Holy Family in a landscape. The Virgin sits with the infant Christ on a grassy bank, behind stands Joseph, leaning against the trunk of a tree. They are surrounded by a circle of dancing putti and the Saxon shields decorate the upper corners."},"Title":{"de":"Hl. Familie mit Engelsreigen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,2 x 23,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 49]\n","en":"Sheet: 34.2 x 23.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 49]"}},{"Type":"0","Oid":935483,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SGSM_1926-0172D","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"impression in chiaroscuro from two blocks"},"Title":{"de":"Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 x 18,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 50]\n","en":"Sheet: 28.6 x 18.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 50]"}},{"Type":"0","Oid":935505,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A8523","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des hl. Hieronymus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,7 x 21 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 51]\n","en":"Sheet: 29.7 x 21 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 51]"}},{"Type":"0","Oid":935512,"ObjectName":"H078a","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-187","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- later version (after 1550)"},"Title":{"de":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 40,4 \u00d7 29,3 cm\n[Albertina, revised 2018]\n","en":"Sheet: 40.4 \u00d7 29.3 cm\n[Albertina, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":935592,"ObjectName":"H078b","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-188","Dated":0,"Longtext":{"de":"[Zusammen mit der zugeh\u00f6riger Abbildung 'Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura'] entstand der Holzschnitt im Auftrag Friedrichs III. von Sachsen. Hierauf werden die in der H\u00f6lle Verdammten gezeigt. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 53]","en":"This woodcut depicting the damned souls in Hell was commissioned by Friedrich III of Saxony together with the accompanying image of the celestial ladder. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 53]"},"Title":{"de":"Die H\u00f6lle"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,8 \u00d7 30,5 cm\n[Albertina, revised 2018]\n","en":"Sheet: 13.8 \u00d7 30.5 cm\n[Albertina, revised 2018]"}},{"Type":"0","Oid":935593,"ObjectName":"H122","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-190","Dated":0,"Longtext":{"de":"Dass sich von diesem Holzschnitt nur der hier pr\u00e4sentierte Abzug erhalten hat, ist vermutlich auf eine geringe Auflage zur\u00fcckzuf\u00fchren, vor allem aber darauf, dass dieser Druck nicht nur betrachtet, sondern aktiv gebraucht werden kann. Korrekt ausgerichtet, fungiert das Blatt mithilfe eines eigens angefertigten Gnomons, der wahrscheinlich \u00fcber dem zentralen Kreissymbol aufgestellt wird, als Sonnenuhr. Neben der Tageszeit kann der kundige Benutzer an den astronomischen Tabellen, die Cranach in Form von Pfeilern am Rand anordnet, Informationen wie den Zeitpunkt des sonnenauf- oder -untergang ablesen. Gerahmt von Ritterfiguren zeigt die Mitte den Einfluss der damals bekannten Planeten auf die T\u00e4tigkeiten des Menschen, darunter die Bildhauerei und die Malerei, die unter dem Stern des 'Mercurius' erscheinen. [...] Die Wappen des Kurf\u00fcrsten Friedrich III. sind prominent im Bild zu sehen. [...]. Der geistiger Urheber des Holzschnitts war der Mathematiker Bonifatius Rode von Z\u00f6rbig.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]","en":"This is the only surviving impression of this woodcut, which suggests a limited print run and moreover reflects the fact that this print could also be used. The sheet could be employed as a sundial if it was aligned correctly with the assistance of a gnomon positioned over the central circle. In addition to the time of day an informed user could calculate the times of the sunrise and sunset with the astronomical chart arranged around the edge. Framed by knights the influence of the planets on mankind\u00bfs activity is illustrated in the centre. Below the arts of sculpture and painting are shown beneath the planet Mercury. [..] Elector Friedrich the III\u00bfs coats of arms are shown in a prominent position above. The mathematician Bonifatius Rode von Z\u00f6rbig is the intellectual creator of the woodcut.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]"},"Title":{"de":"Der Kalender des Bonifacius von Czorbegk"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 31,9 x 38,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]\n","en":"Sheet: 31.9 x 38.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]"}},{"Type":"0","Oid":935598,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A5391","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Adam und Eva"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,3 x 23 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 58]\n","en":"Sheet: 33.3 x 23 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 58]"}},{"Type":"0","Oid":935601,"ObjectName":"H105","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-360D","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: with the altered shoulder line. Outline block only, in black ink"},"Title":{"de":"Venus und Cupido"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,2 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 147, No. 59]\n","en":"Sheet: 28.7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 147, No. 59]"}},{"Type":"0","Oid":935670,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-103","Dated":1508,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Urteil des Paris"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37,1 x 25,9 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/103]&showtype=record]\n","en":"Sheet: 37.1 x 25.9 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/103]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":935675,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-78","Dated":1520,"Longtext":{"de":"I. Zustand: vor der zweiten waagerechten Linie und senkrechter Schraffierung unmittelbar \u00fcber der ersten Schriftzeile. Vor Hinzuf\u00fcgung des Profilkopfes links oben. Dass diese Grafik, von der sich nur wenige Abz\u00fcge erhalten haben, weite Verbreitung fand, ist unwahrscheinlich.","en":"1st state: before the second horizontal line and vertical hatching strokes above the first line of text. Before the addition of the profiled head at the top left. As only a few impressions of this state survive it may be assumed that it was not widespread."},"Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,9 x 9,7 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/78]&showtype=record]\n","en":"Sheet: 13.9 x 9.7 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/78]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":935690,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-80","Dated":1520,"Longtext":{"de":"Cranach hat das erste wirklichkeitsgetreue Bildnis Luthers geschaffen. Angeregt durch D\u00fcrers Portr\u00e4t des Albrecht Kardinal von Brandenburg fertigte der Hofmaler diesen Kupferstich. Luther ist im Dreiviertelprofil gezeigt und nach links gewandt. Ordensgewand und Tonsur kennzeichnen ihn als Augustinerm\u00f6nch, w\u00e4hrend das markante, energische Gesicht von Willensst\u00e4rke und Entschlossenheit zeugt. [...]\nEin ver\u00e4nderte zweiter Stich der fr\u00fchere Fassung [CDA.G_AT_A_DG1929-78] und zeigt Luther im H\u00fcftbild mit H\u00e4nden. W\u00e4hrend die rechte ein geschlossenes Buch umgreift, ist die Linke gestikulierend vor den K\u00f6rper gelegt. Der Reformator ist vor eine Nische gesetzt und das Gesicht wirkt milder und beseelter. Dieser Stich mit Luther vor der Nische ist das erste offizielle bildnis Luthers  und wurde auch sofort und mehrfach kopiert.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 190, No. 94]","en":"Cranach created the first realistic portrait of Luther. The court painter was inspired by D\u00fcrer's portrait of Albrecht, Cardinal of Brandenburg to create this etching. Luther is shown in three quarter profile, facing left. The habit and tonsure identify him as an Augustinian monk, and his facial expression reveals his determination and strong willpower. \n[...] An altered version of the earlier print [CDA:G_AT_A_DG1929-78] shows Luther as a half-length figure with hands. He grasps a closed book in his right hand and holds his left hand in front of his body. The reformer is shown in a niche and his face appears milder and more soulful. It was the first official portrait of Luther and frequently copied by artists in subsequent years.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 190, No. 94]"},"Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch in der Nische"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,5 x 11,5 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/80]&showtype=record]\n","en":"Sheet: 16.5 x 11.5 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/80]&showtype=record]"}},{"Type":"0","Oid":935692,"ObjectName":"H008","Inventarnummer":"DE_SKD_A5389","Dated":1521,"Longtext":{"de":"Vor dem Reichstag in Worms fertigte Cranach 1521 ein zweites Lutherportr\u00e4t als Kupferstich. Auch dieses Bildnis ist in mehreren Zust\u00e4nden \u00fcberliefert. Gezeigt im Brustbild, die strenge Profilansicht stellt das Portr\u00e4t in die Tradition von Herrscherbildnissen auf M\u00fcnzen und Medaillen. Luther tr\u00e4gt erneut die M\u00f6nchskutte, doch tritt an die Stelle der Tonsur das k\u00e4mpferisch in den Nacken geschobene Barett, das ihn als Doktor auszeichnet. Im Unterschied zu den Arbeiten von 1520 wird Luther zudem weniger asketisch und deutlich f\u00fclliger gezeigt. W\u00e4hrend der nur in wenigen Abz\u00fcgen \u00fcberlieferte erste Zustand Luther vor einen hellen Hintergrund setzte, ist im hier gezeigten zweiten Zustand der Hintergrund schwarz schraffiert. Gleichzeitig wurden die dunklen Schattenpartien im Gesicht zur\u00fcckgenommen. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 191, No. 95]","en":"Cranach completed this second engraved portrait of Luther in 1521 before the Reichstag in Worms. This portrait has survived in a number of states. Shown as a bust-length figure this strict profile of Luther ranks it in the tradition of ruler portraits on coins and medallions. Luther is shown wearing a habit, but on this occasion instead of a tonsure he now wears a cap pushed to the back of his head, identifying him as an academic doctor. In contrast with the works from 1520 Luther appears less ascetic and considerably plumper.  Whereas the first state of which only very few impressions survive) is set against a light background, the second state shows the portrait against a dark hatched background. The darker areas of shadow were also reduced. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 191, No. 95]"},"Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch mit Doktorhut"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,9 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 95]\n","en":"Sheet: 20.9 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 95]"}},{"Type":"0","Oid":935726,"ObjectName":"H030","Inventarnummer":"DE_ub_LMU_WaLuth-36","Dated":1522,"Longtext":{"de":"Martin Luthers erste Fassung der deutschen \u00dcbersetzung des Neuen Testaments erschien im September 1522 in einem von Cranach zusammen mit dem Goldschmied Christian D\u00f6ring eigens gegr\u00fcndeten Verlag. Cranach und einer seiner Mitarbeiter, der die letzte Illustration mit dem Monogramm 'HB' (Hans Brosamer?) signierte, versahen die Apokalypse des Johannes mit Holzschnittillustrationen [21], die sich stark an D\u00fcrers Folge zur Apokalyse von 1498 orientieren [...]. Hier dargestellt ist die Vermessung von Gottes Tempel (Offb. 11, 1-2). Das dort beschriebene Tier aus dem Abgrund tr\u00e4gt die p\u00e4pstliche Tiara. Nach Beschwerden des altgl\u00e4ubigen Herzogs von Sachsen, Goerg, genannt der B\u00e4rtige, wurde diese Polemik in der zwei Monate sp\u00e4ter erschienenen und daher 'Dezembertestament genannten Auflage getilgt.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 194, No. 98]","en":"Martin Luther's first version of the German translation of the New Testament appeared in September 1522 as a publication by the press established by Cranach and the goldsmith Christian D\u00f6ring. Cranach and his assistant, who signed the last illustration with the monogram 'HB' (Hans Brosamer?), furnished the Apocalypse of St John with woodcuts [21], drawing heavily on D\u00fcrer`s series of the Apocalypse from 1498 [...]. This sheet shows \u00bfThe Measuring of the Temple of God\u00bf (Rev. 11, 1-2). The animal from the abyss described in the text is depicted here wearing the papal tiara. However, after complaints by Georg, Duke of Saxony, a believer in the Old Faith this image was removed from the edition published two months later known as the 'Dezembertestament'. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 194, No. 98]"},"Title":{"de":"Die Offenbarung aus Das Newe Testament Deutzsch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Das Newe Testament Deutzsch, Melchior Lotter d. J., Wittenberg 1522, Verleger: Christian D\u00f6ring, Cranach d. \u00c4","en":"Used in: Das Newe Testament Deutzsch, Melchior Lotter the Younger., Wittenberg 1522, publisher: Christian D\u00f6ring, Lucas Cranach the Elder"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,7 x 19,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 194, No. 98]\n","en":"Sheet:  29.7 x 19.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 194, No. 98]"}},{"Type":"0","Oid":935744,"ObjectName":"H095","Inventarnummer":"DE_EKW_EKW001","Dated":1519,"Longtext":{"de":"Der Herausgabe dieses nur in drei Abz\u00fcgen erhaltenen Holzschnitts ging eine zirka zweij\u00e4hrige Korrespondenz zwischen dem Wittenberger Theologen Andreas Bodenstein und der scholastischen Kapazit\u00e4t Ingolstadts, Johannes Eck, voraus. [Nach Luthers Thesen vom 31. Oktober 1517] entbrannte eine theologische Diskussion, die in einer vom 27. Juni bis zum 15. Juli 1519 stattfindenden \u00f6ffentlichen Disputation in Leipzig m\u00fcndete. Im Vorfeld dieser Leipziger Disputation gab Karlstadt den vorliegenden Holzschnitt bei Cranach in Auftrag. Das Blatt stellt polemisch eine auf Augustinus und Paulus fu\u00dfende Theologie, die den Weg zu Christus bereitet (oben, rechts nach links), einer scholastischen Position gegen\u00fcber, die direkt in den H\u00f6llenschlund f\u00fchrt (unten, links nach rechts). Das textlastige Flugblatt markiert den Beginn von Cranachs Bildpropaganda im Dienste der Reformation und verfehlte die angestrebte Wirkung nicht: Eck h\u00f6chstpers\u00f6nlich beschwerte sich beim Kurf\u00fcrsten und Leipziger Geistliche zerrissen das Blatt \u00f6ffentlich auf der Kanzel oder horchten Studenten im Beichtstuhl aus, ob sie dar\u00fcber gelacht h\u00e4tten. Ein Exemplar des Drucks erreichte unter anderem auch Albrecht D\u00fcrer in N\u00fcrnberg.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 195, No. 99]","en":"A correspondence lasting about two years between the Wittenberg theologian Andreas Bodenstein and the eminent scholar of Ingolstadt, Johannes Eck, preceded the publication of this woodcut. Only three specimens are known to have survived.  Following Luther's Theses from 31 October 1517 a theological discussion flared up, culminating in a public disputation that took place in Leipzig from the 27 June until the 15 July 1519. Prior to this disputation Karlstadt commissioned Cranach to produce this woodcut. The print polemically juxtaposes a theological stance based on Augustine and Paul, which shows the way to Christ (top, right to left), and a scholarly one, that leads directly into Hell (bottom, left to right). The message is reinforced by a large amount of text. The sheet marks the beginning of Cranach's Reformation propaganda and achieved its goal: Eck complained to the elector and the clergy in Leipzig tore it up on the pulpit and asked students in the confession box whether they had laughed. An impression of the print was also received by Albrecht D\u00fcrer in Nuremberg. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 195, No. 99]"},"Title":{"de":"Der Himmel- und H\u00f6llenwagen des Andreas Bodenstein, genannt Karlstadt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,9 x 40,7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 99]\n","en":"Sheet: 29.9 x 40.7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 99]"}},{"Type":"0","Oid":935871,"ObjectName":"H066e","Inventarnummer":"DE_ALD_Georg895e","Dated":1521,"Longtext":{"de":"Das 'Passional Christi und Antichristi' mit seinen 26 Holzschnitte hat Cranach im M\u00e4rz 1521, vor Er\u00f6ffnung des Wormser Reichstages fertiggestellt. F\u00fcr das Buch, das ohne Verfassernamen publiziert wurde, hatten Philipp Melanchthon und Johann Schwertfeger Zitate aus der Bibel und dem kanonischen Recht ausgew\u00e4hlt. Cranach nutzte das Mittel der polemischen Kontrastierung. So stellte er den Bildern aus der Passion Christi Szenen aus der Vita des Papstes gegen\u00fcber, die zeigen sollten, wie weit sich das Leben des Papstes von der Botschaft Jesu entfernt hatte. Hier befindet sich die schriftliche Erl\u00e4uterung unter die Bildfelder.\n[Dieses Bild zeigt die Fu\u00dfwaschung und wird einer Darstellung des Papstes wie er a vom Kaiser auf dem Zeh gek\u00fcsst wird, gegen\u00fcbergestellt.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]","en":"Cranach completed the 'Passional Christi und Antichristi' with 26 woodcut illustrations in March 1521 just before the Reichstag in Worms convened. The book was published as authorless, but contains quotations from the Bible and the canon law chosen by Philipp Melanchthon and Johann Schwertfeger. Cranach polemically employed opposites by juxtaposing scenes from Christ's Passion with events from the Pope's life to show how far removed it was from Christ's message. Here the text is located beneath the image. \n[This image shows Christ washing the Apostles` Feet and is juxtaposed with an image 'The Emperor kissing the Pope's toe'.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]"},"Title":{"de":"Die Fu\u00dfwaschung aus dem 'Passional Christi und Antichristi'"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521","en":"Used in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]\n","en":"Sheet:  20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]"}},{"Type":"0","Oid":935880,"ObjectName":"H066f","Inventarnummer":"DE_ALD_Georg895f","Dated":1521,"Longtext":{"de":"Das 'Passional Christi und Antichristi' mit seinen 26 Holzschnitte hat Cranach im M\u00e4rz 1521, vor Er\u00f6ffnung des Wormser Reichstages fertiggestellt. F\u00fcr das Buch, das ohne Verfassernamen publiziert wurde, hatten Philipp Melanchthon und Johann Schwertfeger Zitate aus der Bibel und dem kanonischen Recht ausgew\u00e4hlt. Cranach nutzte das Mittel der polemischen Kontrastierung. So stellte er den Bildern aus der Passion Christi Szenen aus der Vita des Papstes gegen\u00fcber, die zeigen sollten, wie weit sich das Leben des Papstes von der Botschaft Jesu entfernt hatte. Hier befindet sich die schriftliche Erl\u00e4uterung unter die Bildfelder.\n[Dieses Bild zeigt wie der Kaiser den Papst auf dem Zeh k\u00fcsst, und wird einer Darstellung der Fu\u00dfwaschung gegen\u00fcbergestellt.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]","en":"Cranach completed the 'Passional Christi und Antichristi' with 26 woodcut illustrations in March 1521 just before the Reichstag in Worms convened. The book was published as authorless, but contains quotations from the Bible and the canon law chosen by Philipp Melanchthon and Johann Schwertfeger. Cranach polemically employed opposites by juxtaposing scenes from Christ's Passion with events from the Pope's life to show how far removed it was from Christ's message. Here the text is located beneath the image. \n[This image shows 'The Emperor kissing the Pope's toe' and is juxtaposed with an image of 'Christ washing the Apostles' Feet'.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]"},"Title":{"de":"Der Kaiser k\u00fcsst den Papst am Zeh aus dem 'Passional Christi und Antichristi'"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521","en":"Used in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]\n","en":"Sheet:  20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]"}},{"Type":"0","Oid":935881,"ObjectName":"H040[w]","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2871","Dated":1520,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with a man with a squirrel on his shoulder, a man drinking, the arms of Saxony above and those of Wittenberg below. Used in at least ten editions of Martin Luther's 'Ein heylsams Buchlein von doctor Martinus Luther August. von der Beicht gemacht durch Georgiu Spalatinu geteutscht' published by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg between 1520-1522. In later editions (1522-1525) the shield at the top is empty.\n[cda 2018]"},"Title":{"de":"Titelrahmen mit altem Mann und von Bienen umschw\u00e4rmten Trinker"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Ein heylsams Buchlein [...] von der Beicht [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1520 (Titelblatt)","en":"Used in: Ein heylsams Buchlein [...] von der Beicht [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1520 (Title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 x 12,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 101]\n","en":"Sheet: 16.4 x 12.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 101]"}},{"Type":"0","Oid":935913,"ObjectName":"H-none","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2870","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with Sts Peter and Paul, Christ on the Cross, the Symbols of the Evangelists, the arms of Saxony. Used as the title-page for Martin Luther's 'Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien die nach brauch der kirchen gele\u00dfen werde[n], von Christag bi\u00df auff den Sontag nach Epiphanie' published in 1522 by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg.\n[cda 2018]"},"Title":{"de":"Titelrahmen mit Petrus und Paulus, dem Gekreuzigten und Evangelistensymbolen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titelblatt)","en":"Used in: Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien die nach brauch der kirchen gel, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,7 x 13,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 102]\n","en":"Sheet: 16.7 x 13.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 102]"}},{"Type":"0","Oid":935924,"ObjectName":"H044[w]","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1971-1624","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with birds, animals, printing press and monogram JG. Used in at least seven editions of Martin Luther's 'Uon menmenschen lere czu meyden, Anttwort auff spr\u00fcche \u00dfo man furet menschen lere tzu stercken' published by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg between 1520-1525. \n[cda 2018]"},"Title":{"de":"Titelrahmen mit einem Trinker, Tieren im Kampf und Druckern bei der Arbeit"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Uon men [sic!] menschen lere czu meyden, [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titelblatt)","en":"Used in: Uon men [sic!] menschen lere czu meyden, [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titel-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19,6 x 13,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 103]\n","en":"Sheet: 19.6 x 13.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 103]"}},{"Type":"0","Oid":935966,"ObjectName":"H045[w]","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2869","Dated":1527,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with three stags and a hind. Used in at least three editions of Martin Luther's 'Das diese wort Christi (Das ist mein leib etce) noch fest stehen widder die Schwerm geister ' published by M. Lotter the Younger in Wittenberg in 1526 and 1527. \n[cda 2018]"},"Title":{"de":"Titelrahmen mit Hirschen in der Landschaft"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Das diese wort Christi [...] widder die Schwerm geister, M. Lotter d. J., Wittenberg 1527 (Titelblatt)","en":"Used in: Das diese wort Christi [...] noch fest stehen widder die Schwerm geister, M. Lotter the Younger, Wittenberg 1527 (Titel-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19 x 13,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 104]\n","en":"Sheet: 19 x 13.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 104]"}},{"Type":"0","Oid":935975,"ObjectName":"H124","Inventarnummer":"DE_SGSM_51979D","Dated":1523,"Longtext":{"de":"Da er die Reformation in seinem Land einzuf\u00fchren versucht hatte, dabei aber am Widerstand des Adels gescheitert war, musste K\u00f6nig Christian II. von D\u00e4nemark aus seiner residenzstadt Kopenhagen fliehen und wurde im Jahr 1523 im Haus Cranachs untergebracht. Die wohl bei diesem Treffen entstandene Portr\u00e4taufnahme nutzten Cranach und seine Werkstatt f\u00fcr mindestens drei gemalte Bildnisse sowie drei Holzschnittportr\u00e4ts.[...]\ndie Bildinschrift z\u00e4hlt die Herrschaftsbereiche des K\u00f6nigs auf, die sich in den umlaufenden wappenfeldern wiederfinden. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]","en":"Portrait of Christian II, King of Denmark; half-length; three-quarter face to right, wearing the collar of the Golden Fleece; situated under a round arch,decorated with escutcheons; below, on a ledge is a tablet with text; used on verso of the title-page to Cornelius Scepperus, Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, Domini Christierni eius nominis secundi Danie ... regis ... ad emissos contra se Lubicensium articulos, quibus suscepti aduersus eum belli ratione~ prescribunt ... Responsio, M. Lotter, Wittenberg or Leipzig, 1524"},"Title":{"de":"Christian II. von D\u00e4nemark, 1523 [R\u00fcckseite des Titelblatts]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, [...] Responsio, M. Lotter 1524, Wittenberg\/Leipzig (V. des Titelblatts)","en":"Used in:  Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, [...] Responsio, M. Lotter 1524, Wittenberg\/Leipzig (Verso of the title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,8 x 11,9 cm \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]\n","en":"Sheet: 16.8 x 11.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]"}},{"Type":"0","Oid":935997,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-75","Dated":1510,"Longtext":{"de":"","en":"Portrait of Elector Friedrich the Wise and his brother Duke Johann the Steadfast of Saxony; in half-length, standing under an arch behind a ledge; two coats of arms in the upper corners.\nThis engraving served as the title-page to the second edition of the Wittenberg Heiligthumsbuch. This impression exhibits an impression of Cranach's woodcut of the church of All Saints printed on the verso (Hollstein, 96), but the book title in letter print has not survived."},"Title":{"de":"Doppelbildnis Friedrichs des Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, und Johann des Best\u00e4ndigen, Herzog von Sachsen (Titelbild des Wittenberger Heiltumbuchs)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,1 x 11,7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 123, No. 28]\n","en":"Sheet: 13.1 x 11.7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 123, No. 28]"}},{"Type":"0","Oid":936004,"ObjectName":"H085","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-185","Dated":1516,"Longtext":{"de":"Das Albertina-Blatt geh\u00f6rt zu den wenigen fr\u00fchen Abz\u00fcgen dieses Holzschnitte, die den Detail- und Variantenreichtum des anspruchsvollen Entwurfs noch in einem klaren Druck abbilden. Cranach stellt dem in das Kamelfell gekleideten stehenden T\u00e4ufer das ihm lauschende Volk gegen\u00fcber, das aus Menschen jeden Geschlechts, Alters und sozialen Standes besteht, unter den Wappen des Kurf\u00fcrsten versammelt. An den Mienen mancher Zuh\u00f6rer, die anhand ihrer Kleidung als Zeitgenossen Cranachs erkennbar sind, l\u00e4sst sich ihre Reue ablesen. Johannes [...] galt Luther als Vermittler zwischen dem Alten und dem Neuen Testament.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]","en":"This sheet ranks among the few surviving early impressions of this woodcut that accurately reflect the rich detail and variety of the ambitious design. Cranach depicts St John the Baptist in a fur robe, standing opposite a crowd of listeners composed of people of every gender, age and social position, gathered under the electoral coat of arms. Some of the listeners wear contemporary dress and their facial expressions show true contrition. St John the Baptist was considered by Luther as a mediator between the old and new testaments.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]"},"Title":{"de":"Die Predigt Johannes des T\u00e4ufers"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"- fr\u00fcher Abzug","en":"- early impression"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34 x 23,5 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]\n","en":"Sheet: 34 x 23.5 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]"}},{"Type":"virtual","Oid":940687,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"LC_H003-0","Dated":1510,"Longtext":{"de":"","en":"The so-called Wittenberger Heiligthumsbuch is a catalogue of Friedrich the Wise's relic collection, it was printed by Reinhart possibly in collaboration with the workshop of Johann Rhau-Grunenberg. Two editions are known (a third one was probably planned, but never completed). The first edition was published in 1509 with 108 woodcuts by Lucas Cranach the Elder, showing reliquaries and treasures in the church of All Saints. The second edition contains a set of 119 woodcuts. This engraving served as the title-page to the second edition of the Wittenberg Heiligthumsbuch with an impression of Cranach's woodcut of the church of All Saints printed on the verso (Hollstein, 96). The title of the book 'Dye zaigung des hochlobwirdi= \/\/ gen hailigthumbs der Stifft \/\/ kirchen aller hailigen zu \/\/ wittenburg' was printed on the sheet above the image in letterpress. The engraving was also issued in a separate edition in which the versos are blank. \nThe image shows Elector Friedrich the Wise who ruled Saxony jointly with his brother, Duke Johann the Constant (1468-1532). They are set in a niche behind a ballustrade. Friedrich holds rosary beads in his hands and his gaze is directed piously upwards. Both are dressed in stately attire and the electoral coats of arms decorate the upper corners. Cranach has placed his insignia in a prominent position on a plaque at the centre of the ballustrade. \nTogether the brothers were responsible for enlarging the collection of treasures and relics for the church of All Saints begun by their ancestors. Friedrich later became an active supporter of Martin Luther and the Reformation and was excommunicated by the Pope in 1524."},"Title":{"de":"Doppelbildnis Friedrichs des Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, und Johann des Best\u00e4ndigen, Herzog von Sachsen (Titelbild des Wittenberger Heiltumbuchs)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 13.2 x 11.8 cm\n","en":"Plate mark: 13.2 x 11.8 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":940712,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H132-1","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":"This woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' was Cranach's  last portrait of Luther in printed form. After leaving Worms on the 26 April, 1521, Luther was arrested near Altenburg on the 4th of May by two masked men (friends) and taken to the Wartburg where he remained in retreat dressed as a knight and letting his beard grow until the 3rd March 1522. During this time he paid a hasty visit to Wittenberg where he remained in complete seclusion seeing only Cranach who recognized him straight away.  Cranach portrayed him with a beard, looking out to the left and this image was to mark his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated with at least four different textual variants and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 28,3 x 20,4 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 28.3 x 20.4 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940721,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H115-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"This particularly large woodcut, produced using two blocks addresses 'ars venatoria' or the art of hunting. In contrast with Cranach's later painted versions of this subject, which represent rather more staged groups, this print's continuous narrative shows aerial perspective scenes from the hunt in a rather didactic manner. The events unfold chronologically starting at the top left, where the hunting dogs are released from their kennels and reach their climax in the middle ground with the captured boar and stag. In the foreground, the nobleman directly above Cranach's signature, who has drawn his sword, might represent Friedrich the Wise. This image is known in two states: in the earlier version the electoral coat of arms in the top left corner still has a black ground in the base, while in the later version this has been inverted. \n1st state: the electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: state: the electoral coat of arms, sable in chief\nlater impressions: the upper borderline lost from the block"},"Title":{"de":"Gro\u00dfe Hirschjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 37,9 x 51,3 cm (Verwendung von 2 Bl\u00f6cke)\n","en":"Block marks: 37.9 x 51.3 cm (using 2 blocks)"}},{"Type":"virtual","Oid":940729,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H079-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"Cranach depicts St Christopher here in a mountainous landscape with a broad river that creates great pictorial depth. His face clearly expresses the extreme effort required to transport the infant Christ across the river. A hermit stands with a lantern on the shore in the right background. The electoral coats of arms suspended from the boughs at the upper left suggest that the woodcut was commissioned by Friedrich III the Wise.\nThe block was initially dated 1506, cut in the line block, but this date was later removed, corresponding with the second state. Competition between Cranach and his contemporaries led to the development of the chiaroscuro woodcut, a tonal block, which simulated heightening by leaving parts of the paper white and it may have prompted him to deliberately antedate the first state by two years. Certain other arguments also cast doubt on the date. Cranach was not entitled to use the coat of arms with a serpent, seen on this print, until 1508 when it was granted to him by Duke Friedrich and in fact, it is not displayed on any other print before 1509. The most likely sequence of events was that Cranach learnt of the advances made in Augsburg on the invention of the tone block soon after his return from the Netherlands in 1508, and then produced his own version in the 'St Christopher' and 'Venus' woodcuts around 1509.\n\n1st state [Dodgson 1911, 295-296, 61a-c] [Hollstein 56.79]:\na. with the date 1506. Chiaroscuro woodcut printed from two blocks, in red-brown\nb. as above. Outline block only.\n\n2nd state [Hollstein 56.79]:\na. the date below the serpent removed. Outline block only. At top: 'AdImaginem Divi\/ Christophori.'; below: 'In Imaginem Divi Christophori' and 26 verses by Johann Stigel in two columns 1554\nb. as a. but with the date 1556\nc. with 86 lines letterpress to the right and the date 1556\nd. with the date 1560 [Schuchardt 1870, 224]\ne. the date removed. Chiaroscuro, printed in both orange-brown and slate grey.  \n\nAccording to [Geisberg 1930, 594]: I. the light reflex on the knee is white; II. the light reflex on the knee has a line in the centre"},"Title":{"de":"Hl. Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 28,1 x 19,7 cm (+ - 5 mm)\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 28.1 x 19.4 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940731,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H010-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Agony in the Garden from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940749,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H011-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Capture of Christ from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only this second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Gefangennahme (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940758,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H013-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Christ before Annas from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Christus vor Hannas (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940760,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H012-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Christ before Caiphas from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Christus vor Kaiphas (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940764,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H089-1","Dated":1502,"Longtext":{"de":"In Cranachs Wiener Schaffenszeit fallen auch die Illustrationen f\u00fcr das Missale Pataviense, das Wiener Buchdrucker Johannes Winterburger am 25. Mai 1503 herausgab. Diesem Messbuch des Bistums Passau stellte Cranach einen Holzschnitt zum hl. Stephanus, dem Schutzheiligen der Passauer Bistumskirche, voran, der bereits im Jahr 1502 entstanden war. Cranach bindet die skulptural aufgefasste Figur in ein Rahmenwerk aus zwei knorrigen B\u00e4umen ein, die von musizierenden Putti und D\u00e4monen bev\u00f6lkert sind. Dieser Betonung des Vegetabilen entspricht auch der aus bl\u00fchendem Flechtwerk bestehende Nimbus des Heiligen.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]","en":"During his stay in Vienna Cranach provided the illustrations for the 'Missale Pataviense' published by the Viennese printer Johannes Winterburger on the 25th of May 1503. The frontispiece of this Missal for the Diocese of Passau features a woodcut depicting St Stephen, the patron saint of the cathedral in Passau. It is dated 1502. Cranach integrates the sculptural figure of the saint into an organic framework, consisting of two gnarled trees inhabited by demons and putti making music. The saint's flowering plaited halo corresponds with the emphasis on organic elements. \nPublished in two editions (see history). Some impressions with letterpress below: 'Sanctus Stephanus prothomartyr'\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]"},"Title":{"de":"Hl. Stephanus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 21,5 x 14,9 cm\n[cda 2019] \n","en":"Block marks: 21.5 x 14.9 cm \n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940824,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H078a-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"[Zusammen mit der zugeh\u00f6riger Abbildung 'Die H\u00f6lle'] entstand der Holzschnitt im Auftrag Friedrichs III. von Sachsen. Hierauf verweisen der am Fu\u00df der Himmelsleiter gezeigte kniende Kurf\u00fcrst sowie das Kurschild und das s\u00e4chsische Wappen am oberen Bildrand.\nDer hochformatige Holzschnitt zeigt mehrere Gl\u00e4ubige und dar\u00fcber die von den Evangelistensymbolen umgebene Trinit\u00e4t, sowie Heilige und Engel. Eine Leiter verbindet die irdische mit der himmlischen Zone.[...]\nDer erl\u00e4uternde Text f\u00fchrt aus, dass sich das Bild auf den hl. Bonaventura bezieht, der den Weg des Menschen zu Gott anhand einer Himmelsleiter beschreibt. Dabei verbildlicht Cranach die 1269 ver\u00f6ffentlichte Schrift 'Itinerarium mentis in Deum' auf vereinfachte Weise. So treten an die Stelle der von Bonaventura erw\u00e4hnten sieben Stufen nur drei mit den Worten 'Demuetige lieb gottes', 'Sein selbs kleinmechtigung' und 'Verschmehung der welt' betitelte Leitersprossen. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 52]","en":"The Celestial Ladder of St Bonaventura. This woodcut was commissioned by Friedrich III of Saxony together with the accompanying image of Hell. The elector is shown kneeling at the bottom of the ladder, while the Saxon shields are represented in the upper corners. Below the woodcut depicts two groups of men and women representing the church militant with a devil on either side. A ladder reaches at centre from the earth up to heaven, with the Holy Trinity at its head, in two circles, supported by the symbols of the Evangelists. On either side there is a group of Holy men and women, and several putti hover above. Numerous scrolls with text reveal that the image is a reference to St Bonaventura, who described the way to God using the metaphor of a celestial ladder. Cranach's image is a simplified representation of 'Itinerarium mentis in Deum', published in 1269. Here instead of the seven steps listed by Bonaventura only three are shown. \nThese bear inscriptions, printed in Gothic type. After the reformation (c. 1550) the woodcut was printed with a different text. Later impressions were also printed with a letterpress in latin type. In 1616 the medaillion with the trinity was removed from the block and used in the title-page of Passio D. N. Jesu Christ.... Amsterdam, Visscherus."},"Title":{"de":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 38,9 x 29,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 38.9 x 29.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940845,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H078b-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"This woodcut depicting the damned souls in Hell was commissioned by Friedrich III of Saxony together with the accompanying image of the celestial ladder. \nInscription in the block with edited texts in gothic type in German. Impressions with letterpress in gothic type in German, below the image. Later impressions in latin types."},"Title":{"de":"Die H\u00f6lle"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 12 x 29 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 12 x 29 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940846,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H076-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"The Temptation of St Antony; the saint is lifted into the air by several demons; to the right a tree with the two Saxon shields hanging in the boughs; buildings in the left background (possibly the former Antonius monastery, Lichtenburg).\n1st state: the electoral coat of arms sable in base\n2nd state: the electoral coat of arms sable in chief"},"Title":{"de":"Peinigung des hl. Antonius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 40 x 26.8 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 40 x 26.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":940866,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H053-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"St Peter; being crucified, head downwards; with the two Saxon shields in upper left corner.\nPart of a series, 'The Martyrdoms of the Apostles', consisting of twelve sheets (Hollstein 53-64). Although the series was most likely intended to be published in its entity in a book context, no publication is known to exist until many years later, when it first was used as illustration to 'Das Symbolum oder gemeine Bekenntnis der zwelff Aposteln', Wittenberg, Georg Rhau, 1539. Galleys from about 1512 with text exist, printed with types from Reinhart's print shop, but subsequently the Martyrdoms were published as single sheets. An important prequel for this Martyrdom series are small woodcuts published in Hartmann Schedel's Weltchronik, N\u00fcrnberg 1493."},"Title":{"de":"Das Martyrium des Apostels Petrus aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 16,3 x 12,6 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 16.3 x 12.6 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945941,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1927-128","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.280; Nagler Monogrammisten III.580.22 (Hans Sch\u00e4ufelin); Hollstein German VI.26.28"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 26,8 \u00d7 17,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 26.8 x 17.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 21,5 \u00d7 15,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":945942,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-73","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,7 \u00d7 20 cm","en":"Blatt: 25,7 \u00d7 20 cm"}},{"Type":"0","Oid":945943,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-74","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 19,6 cm","en":"Blatt: 25,2 \u00d7 19,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":945944,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-77","Dated":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.277.4; Hollstein German VI.3.2; Jahn S. 211; TIB 11.316.4 (277); Schuchardt II.188.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,7 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 16,7 \u00d7 11,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":945945,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-79","Dated":1520,"Longtext":{"de":"III. Zustand: Der Profilkopf links oben zum grossen Teil getilgt, Spuren des Umrisses schwach sichtbar.","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.278.5; Hollstein German VI.7.6; Jahn S. 207; TIB 11.317.5 (278); Schuchardt II.189.6; Heller 1844, 123.5 (33)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"III. Zustand","en":"3rd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,3 \u00d7 9,7 cm\nPlatte (ca.): 14,1 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 14,3 \u00d7 9,7 cm\nPlatte (ca.): 14,1 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":945946,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-81","Dated":1521,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther im Profil mit Doktorhut"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.278.6; Hollstein German VI.9.8 II; Jahn S. 209 (Zustand 2); TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,9 \u00d7 15 cm","en":"Blatt: 20,9 \u00d7 15 cm"}},{"Type":"0","Oid":945947,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-84","Dated":1505,"Longtext":{"de":"","en":"without text in the scroll"},"Title":{"de":"Die Jungfrau, der heilige Johannes, der heilige Laurentius und der heilige Rochus beten das Kreuz an (Verehrung des Herzens Jesu)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.287.76; Hollstein German VI.44.69 I; Jahn S. 320; TIB 11.394.76 (287); Geisberg 609; Dodgson II.281.1; Schuchardt II.233.95; Heller 1844, 171.98 (245)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945948,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-85","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms sable in chief"},"Title":{"de":"Die Versuchung des heiligen Antonius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.56; Hollstein German VI.52.76; Jahn Taf. 9"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 40 \u00d7 27,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 40 x 27.1 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 40 \u00d7 27,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 40 x 27.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945949,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-86","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Landsknecht und Dame"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.292.120; Bartsch VII.292.121; Hollstein German VI.86.109; Jahn S. 378; TIB 11.413.120 (292); TIB 6.414.121 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,4 \u00d7 18,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 18.6 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 24,4 \u00d7 18,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 18.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945950,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-87","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: Electoral coat of arms sable in chief"},"Title":{"de":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.75; Hollstein German VI.65.88; Jahn S. 327; TIB 11.393.75 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,4 \u00d7 14,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 14.1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,4 \u00d7 14,1 cm","en":"Blatt: 24,4 \u00d7 14,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 14.1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,4 \u00d7 14,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":945951,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-88","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: Electoral coat of arms sable in chief; later impression with the upper part of the electoral coat of arms broken off"},"Title":{"de":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.75; Hollstein German VI.65.88 (II; sp\u00e4ter Abdruck); Jahn S. 327; TIB 11.393.75 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 14,6 cm","en":"Blatt: 25 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 14,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":945952,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-89","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: The electoral coat of arms sable in chief"},"Title":{"de":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.72; Hollstein German VI.70.94 (sp\u00e4ter Abdruck); Jahn S. 326; TIB 11.390.72 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 14,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.6 x 14.5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,6 \u00d7 14,5 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 14,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.6 x 14.5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,6 \u00d7 14,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":945953,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-90","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: The electoral coat of arms sable in chief; later impressions: the upper part of the block with a part of the coats of arms broken off."},"Title":{"de":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.72; Hollstein German VI.70.94 (sp\u00e4ter Abdruck); Jahn S. 326; TIB 11.390.72 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25.2 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 14,7 cm","en":"Blatt: 25,2 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25.2 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 14,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":945954,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-91","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, sable in chief; ducal coat of arms, five leaves"},"Title":{"de":"Der heilige Georg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.67; Hollstein German VI.60.83 (II); Jahn S. 325; TIB 11.385.67 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 38 \u00d7 27,6 cm","en":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 38 \u00d7 27,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":945955,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-92","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: electoral coat of arms, sable in base"},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Erasmus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.59; Hollstein German VI.57.80 (I); Jahn S. 324; TIB 11.377.59 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,8 \u00d7 15,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 22.8 x 15.6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 22,6 \u00d7 15,3 cm","en":"Blatt: 22,8 \u00d7 15,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 22.8 x 15.6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 22,6 \u00d7 15,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":945956,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-93","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ritter nach rechts reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.88.111; Geisberg 628; Schuchardt II.279.126; Dodgson II.285.11; Passavant IV.12.169"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.6 x 11.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 17,6 \u00d7 11,7 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.6 x 11.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 17,6 \u00d7 11,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":945957,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-94","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, shield altered and sable in chief"},"Title":{"de":"Vornehmes Paar auf einem Pferd reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.292.117; Hollstein German VI.91.114 (II); Jahn S. 379"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.9 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 17,9 \u00d7 12,4 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.9 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 17,9 \u00d7 12,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":945958,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-95","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms with the shield replaced by one of simpler outlines, sable in chief"},"Title":{"de":"Prinz auf einem Pferd reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.292.116; Hollstein German VI.87.110 (II); Jahn S. 377; TIB 11.409.116 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 18 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 18 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945959,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-96","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms with altered shield, sable in chief"},"Title":{"de":"Reiter im Wald auf Wildschweinjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.292.118; Hollstein German VI.90.113 (II); Jahn S. 390; TIB 11.411.118 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II.  Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.8 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 17.8 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945960,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-97","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Das Turnier auf dem Marktplatz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.124; Hollstein German VI.93.116 (II); Jahn S. 380; TIB 11.417.124 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26 \u00d7 36,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 26 x 36.8 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 26 \u00d7 36,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 26 x 36.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945961,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-100","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Der heilige Georg zu Pferd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.65; Hollstein German VI.58.81 (II); Jahn S. 329; TIB 11.383.65 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 23,3 \u00d7 15,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 23.3 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 23,3 \u00d7 15,9 cm","en":"Blatt: 23,3 \u00d7 15,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 23.3 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 23,3 \u00d7 15,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945962,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-101","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Opfertod des Marcus Curtius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.112; Hollstein German VI.82.106; Jahn S. 369; TIB 6.405.112 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,6 \u00d7 23,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 33.6 x 23.6 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 33,6 \u00d7 23,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 33.6 x 23.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945963,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-102","Dated":1508,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (Kanonblatt zum Missale Pragense, N\u00fcrnberg 1508)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27; Jahn S. 455; TIB 11.339.21 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 15,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.8 x 15.2 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 15,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.8 x 15.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945964,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-104","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: (b) with date. Outline block only."},"Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.58; Hollstein German VI.56.79 (Ib); Jahn S. 335"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand (b)","en":"1st state (b)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,1 \u00d7 19,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.1 x 19.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945965,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-105","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state (could be one of the following):\na. the date below the serpent removed. Outline block only. At top: 'AdImaginem Divi\/ Christophori.'; below: 'In Imaginem Divi Christophori' and 26 verses by Johann Stigel in two columns 1554\nb. as a. but with the date 1556\nc. with 86 lines letterpress to the right and the date 1556\nd. with the date 1560"},"Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.58; Hollstein German VI.56.79 (IIa); Schuchardt II.220.72; Geisberg 594; Jahn S. 335"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 19,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 19.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945966,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-106","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state (could be one of the following):\na. the date below the serpent removed. Outline block only. At top: 'AdImaginem Divi\/ Christophori.'; below: 'In Imaginem Divi Christophori' and 26 verses by Johann Stigel in two columns 1554\nb. as a. but with the date 1556\nc. with 86 lines letterpress to the right and the date 1556\nd. with the date 1560 [Schuchardt 1870, 224]"},"Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.58; Hollstein German VI.56.79 (IIa); Jahn S. 335"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,8 \u00d7 20,4 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.8 x 20.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945967,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-107","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state [Hollstein 56.79]:\n[e]. the date removed. Chiaroscuro, printed in slate grey."},"Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.58; Hollstein German VI.56.79 (IIe: Clair-obscur-Fassung II); Jahn S. 335"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,9 \u00d7 20,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.9 x 20.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945968,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-108","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state, later impression with letterpress:\na. at top: 'Venus vnd ir Son Cupido; below two columns with six verses each, signed C. M. O."},"Title":{"de":"Venus und Amor"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.113; Hollstein German VI.81.105 (IIa); Jahn S. 372"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,9 \u00d7 19,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 32.9 x 19.5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 28,4 \u00d7 19,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":945969,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-109","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"later impression with letterpress:\nb. below: 'In Imaginem veneris... amo'; and two columns of nine latin verses each, signed I. L. C."},"Title":{"de":"Venus und Amor"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.113; Hollstein German VI.81.105 (IIb); Jahn S. 372"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,9 \u00d7 19,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.9 x 19.6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 28,4 \u00d7 19,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":945970,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-110","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the left shoulder corrected. Outline impression only. Paper support toned with an orange\/brown wash"},"Title":{"de":"Venus und Amor"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.113; Hollstein German VI.81.105 (II); Jahn S. 372"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 27,7 \u00d7 19,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 27.7 x 19.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945971,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-111","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the left shoulder corrected. Outline impression only, in black ink"},"Title":{"de":"Venus und Amor"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.113; Hollstein German VI.81.105; Jahn Taf. 43; TIB 11.406.113 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,45 \u00d7 20,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.45 x 20.4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\n\nPlatte: 28 \u00d7 19,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945972,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-112","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Augustin betet den Schmerzensmann an"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.57; Hollstein German VI.53.77; Jahn S. 340; TIB 11.375.57 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,4 \u00d7 11,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.4 x 11.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 13,1 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":945973,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-113","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Paulus (aus dem Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509, Sechster Gang, Nr. xiii)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.96.Sch.90; Jahn S. 520; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27; Heller 1844, 179.141 (289)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":945974,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-114","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Petrus (aus dem Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509, Sechster Gang, Nr. xvi)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96 (Sch. 93); Jahn S. 522; TIB 11.400.93 (290)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13 \u00d7 9,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 13 x 9.1 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 13 \u00d7 9,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 13 x 9.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945975,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-115","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Wappen des Herzogs Johann des Best\u00e4ndigen von Sachsen (Holzschnitt zum Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.117; Passavant IV.21.208; Heller 1844, 228.308 (542); Jahn S. 544"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 \u00d7 11 cm \n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.2 x 11 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945976,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-116","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus und die Samariterin am Brunnen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.22; Hollstein German VI.19.9 (I); Jahn S. 318; TIB 11.340.22 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 23,2 \u00d7 15,9 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.2 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 23,2 \u00d7 15,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945977,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-117","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der S\u00fcndenfall"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.1; Hollstein German VI.10.1; Jahn S. 292; TIB 11.319.1 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,4 \u00d7 23 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.4 x 23 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 33,4 \u00d7 23 cm"}},{"Type":"0","Oid":945978,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-118","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.3; Hollstein German VI.17.7; Jahn S. 346; TIB 11.321.3-I (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 19,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 19.2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte (ca.): 28,6 \u00d7 19,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":945979,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-119","Dated":1509,"Longtext":{"de":"Clair-obscur-Holzschnitt in zwei Platten (r\u00f6tlich-braun)","en":"Chiaroscuro impression from two blocks (reddish-brown)"},"Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.3  , Hollstein German VI.17.7; TIB 11.321.3-I (279); Geisberg 540; Schuchardt II.195.7; Dodgson II.294.58; Heller 1844, 125.3 (39)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 18,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 18.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 28,6 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":945980,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-120","Dated":1509,"Longtext":{"de":"o. \"Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.\"; u. gereimter deutscher Zw\u00f6lfzeiler in zwei Spalten","en":"impression lettered at the top: 'Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.'; below: 12 verses in German: 'Zu Nabal K\u00f6nig David... Erwirbt C. M. O.'"},"Title":{"de":"David und Abigail"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,1 \u00d7 17 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.1 x 17 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,9 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945981,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-121","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"David und Abigail"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,3 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.3 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945982,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-122","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"David und Abigail"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 23,8 \u00d7 17,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.8 x 17.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945983,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-123","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Hieronymus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.63; Hollstein German VI.61.84; Jahn S. 332; TIB 6.381.63 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,8 \u00d7 23,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.8 x 23.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945984,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-124","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Turnier mit Lanzen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.125; Hollstein German VI.95.118; Jahn S. 392; TIB 11.418.125 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29 \u00d7 41,5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29 x 41.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945985,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-125","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Turnier mit Schwertern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.127; Hollstein German VI.96.119; Jahn S. 394; TIB 11.420.127 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,5 \u00d7 41,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"block marks: 29.5 x 41.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945986,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-126","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Turnier mit dem Simson-Teppich"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.126; Hollstein German VI.94.117; Jahn S. 396; TIB 11.419.126 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,7 \u00d7 41,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.7 x 41.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945987,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-127","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218; TIB 11.325.7 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.7 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945988,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-128r","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"with the arrest of Christ depicted on the reverse"},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,7 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.7 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945989,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-128v","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"with the Agony in the Garden depicted on the reverse"},"Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,7 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.7 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":945990,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-129","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220; TIB 11.326.8 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,3 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.3 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\n\nPlatte: 24,3 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945991,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-130","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Kaiphas (Passion Christi, 4)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\n\nPlatte: 25 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":945992,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-131","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Annas (Passion Christi, 3)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9=; Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.7 x 16.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,7 \u00d7 16,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":945993,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-132","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus vor Herodes (Passion Christi, 5)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.11; Hollstein German VI.21.14; Jahn S. 226; TIB 11.329.11 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,2 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.9 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,9 \u00d7 17,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":945994,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-133","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Gei\u00dfelung (Passion Christi, 6)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.12; Hollstein German VI.21.15; Jahn S. 228; TIB 11.330.12 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,9 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":945995,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-134","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Dornenkr\u00f6nung (Passion Christi, 7)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.13; Hollstein German VI.21.16; Jahn S. 230; TIB 11.331.13 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,9 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":945996,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-135","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ecce Homo (Passion Christi, 8)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.14; Hollstein German VI.21.17; Jahn S. 232; TIB 11.332.14 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.9 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte (ca.): 24,9 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":945997,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-136","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Handwaschung des Pilatus (Passion Christi, 9)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.15; Hollstein German VI.21.18; Jahn S. 234; TIB 11.333.15 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet:  25.1 x 17.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,8 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":945998,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-137","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuztragung (Passion Christi, 10)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.16; Hollstein German VI.21.19; Jahn S. 236; TIB 11.334.16 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.8 x 17 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,8 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":945999,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-138","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (Passion Christi, 11)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.17; Hollstein German VI.21.20; Jahn S. 238, TIB 11.335.17 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,8 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946000,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-139","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Beweinung Christi (Passion Christi, 12)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.18; Hollstein German VI.21.21; Jahn S. 240; TIB 11.336.18 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,2 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,8 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946001,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-140","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Grablegung (Passion Christi, 13)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":946002,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-141","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Auferstehung (Passion Christi, 14)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]"}},{"Type":"0","Oid":946003,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-142","Dated":1509,"Longtext":{"de":"Version mit Umrahmung","en":"Version with frame"},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 17,1 cm","en":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946004,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-143","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,7 \u00d7 25,3 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.7 x 25.3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946005,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-144","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Christus vor Kaiphas (Passion Christi, 4)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,4 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.4 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946006,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-145","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Christus vor Annas (Passion Christi, 3)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9); Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.5 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946007,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-146","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Christus vor Herodes (Passion Christi, 5)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.11; Hollstein German VI.21.14; Jahn S. 226; TIB 11.329.11 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,6 \u00d7 25,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.6 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946008,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-147","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"with a decorative frame and lettered text."},"Title":{"de":"Die Gei\u00dfelung (Passion Christi, 6)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.12; Hollstein German VI.21.15; Jahn S. 228; TIB 11.330.12 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.5 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946009,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-148","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Dornenkr\u00f6nung (Passion Christi, 7)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.13; Hollstein German VI.21.16; Jahn S. 230; TIB 11.331.13 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946010,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-149","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Ecce Homo (Passion Christi, 8)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.14; Hollstein German VI.21.17; Jahn S. 232; TIB 11.332.14 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946011,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-150","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Handwaschung des Pilatus (Passion Christi, 9)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.15; Hollstein German VI.21.18; Jahn S. 234; TIB 11.333.15 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.2 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946012,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-151","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Kreuztragung (Passion Christi, 10)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.16; Hollstein German VI.21.19; Jahn S. 236; TIB 11.334.16 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,4 \u00d7 25,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.4 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946013,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-152","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (Passion Christi, 11)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.17; Hollstein German VI.21.20; Jahn S. 238, TIB 11.335.17 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946014,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-153","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Beweinung Christi (Passion Christi, 12)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.18; Hollstein German VI.21.21; Jahn S. 240; TIB 11.336.18 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,9 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 35.9 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,6 \u00d7 17 cm"}},{"Type":"0","Oid":946015,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-154","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Grablegung (Passion Christi, 13)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,6 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 35.6 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,7 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946016,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-155","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Title":{"de":"Die Auferstehung (Passion Christi, 14)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 26 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.2 x 26 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 24,5 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946017,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-156","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium der heiligen Barbara"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.70; Hollstein German VI.67.91; Jahn S. 336;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 24,9 \u00d7 16,9 cm","en":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 24,9 \u00d7 16,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946018,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-157","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium der heiligen Barbara"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.70; Hollstein German VI.67.91; Jahn S. 336; Geisberg 605; Schuchardt II.230.87; Dodgson II.300.77; Heller 1844, 168.92 (234)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,3 \u00d7 17,1 cm\nPlatte (ca.): 25 \u00d7 17,1 cm","en":"Blatt: 29,3 \u00d7 17,1 cm\nPlatte (ca.): 25 \u00d7 17,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946019,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-158","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; TIB 11.355.37 (282); Hollstein German VI.37.53; Jahn S. 264"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946020,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-159","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.38; TIB 11.356.38 (282); Hollstein German VI.37.54; Jahn S. 265"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,5 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,5 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946021,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-160","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.39; TIB 11.357.39 (282); Hollstein German VI.37.55; Jahn S. 266"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946022,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-161","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.40; TIB 11.358. 40 (282); Hollstein German VI.37.56; Jahn S. 267"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946023,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-162","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.41; TIB 11.359.41 (282); Hollstein German VI.37.57; Jahn S. 268"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,2 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,2 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946024,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-163","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.42; TIB 11.360.42 (282); Hollstein German VI.37.58; Jahn S. 269"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946025,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-164","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.43; TIB 11.361.43 (282); Hollstein German VI.37.59; Jahn S. 270"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946026,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-165","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matth\u00e4us (Hollstein German); \nDas Martyrium des heiligen Paulus (TIB)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.44; Hollstein German VI.37.60 (Matthew); TIB 11.362.44 (282) (St. Paul); Jahn S. 271 (Matth\u00e4us)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,7 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946027,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-166","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des J\u00fcngeren"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.45; Hollstein German VI.37.61; TIB 11.363.45 (282); Jahn S. 272"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946028,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-167","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.46; TIB 11.364.46 (282); Hollstein German VI.37.62; Jahn S. 273"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,2 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,2 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946029,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-168","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.48; TIB 11.366.48 (282); Hollstein German VI.37.64; Jahn S. 275"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946030,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-169","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.47;  TIB 11.365.47 (282); Hollstein German VI.37.63; Jahn S. 274"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,6 cm;\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,8 cm (lt. TIB)"}},{"Type":"0","Oid":946031,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-170","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53; Jahn S. 264"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946032,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-171","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.38; Hollstein German VI.37.54; Jahn S. 265"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946033,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-172","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.39; Hollstein German VI.37.55; Jahn S. 266;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946034,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-173","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.40; Hollstein German VI.37.56; Jahn S. 267; TIB 11.358. 40 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946035,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-174","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.41; Hollstein German VI.37.57; Jahn S. 268; TIB 11.359.41 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,9 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,9 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946036,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-175","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.42; Hollstein German VI.37.58; Jahn S. 269; TIB 11.360.42 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946037,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-176","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.43; Hollstein German VI.37.59; Jahn S. 270; TIB 11.361.43 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,7 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 20,7 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946038,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-177","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matth\u00e4us (Hollstein German); \nDas Martyrium des heiligen Paulus (TIB)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.44; Hollstein German VI.37.60 (Matthew); TIB 11.362.44 (282) (St. Paul); Jahn S. 271 (Matth\u00e4us)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 20,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946039,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-178","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Werwolf"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.115; Hollstein German VI.83.107; Jahn S. 374; TIB 11.408.115 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 16,1 \u00d7 12,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946040,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-179","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Drachenkampf des heiligen Georg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.64; Hollstein German VI.59.82; Jahn S. 337; TIB 11.382.64 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 16 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946041,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-180","Dated":1512,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (Holzschnitt zu Adam von Fulda, Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein ..., Wittenberg 1512)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.39.65e; Jahn S. 551; Passavant IV.7.79-111 5; Dodgson II.278.7;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,3 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 11,3 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946042,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-181","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Heilige Sippe"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.5; Hollstein German VI.46.71; Jahn S. 350; TIB 11.323.5 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,8 \u00d7 32,7 cm\nPlatte: 22,6 \u00d7 32,5 cm","en":"Blatt: 22,8 \u00d7 32,7 cm\nPlatte: 22,6 \u00d7 32,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946043,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-182","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Madonna und Jesuskind mit der heiligen Anna"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.68; Hollstein German VI.51.75; Jahn S. 355; TIB 11.386.68 (258)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946044,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-183","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Jesuskind auf dem Grabe stehend und Engel mit den Leidenswerkzeugen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.73; Hollstein German VI.45.70; Jahn S. 319; TIB 6.391.73 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 17,6 cm\nPlatte: 24,2 \u00d7 17,3 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 17,6 cm\nPlatte: 24,2 \u00d7 17,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946045,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-184","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten mit Engelreigen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.4; Hollstein German VI.18.8; Jahn S. 357; TIB 11.322.4 (280); Dodgson II.316.123"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 24 cm\nPlatte: 33,9 \u00d7 23,8 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 24 cm\nPlatte: 33,9 \u00d7 23,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946046,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-186","Dated":1516,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Predigt Johannes des T\u00e4ufers"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.60; Hollstein German VI.85 (II); Jahn S. 341; TIB 11.378.60 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,7 \u00d7 23,2 cm","en":"Blatt: 33,7 \u00d7 23,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946047,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-189","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.287.78; Hollstein German VI.54.78a (I); Jahn S. 338; TIB 9.396.78 (287)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,9 \u00d7 29,6 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 29,4 cm","en":"Blatt: 38,9 \u00d7 29,6 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 29,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946048,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-191","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 16,8 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 16,8 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946049,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-192","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,5 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 24,4 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 34,5 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 24,4 \u00d7 16,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946050,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-193","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus Salvator"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,8 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 33,8 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 33,8 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 33,8 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946051,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-194","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946052,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-195","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,7 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,7 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946053,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-196","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 31,3 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 31,3 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946054,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-197","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946055,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-198","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,9 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,9 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946056,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-199","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946057,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-200","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,4 \u00d7 19 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 31,4 \u00d7 19 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946058,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-201","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946059,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-202","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946060,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-203","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,9 \u00d7 18,7 cm\nPlatte (ca.): 32,9 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 32,9 \u00d7 18,7 cm\nPlatte (ca.): 32,9 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946061,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-204","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946062,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-205","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946063,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-206","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946064,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-207","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus Salvator"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248; TIB 11.341.23 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 37,3 \u00d7 25 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 37,3 \u00d7 25 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946065,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-208","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,6 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35,6 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946066,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-209","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946067,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-210","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946068,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-211","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; TIB 11.345.27 (281); Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,7 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35,7 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946069,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-212","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946070,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-213","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946071,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-214","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255; TIB 11.348.30 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946072,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-215","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946073,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-216","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,7 \u00d7 25,1 cm","en":"Blatt: 34,7 \u00d7 25,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946074,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-217","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946075,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-218","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946076,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-219","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35 \u00d7 25,1 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 35 \u00d7 25,1 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946077,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-220","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,8 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 34,8 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946078,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-221","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus Salvator"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,6 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 33,1 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36,6 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 33,1 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946079,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-222","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,8 \u00d7 20,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,8 \u00d7 20,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946080,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-223","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 19,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946081,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-224","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,5 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,5 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946082,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-225","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946083,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-226","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,4 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,4 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946084,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-227","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,1 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,1 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946085,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-228","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946086,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-229","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich Hollstein German VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946087,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-230","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946088,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-231","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946089,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-232","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,8 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,8 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946090,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-233","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946091,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-234","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm"}},{"Type":"0","Oid":946092,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-235","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, die Madonna anbetend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.287.77; Hollstein German VI.47.72; Jahn S. 403; TIB 11.395.77 (287); Schuchardt II.234.97; Geisberg 566; Dodgson II.314.117; Heller 1844, 171.100 (247)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 22,8 cm\nPlatte (ca.): 36,5 \u00d7 22,8 cm","en":"Blatt: 36,5 \u00d7 22,8 cm\nPlatte (ca.): 36,5 \u00d7 22,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946093,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-236","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.61; Hollstein German VI.63.86 (II); Jahn S. 330; TIB 11.379.61 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 40,2 \u00d7 27,8 cm\nPlatte: 40,2 \u00d7 27,8 cm","en":"Blatt: 40,2 \u00d7 27,8 cm\nPlatte: 40,2 \u00d7 27,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946094,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-237","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.62; Hollstein German VI.64.87; Jahn S. 297; TIB 11.380.62 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,5 \u00d7 23,5 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 23,3 cm","en":"Blatt: 33,5 \u00d7 23,5 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 23,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946095,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-238","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ritter in Turnierr\u00fcstung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 16,5 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 16,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946096,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-239","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ritter in Turnierr\u00fcstung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293); Schuchardt II.278.125; Dodgson II.309.87; Heller 1844, 211.263 (413); Geisberg 624"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,1 \u00d7 16,7 cm\nPlatte (ca.): 24,9 \u00d7 16,7 cm","en":"Blatt: 29,1 \u00d7 16,7 cm\nPlatte (ca.): 24,9 \u00d7 16,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946097,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-240","Dated":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die heilige Barbara"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.69; Hollstein German VI.68.92; Jahn S. 344; TIB 11.387.69 (285); Geisberg 606; Dodgson II.316.121; Schuchardt II.229.84; Heller 1844, 168.91 (233)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 21,5 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 21,5 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 21,5 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 21,5 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946098,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-241","Dated":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die heilige Katharina"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.71; Hollstein German VI.69.93; Jahn S. 345; TIB 11.389.71 (286); Geisberg 607; Dodgson II.316.122; Schuchardt II.230.85; Heller 1844, 168.93 (235)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 21,4 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 21,4 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 21,4 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 21,4 \u00d7 12,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946100,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-253","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.189.43 (siehe Online Ressourcen; D\u00fcrer); Hollstein German VI.104.129 (s. Kommentar c); vgl. Jahn S. 407;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,6 \u00d7 27,1 cm","en":"Blatt: 29,6 \u00d7 27,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946101,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-254","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Sebastian"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.66; Hollstein German VI.75.96.Sch.75; TIB 11.384.66 (284); Heller 1844, 176.124 (272)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,2 \u00d7 7 cm\nPlatte: 12,9 \u00d7 6,8 cm","en":"Blatt: 13,2 \u00d7 7 cm\nPlatte: 12,9 \u00d7 6,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946102,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-255","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.Sch.90; Hollstein German VI.75.92; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946103,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-256r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946104,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-256v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Adam und Eva"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.96.Sch.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,9 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946105,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-257","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,9 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,8 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,9 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946106,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-258","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Salvator Mundi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,3 \u00d7 6 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,65 cm","en":"Blatt: 13,3 \u00d7 6 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,65 cm"}},{"Type":"0","Oid":946107,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-259","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Salvator Mundi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,2 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946108,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-260","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Eine Harfe spielender Engel"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,2 \u00d7 9,3 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 13,2 \u00d7 9,3 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946109,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-261","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Eine Harfe spielender Engel"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 9,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946110,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-262r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reliquiar mit der Wurzel Jesse und Maria mit Kind, umgeben von Engeln"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946111,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-262v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946112,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-263r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reliquiar mit der Wurzel Jesse und Maria mit Kind, umgeben von Engeln"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,1 cm","en":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946113,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-263v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946114,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-264","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der auferstandene Christus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.97; Hollstein German VI.76.96.Sch.116 I; TIB 11.401.97 (290); Dodgson II.290.18; Heller 1844, 173.104 (252)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,1 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946115,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-265","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 10,8 \u00d7 8,1 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 10,8 \u00d7 8,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946116,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-266r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Madonna mit Kind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946118,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-266v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Jesuskind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.292.49"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946119,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-267","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johannes der T\u00e4ufer"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946120,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-268","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reliquiar mit der Beweinung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.84; TIB 11.398.84 (289); Dodgson II.292.46; Heller 1844, 182.160 (308)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 6,9 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 6,9 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946121,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-269r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus in der Vorh\u00f6lle"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.96.Sch.154; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm\nPlatte: 11,1 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm\nPlatte: 11,1 \u00d7 8,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946122,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-269v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.96; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.401.96 (290)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946123,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-270","Dated":1547,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Georg Rhaw"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.318.125; Heller 1844, 228.307 (541); Schuchardt II.318.193"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,2 \u00d7 12,2 cm\nPlatte (mit Inschrift): 10 cm","en":"Blatt: 15,2 \u00d7 12,2 cm\nPlatte (mit Inschrift): 10 cm"}},{"Type":"0","Oid":946124,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-271","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 11,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946125,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-272","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Madonna mit Kind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.88; Hollstein German VI.77.100; TIB 11.399.88 (289); Dodgson II.292.50; Heller 1844, 192.223 (374)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 8,5 cm\nPlatte: 13 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 8,5 cm\nPlatte: 13 \u00d7 8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946126,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-273r","Dated":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.288.79; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.397.79 (288); VD16 R 1687"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 8,4 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 8,4 \u00d7 8,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946127,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-273v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kruzifix"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.288.80; Hollstein German VI.75.96.Sch.101; TIB 11.397.80 (288); Dodgson II.292.45; Schuchardt II.267.101; Heller 1844, 183.164 (312)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946128,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-274","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Heilige Dreifaltigkeit"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Schuchardt II.270.108; Dodgson II.292.52; Heller 1844, 191.220 (370)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,8 \u00d7 12,2 cm\nPlatte: 12,5 \u00d7 10,2 cm","en":"Blatt: 14,8 \u00d7 12,2 cm\nPlatte: 12,5 \u00d7 10,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946129,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-275","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.99; Hollstein German VI.75.96.Sch.92; TIB 11.402.99 (290); Heller 1844, 173.105 (253); Dodgson II.291.28"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6 cm","en":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946130,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-276","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.100; Hollstein German VI.75.96.Sch.89; TIB 11.402.100 (290); Dodgson II.290.23; Schuchardt II.265.89"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 7,1 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 7,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946131,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-277","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Jakobus der \u00c4ltere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.101; Hollstein German VI.75.96.Sch.85; TIB 11.402.101 (290); Dodgson II.291.39; Schuchardt II.265.85; Heller 1844, 174.108 (256)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,9 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 5,9 cm","en":"Blatt: 14,9 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 5,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946132,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-278","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Johannes der Evangelist"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.102; Hollstein German VI.75.96.Sch.86; TIB 11.402.102 (290); Schuchardt II.265.86; Heller 1844, 174.110 (258)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,2 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,5 cm","en":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,2 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946133,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-279","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.103; Hollstein German VI.75.96.Sch.84; Heller 1844,175.114 (262); Dodgson II.291.38; Schuchardt II.265.84"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946134,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-280","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.104; Hollstein German VI.75.96.Sch.87; TIB 11.403.104 (290); Dodgson II.291.25; Heller 1844, 173.107 (255); Schuchardt II.265.87"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,9 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946135,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-281","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.105; Hollstein German VI.75.96.Sch.82; TIB 11.403.105 (290); Heller 1844, 175.116 (263); Dodgson II.291.36; Schuchardt II.264.82"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946136,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-282","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.106; Hollstein German VI.75.96.Sch.79; TIB 11.403.106 (290); Dodgson II.291.33; Heller 1844, 174.113 (261); Schuchardt II.264.79"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,3 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946137,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-283","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Jacobus der J\u00fcngere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.107; Hollstein German VI.75.96.Sch.83; TIB 11.404.107 (290); Dodgson II.291.37; Heller 1844, 174.109 (257); Schuchardt II.264.83"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 10,9 \u00d7 5 cm\nPlatte: 10,9 \u00d7 5 cm","en":"Blatt: 10,9 \u00d7 5 cm\nPlatte: 10,9 \u00d7 5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946138,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-284","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.108; Hollstein German VI.75.96.Sch.80; TIB 11.404.108 (290); Heller 1844, 175.115 (263); Dodgson II.291.34; Schuchardt II.264.80"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,9 cm","en":"Blatt: 14,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946139,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-285r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.109; Hollstein German VI.75.96.Sch.81; TIB 11.404.109 (290); Dodgson II.291.35; Heller 1844, 174.111 (259); Schuchardt II.264.81;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,3 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm","en":"Blatt: 14,3 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946140,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-285v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das j\u00fcngste Gericht"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.111"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt (beschnitten): 14,3 \u00d7 6,1 cm","en":"Blatt (beschnitten): 14,3 \u00d7 6,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946141,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-286","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.110; Hollstein German VI.75.96.Sch.78; TIB 11.404.110 (290); Dodgson II.291.32; Heller 1844, 174.112 (260); Schuchardt II.264.78"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946142,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-287","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301); Schuchardt II.267.103"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 10,8 \u00d7 8,2 cm\nPlatte: 10,7 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 10,8 \u00d7 8,2 cm\nPlatte: 10,7 \u00d7 8,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946143,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-288r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Madonna mit Kind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375); Schuchardt II.270.111"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946144,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-288v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Jesuskind"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"D. 49"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 7,5 \u00d7 3 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 7,5 \u00d7 3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946145,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-289","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johannes der T\u00e4ufer"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266); Schuchardt II.266.95"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946146,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-290","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reliquiar mit der Kreuzigung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.82; Hollstein German VI.74.96.Sch.45; TIB 11.397.82 (289); Heller 1844.182.158 (306); Dodgson II.291.44; Schuchardt II.261.45"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,6 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,1 cm","en":"Blatt: 13,6 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946147,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-291","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Reliquiar mit der Beweinung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.96.Sch.106; Dodgson II.292.46; Schuchardt II.268.106; Heller 1844, 182.160 (308)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,7 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,7 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946148,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-292r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus in der Vorh\u00f6lle"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.95; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 11 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 11 \u00d7 8,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946149,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-292v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.96; TIB 11.401.96 (290); Hollstein German VI.75.96.Sch.56; Schuchardt II.262.56; Heller 1844, 181.155 (303)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 8 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946150,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-294","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53;TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946151,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-295","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Sch\u00f6pfung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Schuchardt II.231.89; Heller 1844, 169.95 (238)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 10,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946152,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-296","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.38; Hollstein German VI.37.54; TIB 11.356.38 (282); Dodgson II.311.92"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946153,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-297","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.39; Hollstein German VI.37.55; TIB 11.357.39 (282); Dodgson II.311.93"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 19 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946154,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-298","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.40; Hollstein German VI.37.56; TIB 11.358. 40 (282); Dodgson II.311.94"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 14,4 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 14,4 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946155,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-299","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.41; Hollstein German VI.37.57; TIB 11.359.41 (282); Dodgson II.311.95"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946156,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-300","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heilige Bartholom\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.42; Hollstein German VI.37.58; TIB 11.360.42 (282); Dodgson II.311.96"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946157,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-301","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.43; Hollstein German VI.37.59; TIB 11.361.43 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946158,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-302","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.44; Hollstein German VI.37.60 (Matthew); TIB 11.362.44 (282); Dodgson II.311.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946159,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-303","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jacobus, der J\u00fcngere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.45; Hollstein German VI.37.61; TIB 11.363.45 (282); Dodgson II.311.99"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 19 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946160,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-304","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Simon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.46; Hollstein German VI.37.62; TIB 11.364.46 (282); Dodgson II.311.100"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,8 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,8 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946161,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-305","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Judas Thadd\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.47; Hollstein German VI.37.63; TIB 11.365.47 (282); Dodgson II.311.101"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946162,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-306","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matthias"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.48; Hollstein German VI.37.64 (Matthias); TIB 11.366.48 (282); Dodgson II.311.102"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946163,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-307r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Sch\u00f6pfung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Heller 1844, 169.95 (238)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 10,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946164,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-307v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53; TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91; Schuchardt II.210.34 (1)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946165,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-308","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Heilige Dreifaltigkeit"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Dodgson II.292.52"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 12,5 \u00d7 10,3 cm\nPlatte: 12,4 \u00d7 10,1 cm","en":"Blatt: 12,5 \u00d7 10,3 cm\nPlatte: 12,4 \u00d7 10,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946166,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-309r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,7 cm","en":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946167,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-309v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Heilige Jungfrau umgeben von Engeln"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Schuchardt II.267.102; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946168,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-310","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.291.26; Hollstein German VI.75.96.Sch.91; Heller 1844, 175.117 (265)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 12,8 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 5,2 cm","en":"Blatt: 12,8 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 5,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946169,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-311","Dated":1547,"Longtext":{"de":"","en":"Impression from HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 [VD16 R 1687]"},"Title":{"de":"Der heilige Bernhard betet den Schmerzensmann an"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.57; Hollstein German VI.53.77; TIB 11.375.57 (283); Dodgson II.292.51"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 \u00d7 10,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.2 x 10.9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n\n\nPlatte: 13,2 \u00d7 10,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946170,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-312","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Kruzifix mit der Jungfrau Maria und dem heiligen Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.83; Hollstein German VI.75.83; TIB 11.398.83 (289)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,6 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,8 cm","en":"Blatt: 13,6 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946171,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-313","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Adam und Eva"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,3 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,8 cm","en":"Blatt: 13,3 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946172,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-314v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,1 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946173,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-376","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Hausregiment"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,1 \u00d7 28,9 cm","en":"Blatt: 38,1 \u00d7 28,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946174,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-377","Dated":1543,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Passionalbuch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schuchardt II.206"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,1 \u00d7 17,4 cm","en":"Blatt: 22,1 \u00d7 17,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946175,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-378","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Passion Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schuchardt II.206; VD16 B 4786"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,5 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 26,5 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946176,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-380","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27 (Kopie); Dodgson II.290.17a; Heller 1844, 132.21 (60); Schuchardt II.207.31"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,5 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 26,4 \u00d7 17,3 cm","en":"Blatt: 26,5 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 26,4 \u00d7 17,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946177,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-388","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (Holzschnitt zu Adam von Fulda, Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein ..., Wittenberg 1512)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Passavant IV.7.79-111 5; Dodgson II.278.7; Hollstein German VI.39.65e; Jahn S. 551"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 9,7 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 9,7 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946178,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-409","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus Salvator"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31 (Kopie); Heller 1844, 140.44 (121)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,6 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,6 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946179,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-423","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,4 \u00d7 12,3 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 15,4 \u00d7 12,3 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 12,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946180,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-424","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946181,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-425","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946182,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-431r","Dated":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Titelblatt Passional Christi und Antichristi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66; Dodgson II.329.13; Schuchardt II.244.IV (Kopie); VD16 L 5581 (1521); Heller 1844, 206.226-252 (377-402)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946183,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-431v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus lehnt weltliche Herrschaft ab"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 a; Dodgson II.324.3 (1); Schuchardt II.241.104.1; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,3 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946184,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-432r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Papst verweigert dem Kaiser den Zutritt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 b; Dodgson II.324.3 (2.); Schuchardt II.241.104.2; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946185,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-432v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Dornenkr\u00f6nung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 c; Dodgson II.324.3 (3.); Schuchardt II.242.104.3; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946186,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-433r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Papstkr\u00f6nung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 d; Dodgson II.324.3 (4.); Schuchardt II.242.104.4; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946187,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-433v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Fu\u00dfwaschung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 e; Dodgson II.324.3 (5.); Schuchardt II.242.104.5; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946188,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-434r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Fu\u00dfkuss"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 f; Dodgson II.324.3 (6.); Schuchardt II.242.104.6; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946189,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-434v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Steuerabgabe"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 g; Dodgson II.324.3 (7.); Schuchardt II.242.104.7; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946190,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-435r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Papst bannt den Kaiser"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 h; Dodgson II.324.3 (8.); Schuchardt II.242.104.8; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946191,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-435v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus bei den Kranken"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 i; Dodgson II.324.3 (9.); Schuchardt II.242.104.9; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946192,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-436r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Papst beim Turnier"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 j; Dodgson II.324.3 (10.); Schuchardt II.242.104.10; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946193,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-436v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Sturz Christi unter dem Kreuz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 k2; Dodgson II.324.3 (11.); Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946194,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-437r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Papst in der S\u00e4nfte"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 l; Dodgson II.324.3 (12.); Schuchardt II.242.104.12; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946195,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-437v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus weidet seine Schafe"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 m; Dodgson II.324.3 (13.); Schuchardt II.242.104.13; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946196,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-438r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die V\u00f6llerei des Papstes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 n; Dodgson II.324.3 (14.); Schuchardt II.242.104.14; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946197,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-438v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Geburt Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 o; Dodgson II.324.3 (15.); Schuchardt II.243.104.15; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946198,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-439r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Papst als Kriegsherr"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 p; Dodgson II.324.3 (16.); Schuchardt II.243.104.16; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946199,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-439v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Einzug Christi in Jerusalem"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 q; Dodgson II.324.3 (17.); Schuchardt II.243.104.17; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946200,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-440r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Einzug des Papstes in die H\u00f6lle"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 r; Dodgson II.324.3 (18.); Schuchardt II.243.104.18; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946201,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-440v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus lehnt weltliche G\u00fcter ab"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 s; Dodgson II.324.3 (19.); Schuchardt II.243.104.19; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946202,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-441r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Bischofseinsetzung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 t; Dodgson II.324.3 (20.); Schuchardt II.243.104.20; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,3 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946203,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-441v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Christus disputiert mit den Pharis\u00e4ern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 u; Dodgson II.324.3 (21.); Schuchardt II.243.104.21; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946204,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-442r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Anbetung des Papstes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 v; Dodgson II.324.3 (22.); Schuchardt II.243.104.22; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946205,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-442v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Vertreibung der Wechsler aus dem Tempel"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 w; Dodgson II.324.3 (23.); Schuchardt II.243.104.23; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946206,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-443r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ablassverkauf in der Kirche"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 x; Dodgson II.324.3 (24.); Schuchardt II.243.104.24; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946207,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-443v","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Himmelfahrt Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 y; Dodgson II.324.3 (25.); Schuchardt II.243.104.25; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946208,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-444r","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der H\u00f6llensturz des Papstes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 z; Dodgson II.324.3 (26.); Schuchardt II.243.104.26; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946209,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-446","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,4 \u00d7 21,9 cm","en":"Blatt: 26,4 \u00d7 21,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946210,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-447","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,5 \u00d7 21,5 cm\nPlatte: 25,6 \u00d7 20,8 cm","en":"Blatt: 27,5 \u00d7 21,5 cm\nPlatte: 25,6 \u00d7 20,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946211,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-459","Dated":1523,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Christian II., K\u00f6nig von D\u00e4nemark"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.101.124; Dodgson II.331.27 (Hans Cranach); Passavant IV.17.191; Heller 1844, 237 (604); Schuchardt II.309.177"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,9 \u00d7 11,9 cm\nPlatte: 16,8 \u00d7 11,9 cm","en":"Blatt: 16,9 \u00d7 11,9 cm\nPlatte: 16,8 \u00d7 11,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946212,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-481","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Herzog Johann Friedrich I. von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.106.131 I; Geisberg 636; Heller 1844, 239 (609)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,7 \u00d7 26,6 cm","en":"Blatt: 33,7 \u00d7 26,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946213,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-482","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Herzog Johann Friedrich I. von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.106.131 II; Heller 1844, 239 (610)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,7 \u00d7 26,8 cm","en":"Blatt: 32,7 \u00d7 26,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946214,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-501","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,9 \u00d7 10,8 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,8 cm","en":"Blatt: 15,9 \u00d7 10,8 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946215,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-502","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 10,9 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 10,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946216,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-509","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Dr. Jakob Milich"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.155; TIB 11.444.155 (300); Passavant IV.21.207; Heller 1844, 227.306 (540)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 12,5 cm\nDarstellung: 15,6 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 12,5 cm\nDarstellung: 15,6 \u00d7 12,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946217,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-510","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Georg Major"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 246 (663) LXXVI; vgl. VD 16 ZV 227"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,6 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 17 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,6 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946218,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-511","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von David Cellius Malmogius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 246 (664)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,8 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 12,1 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 14,8 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 12,1 \u00d7 7,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946219,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-513","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Caspar Cruciger"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 221.291 (525); N. 194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 11 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 11 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 11 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 11 cm"}},{"Type":"0","Oid":946220,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-514","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Joachim Camerarius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 243 (645); N. 197"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,45 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 11 cm","en":"Blatt: 14,45 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 11 cm"}},{"Type":"0","Oid":946221,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-86","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Sieben Leuchter (Offenbarung des Johannes 1, 12-17)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 a; Heller 1844, 133.23 (62)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946222,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-87","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Thron und die vierundzwanzig \u00c4ltesten, \u00d6ffnung des Buches durch das Lamm (Offenbarung des Johannes 4, 2-7, und 5, 1-7)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 b; Heller 1844, 133.24 (65)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,3 cm","en":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946223,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-88","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): \u00d6ffnung des f\u00fcnften Siegels, die Bekleidung der M\u00e4rtyrer unter dem Altar (Offenbarung des Johannes 6, 9-11)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 c; Heller 1844, 134.26 (71)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946224,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-89","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): \u00d6ffnung des sechsten Siegels, Erdbeben, Sonnen. Und Mondfinsternis, Sternregen (Offenbarung des Johannes 6, 12-17)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.27 (74)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946225,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-90","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die \u00d6ffnung des siebenten Siegels, die sieben Posaunen (Offenbarung des Johannes 8)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.29 (79)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946226,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-91","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die f\u00fcnfte Posaune: \u00d6ffnung des Brunnens des Abgrundes (Offenbarung des Johannes 9, 1-11)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,1 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,1 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946227,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-92","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die sechste Posaune: W\u00fcrgeengel und L\u00f6wenreiter (Offenbarung des Johannes 9, 13-21)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946228,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-93","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Das Apokalyptische Weib und der Drache (Offenbarung des Johannes 12, 1-5)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.34 (93)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946229,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-94","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Antichrist und sein Prophet (Offenbarung des Johannes 13)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.35 (96)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946230,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-95","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Untergang Babylons (Offenbarung des Johannes 14, 1-8)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.36 (99)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946231,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-96","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Ernte der Erde und Blutkelter (Offenbarung des Johannes 14, 14-20)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.37 (102)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,2 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,2 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946232,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-97","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Hure Babylon (Offenbarung des Johannes 17)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 h; Heller 1844, 137.39 (107)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946233,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-98","Dated":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Das zerst\u00f6rte Babylon (Offenbarung des Johannes 18)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 137.40 (109)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946234,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-246","Dated":1560,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.152.49 a; Dodgson II.347.31; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 27 \u00d7 21,2 cm","en":"Blatt: 29 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 27 \u00d7 21,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946235,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-247","Dated":1560,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.152.49; Geisberg 673; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,95 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 26,95 \u00d7 21,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946236,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-248","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.147.43b; Geisberg 672; Jahn S. 695"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 37,2 \u00d7 22,3 cm\nPlatte: 27,5 \u00d7 21,9 cm","en":"Blatt: 37,2 \u00d7 22,3 cm\nPlatte: 27,5 \u00d7 21,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946237,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-293","Dated":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther nach rechts blickend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,9 \u00d7 10,2 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm","en":"Blatt: 14,9 \u00d7 10,2 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946238,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-314r","Dated":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther nach rechts blickend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946239,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-460","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946240,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-461","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Markus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.50 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.2 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.368.50 (282); Dodgson II.340.2"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946241,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-462","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Lukas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,9 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 25,9 \u00d7 15,9 cm","en":"Blatt: 25,9 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 25,9 \u00d7 15,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946242,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-463","Dated":1540,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,2 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 26,2 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 16,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946243,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-464","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.53 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.5 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.371.53 (282); Dodgson II.340.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,7 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946244,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-465","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,7 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,7 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,7 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946245,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-466","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.55 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.7 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.373.55 (282); Dodgson II.341.7"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946246,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-467","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Matth\u00e4us"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946247,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-468","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Lukas"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946248,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-469","Dated":1540,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Evangelist Johannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 16 cm"}},{"Type":"0","Oid":946249,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-470","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,2 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,9 cm","en":"Blatt: 26,2 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946250,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-471","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Taufe Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.125.15; Dodgson II.341.10; Geisberg 650; Heller 1844, 234 (572)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,6 x 38,8 cm\nPlatte a (links): 27,6 x 9,7 cm\nPlatte b (Mitte): 27,6 x 19,3 cm\nPlatte c (rechts): 27,6 x 9,8 cm","en":"Blatt: 27,6 x 38,8 cm\nPlatte a (links): 27,6 x 9,7 cm\nPlatte b (Mitte): 27,6 x 19,3 cm\nPlatte c (rechts): 27,6 x 9,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946251,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-472","Dated":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Segnung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.342.11; Passavant IV.9.158; Hollstein German VI.123.13"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,7 \u00d7 28,8 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 28,8 cm","en":"Blatt: 38,7 \u00d7 28,8 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 28,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946253,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-474","Dated":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Karl V."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.128; Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27; TIB 11.421.128 (294); Heller 1844, 215.271 (504); Schuchardt II.296.149"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,9 \u00d7 22,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 22,1 cm","en":"Blatt: 36,9 \u00d7 22,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 22,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946254,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-475","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Karl V."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.128 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.421.128 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,8 \u00d7 23 cm\nPlatte: 31,9 \u00d7 22,2 cm","en":"Blatt: 32,8 \u00d7 23 cm\nPlatte: 31,9 \u00d7 22,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946255,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-476","Dated":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Ferdinand I."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.129; Dodgson II.344.16; Geisberg 658; Hollstein German VI.136.29; Schuchardt II.296.150; Heller 1844, 216.272 (506)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,8 x 21,7 cm","en":"Blatt: 31,8 x 21,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946256,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-477","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295); Heller 1844, 219.280 (514)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,3 \u00d7 21,8 cm\nPlatte: 32,8 \u00d7 21,8 cm","en":"Blatt: 35,3 \u00d7 21,8 cm\nPlatte: 32,8 \u00d7 21,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946257,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-478","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,6 \u00d7 21,3 cm","en":"Blatt: 32,6 \u00d7 21,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946258,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-479","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Albrecht Graf von Mansfeld"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844.242 (633) LVIII; Dodgson II.344.18; Passavant IV.14.174; Hollstein German VI.149.46"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 32,3 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 32,3 \u00d7 21,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946259,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-480","Dated":1537,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Scheyring"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.142 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.154.53 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.432.142 (297); Geisberg 674; Heller 1844, 219.285 (516);  Passavant IV.20.203"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,2 \u00d7 26,5 cm","en":"Blatt: 20,2 \u00d7 26,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946260,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-483","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Heller 1844, 216.275 (509)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 13,7 cm\nPlatte: 15,5 \u00d7 13,2 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 13,7 cm\nPlatte: 15,5 \u00d7 13,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946261,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-484","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Schuchardt II.304.169; Heller 1844, 216.275 (509)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,5 \u00d7 13,4 cm","en":"Blatt: 15,5 \u00d7 13,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946262,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-485","Dated":1547,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Herzog Johann Friedrich von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.143.37; Geisberg 659; Heller 1844, 239 (613)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,2 \u00d7 27,5 cm\nPlatte: 35,2 \u00d7 27,5 cm","en":"Blatt: 38,2 \u00d7 27,5 cm\nPlatte: 35,2 \u00d7 27,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946263,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-486","Dated":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.131 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.141.35 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.424.131 (295);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,6 \u00d7 22 cm\nPlatte: 27,4 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 27,6 \u00d7 22 cm\nPlatte: 27,4 \u00d7 21,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946264,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-487","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Cranach d. J.); Geisberg 662; TIB 11.425.132 (295); Schuchardt II.297.153a; Heller 1844, 218.278 (512); Passavant IV.13.173"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 x 22,1 cm\nPlatte: 34,2 x 22,1 cm","en":"Blatt: 38 x 22,1 cm\nPlatte: 34,2 x 22,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946265,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-488","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Lucas Cranach d. J.)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 21,8 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 21,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946266,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-489","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Sibylla von Cleve"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.344.19; Geisberg 663; Hollstein German VI.156.55"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 x 21,4 cm\nPlatte: 32,7 x 21,4 cm","en":"Blatt: 35,5 x 21,4 cm\nPlatte: 32,7 x 21,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946267,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-490","Dated":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich I."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.142.36; Heller 1844, 217.277a (511); Geisberg 660; Passavant IV.16.186b; Lip. 17"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 19,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 12,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946268,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-491","Dated":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Sibylla von Cleve"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.344.21; Schuchardt II.307.174; Passavant IV.17.188; Hollstein German VI.155.54 a; Heller 1844, 218.279a"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 24 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946269,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-492","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Friedrich I. der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 239 (612); N. 152; nicht bei Hollstein (?)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16 x 18,2 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 18,2 cm","en":"Blatt: 16 x 18,2 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 18,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946270,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-493","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Moritz, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.150.47; Geisberg 667; Heller 1844, 242 (640); N. 152;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 13,5 cm\nPlatte: 18 \u00d7 13,5 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 13,5 cm\nPlatte: 18 \u00d7 13,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946271,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-494","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Fabian von Auerswald, der Ringer"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.298.145 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.132.23 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.435.145 (298); Dodgson II.345.22; Schuchardt II.288.135; Passavant IV.12.171"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,2 \u00d7 16,6 cm\nPlatte: 21,6 \u00d7 16,4 cm","en":"Blatt: 24,2 \u00d7 16,6 cm\nPlatte: 21,6 \u00d7 16,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946272,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-495","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther als Doktor"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.145.39; Dodgson II.345.23; Heller 1844, 246 (660); Passavant IV.14.175; Schuchardt II.299.157"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,8 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 33,4 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 34,8 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 33,4 \u00d7 21,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946273,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-496","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther nach links blickend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 222.294 (529)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,7 \u00d7 30,1 cm\nPlatte: 34,2 \u00d7 22 cm","en":"Blatt: 38,7 \u00d7 30,1 cm\nPlatte: 34,2 \u00d7 22 cm"}},{"Type":"0","Oid":946274,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-497","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther nach links blickend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; vgl. TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 225.300 (535); Schuchardt II.300.158; Passavant IV.14.176"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 20,6 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 20,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946275,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-498","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.153.50; Schuchardt II.301.161; Passavant IV.15.178; N. 181"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 32,2 \u00d7 21,2 cm","en":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 32,2 \u00d7 21,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946276,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-499","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,1 \u00d7 21,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 36,1 \u00d7 21,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 21,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946277,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-500","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,9 \u00d7 21,1 cm\nDarstellung: 33,3 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 35,9 \u00d7 21,1 cm\nDarstellung: 33,3 \u00d7 21,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946278,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-503","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; TIB 11.440.150 (299); Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946279,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-504","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I; Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529); Schuchardt II.313.182;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,2 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 16,2 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 8,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946280,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-505","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Martin Luther"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; Dodgson II.345.25; Heller 1844, 222.294 (529)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 13,6 \u00d7 9 cm","en":"Blatt: 27,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 13,6 \u00d7 9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946281,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-506","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Herzog Georg von Anhalt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.151; TIB 11.440.151-I (300)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 12,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946282,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-507","Dated":1549,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Dr. Christian Br\u00fcck, gen. Pontanus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.298.144; Hollstein German VI.133.24; Dodgson II.346.27; Schuchardt II.317.190; Geisberg 669; Heller 1844, 220.289 (521)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 23 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 18,5 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 23 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 18,5 \u00d7 16,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946283,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-508","Dated":1556,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johann Forster"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.136.30; Dodgson II.346.28; Heller 1844, 308 (865); Passavant IV.26.40"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,2 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 18,4 \u00d7 14,6 cm","en":"Blatt: 22,2 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 18,4 \u00d7 14,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946284,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-512","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.347.30; Hollstein German VI.134.26 a; Passavant IV.6.9; Heller 1844, 243 (644)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 \u00d7 10,7 cm\nDarstellung: 14,2 \u00d7 10,7 cm","en":"Blatt: 16,4 \u00d7 10,7 cm\nDarstellung: 14,2 \u00d7 10,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946285,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-515","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.154 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.153.51 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.443.154 (300); Heller 1844, 226.303 (537);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946286,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-516","Dated":1561,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,3 \u00d7 15,4 cm\nPlatte: 25,3 \u00d7 15,4 cm","en":"Blatt: 25,3 \u00d7 15,4 cm\nPlatte: 25,3 \u00d7 15,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946287,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-517","Dated":1561,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 15,3 cm\nPlatte: 24,8 \u00d7 15,1 cm","en":"Blatt: 25,1 \u00d7 15,3 cm\nPlatte: 24,8 \u00d7 15,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946288,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-518","Dated":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Wappen von Johann Friedrich I., dem Gro\u00dfm\u00fctigen, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.158.61; Geisberg 676; Heller 1844, 248 (676)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 41,4 \u00d7 27,7 cm","en":"Blatt: 41,4 \u00d7 27,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946289,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-519","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Titelblatt: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI AC DOMINO, DOMINO, AVGVSTO, DVCI SAXONIAE ELECTORI, SACRI ROMANI IMPERII ARCHImarschallo, Landgrauio Thuringiae, Marchioni Misniae, Burggrauio Magedburgensi, Domini suo clementissimo, S.D"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm","en":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946290,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-520","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI AC DOMINO, DOMINO, AVGVSTO, DVCI SAXONIAE ELECTORI, SACRI ROMANI IMPERII ARCHImarschallo, Landgrauio Thuringiae, Marchioni Misniae, Burggrauio Magedburgensi, Domini suo clementissimo, S.D"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,1 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946291,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-521","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ludolf, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,4 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946292,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-522","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Ludolf, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,3 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 16,3 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946293,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-523","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bruno, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,5 cm"}},{"Type":"0","Oid":946294,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-524","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Bruno, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 16,4 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946295,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-525","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Otto, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm"}},{"Type":"0","Oid":946296,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-526","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Otto, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,9 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 15,9 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946297,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-527","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946298,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-528","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946299,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-529","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ortulf, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946300,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-530","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Bernhard I., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946301,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-531","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946302,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-532","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Hermann Billung, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946303,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-533","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard I., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946304,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-534","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946305,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-535","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich X. dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946306,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-536","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Magnus, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946307,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-537","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Lothar III., Herzog von Sachsen und Kaiser des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946308,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-538","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Ortulf, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946309,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-539","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Magnus, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946310,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-540","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946311,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-541","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich X. dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946312,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-542","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Heinrich X., dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946313,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-543","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich dem L\u00f6wen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946314,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-544","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Heinrich dem L\u00f6wen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946315,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-545","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen und Graf von Aschersleben, Anhalt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,2 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946316,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-546","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen und Graf von Aschersleben, Anhalt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946317,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-547","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Albert, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946318,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-548","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Albert, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946319,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-549","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Adelbert, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946320,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-550","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Adelbert, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946321,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-551","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf I., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946322,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-552","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Rudolf I., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946323,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-553","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf II., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946324,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-554","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Rudolf II., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946325,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-555","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Wenzel I., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946326,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-556","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Wenzel I., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946327,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-557","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf III."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946328,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-558","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Rudolf III."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946329,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-559","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Albrecht dem Beherzten, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946330,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-560","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Albrecht dem Beherzten, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946331,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-561","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946332,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-562","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946333,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-563","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich II. dem Sanftm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm"}},{"Type":"0","Oid":946334,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-564","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Friedrich II. dem Sanftm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946335,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-565","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ernst, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946336,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-566","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Ernst, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946337,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-567","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich dem Weisen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm"}},{"Type":"0","Oid":946338,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-568","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Friedrich dem Weisen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946339,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-569","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann dem Best\u00e4ndigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946340,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-570","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Johann dem Best\u00e4ndigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946341,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-571","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm"}},{"Type":"0","Oid":946342,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-572","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.296.136; TIB 11.429.136 (296); Hollstein German VI.157.56; vgl. Hollstein German IV.278.6 (Martin Brosamer); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (825); Passavant IV.25.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946343,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-573","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Sibylla, Kurf\u00fcrstin von Sachsen, Gemahlin von Kurf\u00fcrst Johann Friedrich I."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,7 cm"}},{"Type":"0","Oid":946344,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-574","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Sibylla, Kurf\u00fcrstin von Sachsen, Gemahlin von Kurf\u00fcrst Johann Friedrich I."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.296.137; Hollstein German VI.157.57; TIB 11.429.136 (296); Dodgson II.338.2; Passavant IV.25.4; Heller 1844, 219.279 b; Heller 1844, 307 (826) A"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946345,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-575","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich II., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 13 cm"}},{"Type":"0","Oid":946346,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-576","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich II., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.138; Hollstein German VI.157.58; TIB 11.430.138 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (829); Passavant IV.25.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946347,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-577","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen-Weimar"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13,2 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946348,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-578","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen-Weimar"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.139; Hollstein German VI.157.59; TIB 11.430.139 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (832); Passavant IV.25.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946349,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-579","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich III., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm"}},{"Type":"0","Oid":946350,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-580","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich III., Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.140; Hollstein German VI.157.60; TIB 11.430.140 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (834); Passavant IV.25.7"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946351,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-581","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Georg dem B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946352,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-582","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Georg dem B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946353,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-583","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich dem Frommen, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946354,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-584","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Heinrich dem Frommen, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"}},{"Type":"0","Oid":946355,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-585","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von Moritz, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,1 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,1 cm"}},{"Type":"0","Oid":946356,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-586","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Moritz, Herzog von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,6 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,6 \u00d7 11,3 cm"}},{"Type":"0","Oid":946357,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-587","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zum Bildnis von August, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"}},{"Type":"0","Oid":946358,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-588","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von August, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,4 cm"}},{"Type":"0","Oid":946359,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-589","Dated":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Text zu Wittenberg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 13 cm"}},{"Type":"0","Oid":946361,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-590","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Bildnis von Georg III., F\u00fcrst von Anhalt"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.151 (Martin Luther) (Lucas Cranach d. \u00c4.); TIB 11.440.151 (330) (Georg); Hollstein German VI.160.7 (Luther, half-lenght with a Rosary) (Cranach Werkstatt)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 13,3 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 13,3 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946471,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"LC_H001-0","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"This engraving set within a forest shows the figure of St John on all fours at the right in the background with the cause of his penance, the naked woman whom he made pregnant lying with her child surrounded by some animals, as the focus of the composition in the foreground.  A city is seen in the distance and on trees in the upper left corner both Saxon coats of arms are shown.\nThis is the largest and most elaborate of Cranach's engravings and the only one of his nine prints in this medium to show a landscape composition."},"Title":{"de":"Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomos"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 25,6 x 20 cm\n","en":"Plate mark: 25.6 x 20 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946475,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"LC_H004-0","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, den heiligen Bartholom\u00e4us anbetend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 18,7 x 16,5 cm\n","en":"Plate mark: 18.7 x 16.5 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946541,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"LC_H002-0","Dated":1520,"Longtext":{"de":"Cranachs ein Jahr [nach D\u00fcrers] gefertigtem Bildnis von Albrecht von Brandenburg ist in Typus und Inschrift identisch pr\u00e4sentiert den Kardinal mit ungesch\u00f6nten Z\u00fcgen, die vermutlich als Vorlage f\u00fcr sp\u00e4tere Portr\u00e4tgem\u00e4lde dienten. Beide Bl\u00e4tter demonstrieren die strategische Nutzung der innovativen Reproduktionstechnik durch ihre herausragenden k\u00fcnstlerischen Vertreter f\u00fcr die politische Propaganda.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]","en":"A half-length portrait of Cardinal Albrecht of Brandenburg turned slightly to the right. The lower half of the background is covered by a curtain and there is a coat of arms above at the upper left.\nThis portrait probably draws on an engraving completed one year earlier by D\u00fcrer, which was originally designed as the frontispiece for the Hallenser Heiltumsbuch."},"Title":{"de":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 16,8 x 11,5 cm\n","en":"Plate mark: 16.8 x 11.5 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946551,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"LC_H006-0","Dated":1520,"Longtext":{"de":"Cranach hat das erste wirklichkeitsgetreue Bildnis Luthers geschaffen. Angeregt durch D\u00fcrers Portr\u00e4t des Albrecht Kardinal von Brandenburg fertigte der Hofmaler diesen Kupferstich. Luther ist im Dreiviertelprofil gezeigt und nach links gewandt. Ordensgewand und Tonsur kennzeichnen ihn als Augustinerm\u00f6nch, w\u00e4hrend das markante, energische Gesicht von Willensst\u00e4rke und Entschlossenheit zeugt. Diese Grafik, wurde in verschiedene Zust\u00e4nde ver\u00f6ffentlicht:\n- Zustand I:","en":"Cranach created the first realistic portrait of Luther. The court painter was inspired by D\u00fcrer's portrait of Albrecht, Cardinal of Brandenburg to create this etching. Luther is shown in three quarter profile, facing left. The habit and tonsure identify him as an Augustinian monk, and his facial expression reveals his determination and strong willpower. This image was reproduced in numerous states:\n- 1st state:"},"Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 11 x 9,7 cm\n","en":"Plate mark: 11 x 9.7 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946569,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H029-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"This woodcut introduces the canon in the Missale Pataviense. Christ is shown on the cross, between the Virgin and St John. Three skulls and several bones dispersed in the foreground, and in the distance a lake and a city are seen. Cranach draws on a woodcut from D\u00fcrer's circle, dated to about 1500. By increasing its expressiveness he impresses it with his own individual style.\n\nSome impressions with two lines printed Latin text underneath"},"Title":{"de":"Maria und Johannes unter dem Gekreuzigten (aus dem Missale Pataviense, Wien 1503)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 22 x 15,4 cm \n[cda 2019]\n","en":"block mark: 22 x 15.4 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946577,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H069-1","Dated":1505,"Longtext":{"de":"","en":"Four saints adoring Christ crucified upon the Sacred Heart. Upon a shield supported by four flying angels is displayed a heart, surmounted by flames confined within a crown. A crucifix is framed within the heart; a scroll with or without text (depending on the state of the impression) passes in front of the stem of the cross; descending flames form a pattern upon the right side of the heart. Beneath the shield is a landscape, containing a view of a castle surrounded by a deer park. In the foreground are two pairs of kneeling saints: the Virgin and St John at the centre, with St Sebastian and St Roch behind them. Their presence indicates that the print was associated with protection from the plague.\nThe date 1505 is placed, within the monogram, beneath St John, and the two coats of arms of Saxony occupy the lower corners, the electoral on the left, the ducal on the right. These shields denoting Cranach's official appointment make their first appearance here. The electoral shield with the two crossed swords has the earlier form, in which the lower half of the field is sable, the upper argent, while the ducal shield is shown with three leaves rather than the later five. This arrangement was reversed in the year 1507 or 1508, and many of Cranach's woodcuts were then altered. However, in this case the original shield remains unaltered even in late impressions and subsequent states. \nIn one state the scroll was empty and in another bears the inscription 'VIRGO MATER MARIA'. Late impressions of the state without text have the names, S. SEBASTIANVS . S.MARIA . S. IOHANNES . S. ROCHVS., printed on the lower margin."},"Title":{"de":"Das von Christus und dem Hl. Geist erf\u00fcllte Herz des Gl\u00e4ubigen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 38 x 28,4 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 38 x 28.4 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946625,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H109-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"Die beiden Figuren stehen in enger Rahmung, die den Vergleich mit Altarfl\u00fcgeln provoziert, auf hintergrundslosen bodenst\u00fccken, die den Figuren gem\u00e4ss differenziert sind: unter dem Mann rauh und karg, unter der Frau kr\u00e4uterreich. Die junge Dame pr\u00e4sentiert dem alten Soldaten zwei Bl\u00fcmchen. Zwei Holzschnitte auf ein Blatt gedruckt.\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 68, no. 21]","en":"Lansquenet and lady holding daisies; both decorated with feathers; printed from two blocks"},"Title":{"de":"Landsknecht und Dame"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df (2 Bl\u00f6cke) je: 24,3 x 9,2 cm \n[cda 2019]\n","en":"block marks (2 blocks) each: 24.3 x 9.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946629,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H088-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"St Michael; the archangels stands at centre with raised sword and a pair of scales, containing a human soul and a devil; with the Saxon shields in the upper corners\nIst state: electoral coat of arms sable in base\n2nd state: Electoral coat of arms sable in chief; later impressions: the upper part of the electoral coat of arms broken off."},"Title":{"de":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 24,5 x 14,3 cm\n","en":"block marks: 24.5 x 14.3 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946632,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H094-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"The ecstasy of St Mary Magdalene; the naked saint is lifted into the air by seven angels; buildings are seen in the lower left background; the two Saxon shields are above\n1st state: the electoral coat of arms sable in base\n2nd state: The electoral coat of arms sable in chief; later impressions: the upper part of the block with a part of the coats of arms broken off. \nLater impressions with decorated border exist."},"Title":{"de":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 24,5 x 14,3 cm\n","en":"block marks: 24.5 x 14.3 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":946665,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H083-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"Das imposante Format dieses Holzschnitts erlaubt es Cranach, die R\u00fcstung des Ritterheiligen Georg mit einer auff\u00e4lligen Lust am Detail zu schildern und die Oberfl\u00e4chenqualit\u00e4ten der verschiedenen R\u00fcstungsteile auszudifferenzieren. Kaum sichtbar liegt der niedergestreckte Drache hinter dem Heiligen. Die statuarisch aufgefasste, monumentale und ganzfigurliche Darstellung der Ritterfigur steht im Vordergrund mit der beiden spielerischen Engel, w\u00e4hrend der Fortgang der Heiligelegende zu sehen ist.\nIn verschiedene Zust\u00e4nde:\nI. Zustand: mit dem kurf\u00fcrstlichen Wappen, unten Schwarz; herzoglichen Wappen drei Bl\u00e4tter\nII. Zustand: mit dem kurf\u00fcrstlichen Wappen, oben Schwarz; herzoglichen Wappen f\u00fcnf Bl\u00e4tter \nsp\u00e4tere Abz\u00fcge: oberh\u00e4lfe der Wappen abgebrochen; obere Linie abgebrochen","en":"St George is depicted standing as a full-length monumental figure in full armour, holding a lance, flanked by two putti. The imposing size of the woodcut allowed Cranach to render St George's armour with great attention to detail, differentiating between the surface qualities of its various parts. Barely visible the vanquished dragon lies behind his feet.  In the background the narrative of the legend is illustrated. The two Saxon shields are above.\n1st state: electoral coat of arms, sable in base; ducal coat of arms, three leaves \n2nd state: electoral coat of arms, sable in chief; ducal coat of arms, five leaves\nlater impressions: the upper half of the coat of arms lost from the block; the whole upper border-line broken out"},"Title":{"de":"Der heilige Georg"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 37,8 x 27,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 37.8 x 27.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946680,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H080-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"The martyrdom of St Erasmus; the saint lies in the foreground while two executioners attach a windlass to his body; with several witnesses behind; in the background is a depiction of Coburg castle; the two Saxon shields are attached to boughs at upper right.\n1st state: electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: electoral shield replaced by one of simpler outlines, sable in chief"},"Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Erasmus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 22,8 x 15,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 22.8 x 15.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946719,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H111-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"A knight on horseback riding to the right; he has a wreath wrapped around his helmet and a band around his arm; a castle in the background; the two Saxon shields hang in a tree at upper left\nElectoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Ritter nach rechts reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 17,4 x 11,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 17.4 x 11.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946724,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H114-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"Gentleman and Lady riding to the hunt; riding on one horse to the right, with two hounds held on lashes; the two Saxon shields at upper margin\n1st state: electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: electoral coat of arms, shield altered and sable in chief\n3rd state: electoral coat of arms removed from the block\n\nImpressions with a border. At top two lines letterpress:\n'Frisch auff... hab ich erjagt\nBelow poem of 26 lines in two columns:\n'Gar mancher tag... gewesen sind C. M. O."},"Title":{"de":"Vornehmes Paar auf einem Pferd reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 17,2 \u00d7 12,3 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 17.2 x 12.3 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946778,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H110-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"A boy, probably representing the Saxon Prince, on horseback; raising his right hand; a depiction of Coburg castle in the background; the two Saxon shields hang in a tree at upper right\n1st state: the electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: the electoral coat of arms with the shield replaced by one of simpler outlines, sable in chief"},"Title":{"de":"Prinz auf einem Pferd reitend"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 18,2 x 12,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"block  marks: 18.2 x 12.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946786,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H113-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"A boar hunt; within a wood, a chaser on horseback pierces a boar with his sword at lower right; the animal is further attacked by two hounds; the Saxon shields hang in trees at upper right\n1st state: the electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: the electoral coat of arms with the shield altered, sable in chief"},"Title":{"de":"Reiter im Wald auf Wildschweinjagd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 18 \u00d7 12,4 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 18 x 12.4 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946794,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H116-1","Dated":1506,"Longtext":{"de":"","en":"Cranach produced this woodcut in his first year as court painter. It is his first representation of a tournament and shows the events from an aerial perspective as they unfold on a large public square. It is one of a small group of woodcuts of jousting tournaments designed by Cranach between 1506 and 1509, which are based on events that took place in the market-place in Wittenberg [Hollstein, VI.93.117-119]. The complex design of this print contains numerous combatants on horseback jousting with lances in a square surrounded by buildings; the knight in the lower right corner with the letter 'A' ('Alt\u00f6sterreich'?) on his caparison is seen in other prints and possibly represents the Emperor Maximilian. The coats of arms of Saxony are represented on the tapestry hanging over the balcony balustrade.\nPossibly originally designed to be hand-coloured (se version of 1st state in Dresden).\n1st state: the electoral coat of arms, sable in base\n2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Das Turnier auf dem Marktplatz"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25,6 x 37,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 25.6 x 37.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946837,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H081-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"St George; the knight is depicted on horseback, holding a lance; the dead dragon lies underneath. Although the subject is clearly St George, the 'A' ('Altosterreich'?) on the caparison of the horse appears in this way on other Cranach prints and possibly refers to the Emperor Maximilian himself, who was known to be involved in raising the status of the knightly Order of St George during this period. There is a castle in the right background and the two Saxon shields are in the boughs at upper left.\nThis woodcut represents an important and well-documented stage in the history of colour printing.\n1st state: the electoral coat of arms, sable in base; the paper has been prepared with an indigo wash. The manner in which the wash has been applied is suggestive of an atmospheric landscape, and serves as a clue to the original purpose of these prints, which was to emulate the highly finished drawings on a coloured ground fashionable at that date. The line block which registered the heightened areas was printed first, inked with some kind of glue to which gold leaf was then applied and the outline block in black was printed second.\nThe outline block was a self-contained composition which could be printed as a monochrome print, and further impressions of the 'St George' were printed in this way at a later date.\n2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Title":{"de":"Der heilige Georg zu Pferd"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 23,3 \u00d7 15,9 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 23.3 x 15.9 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":946854,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H106-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"This woodcut represents the death of Roman soldier Marcus Curtius, one of several legends which attempted to explain the Lacus Curtius, a pond in the Forum at Rome. A chasm had suddenly appeared, which according to soothsayers could only be filled by throwing into it Rome's greatest treasure. Marcus Curtius interpreted this to mean the city's valiant youth and accordingly sacrificed himself, by leaping on horseback into the chasm which closed over his head (Livy 7:6). The armed and mounted soldier plunges into the chasm in the foreground; behind is a platform with a pavillion and seven figures; landscape background, the two Saxon shields are placed underneath the buildings's architrave.\nThe image provides an unusually specific illustration of the way in which the interests of the humanists at the court of Friedrich the Wise were broadcast through prints. Small objects of Italian Renaissance metalware were much sought after by the intellectual \u00e9lite, such as Friedrich's chancellor, Degenhart Pfeffinger (1471-1519), and the main part of this composition was inspired by a bronze of this type (possibly one attributed to Giovanni delle Opere or delle Corniole). The central figures and the Bramantesque temple are copied in reverse after a small bronze Italian plaquette, designed for insertion into a sword pommel."},"Title":{"de":"Der Opfertod des Marcus Curtius"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 33,5 \u00d7 23,5 cm\n","en":"block marks: 33.5 x 23.5 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":948064,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H028-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Title":{"de":"Die Kreuzigung Christi"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.280; Nagler Monogrammisten III.580.22 (Hans Sch\u00e4ufelin); Hollstein German VI.26.28"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 21,5 \u00d7 15 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 21.5 x 15 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948065,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H027-1","Dated":1516,"Longtext":{"de":"","en":"Christ on the cross, between the Virgin and St John; Adam's skull and bones lie in the foreground, in the distance a city is seen.\n\nunclear whether it was first used in the Missale pragense: Missale integrum tam de tempore quam de sanctis secundum rubricam archiepiscopatus ecclessie Pragensis. Nuremberg: Georg Stuchs, 1508 \n\nthe Brandenburg Missal, Leipzig 1516 \nthe Missale Pragense, Leipzig, 1522\n\nSome impressions lettered with winged serpent at lower margin centre-right."},"Title":{"de":"Die Kreuzigung"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27; Jahn S. 455; TIB 11.339.21 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 26,8 x 16,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 26.8 x 16.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948144,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H104-1","Dated":1508,"Longtext":{"de":"","en":"Cranach draws on a 13th century interpretation of the myth 'The Judgement of Paris' and depicts the Trojan prince Paris as a knight, reclining under a tree at centre left, resting during a hunt. In a dream the messenger Mercury appears to him and challenges him to choose the most beautiful of the three goddesses Juno, Minerva and Venus and award her with the golden apple. The apple of contention lies at his feet, while Mercury, Venus, Juno and Minerva stand before him. Cranach evolves a new form of representation by showing the goddesses naked [...] from different perspectives: the front, the back and in profile. He sets the figures in a northern landscape, the two Saxon shields are suspended from a bough. This is the earliest use of the elctoral shield with new tincture."},"Title":{"de":"Das Urteil des Paris"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 36,3 x 25,2 cm\n","en":"block marks: 36.3 x 25.2 cm"}},{"Type":"virtual","Oid":948223,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H105-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"Cranach is the first artist north of the Alps to represent the Goddess of Love as a full-length naked figure with this illustration. Here Venus and her companion Cupid are shown still standing on clouds and appear to have just descended from Mount Olympus into a landscape north of the Alps. She holds her veil away from her body, emphasizing her nakedness. Cranach transports the goddess to the dominion of his rulers with the landscape and the electoral shields shown together with the artist's insignia and dated '1506' seen here hanging from a branch at the right edge of the image. In fact, it cannot have been produced before 1508 when Cranach was presented with a coat-of arms by Friedrich the Wise. Cranach developed this image as a chiaroscuro woodcut and was antedated seemingly in order to claim priority over his contemporaries for inventing the technique.\n\n1st state: \na. before the change of the left shoulder. Chiaroscuro impression.\nb. before the change of the left shoulder. Outline impression.\n2nd state:\nthe left shoulder corrected. Outline impression only in both black and red ink\n\nlater impressions with letterpress:\na. at top: 'Venus vnd ir Son Cupido; below two columns with six verses each, signed C. M. O.\nb. below: 'In Imaginem veneris... amo'; and two columns of nine latin verses each, signed I. L. C.\nc. below: 'Ad Imaginem...'"},"Title":{"de":"Venus und Cupido"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 27,7 x 18,9 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 27.7 x 18.9 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948345,"ObjectName":"H077","Inventarnummer":"LC_H077-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"St Augustin adoring the Man of Sorrows; Christ sits left on the lid of his tomb, with the instruments of the Passion; the saint in half-length is situated on the right. His mitre and crozier are placed before him on a ledge. A heart pierced by an arrow is shown between the saint and Christ The two Saxon shields are shown at the top with sable in chief. \nLater impressions used in HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 with an erroneous title in letterpress, top: 'S. Bernhards Betrachtung'."},"Title":{"de":"Der hl. Augustin in Anbetung des Schmerzensmannes"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 13,1 x 10,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 13.1 x 10.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948391,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H096-90-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Bust of St Paul; the apostle with book and two swords; below the Electoral shield, with sable in base; taken from the so-called Wittenberg Heiligthumsbuch, 1510;\nlater impression used as a bookplate for the Pr\u00e4dikatur of \u00d6hringen, lettered above image: 'Predicatur zu Oringen.'"},"Title":{"de":"Der heilige Paulus (aus dem Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509, Sechster Gang, Nr. xiii)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.96.Sch.90; Jahn S. 520; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27; Heller 1844, 179.141 (289)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 13,5 \u00d7 11,1 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 13.5 x 11.1 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948605,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H096a-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Title page with electoral coat of arms (recto) and an image of All Saints Church (verso) in: 'Dye zaigung des hochlobwirdigen hailigthums der stifftkirchen aller hailigen zu Wittenburg' (The display of the highly praised reliquaries of the church of All Saints at Wittenberg) A set of 108 woodcuts by Lucas Cranach the Elder, showing reliquaries and treasures in the church of All Saints in Wittenberg, with letterpress throughout. First edition printed by Symphorian Reinhart, Wittenberg, 1509.\nFrequently found on the reverse of small format painted portrait series of Friedrich III. the Wise from 1532"},"Title":{"de":"Wappen des Herzogs Johann des Best\u00e4ndigen von Sachsen (Holzschnitt zum Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.117; Passavant IV.21.208; Heller 1844, 228.308 (542); Jahn S. 544"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 12,8 \u00d7 10,5 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 12.8 x 10.5 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"0","Oid":948610,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H009-1","Dated":0,"Longtext":{"de":"","en":"Christ and the Woman of Samaria; Christ stands to the left, opposite the woman; with the ducal Saxon shield on the roof above the well; the apostles are seen in the distance\n1st state: with two coats of arms on the roof of the well\n2nd state: the electoral coat of arms on the left missing; early impressions with verses below: 'De colloquio Christi... I-L-C.'\n3rd state: both coats of arms missing"},"Title":{"de":"Christus und die Samariterin am Brunnen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.22; Hollstein German VI.19.9 (I); Jahn S. 318; TIB 11.340.22 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 23 \u00d7 16,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 23 x 16.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"0","Oid":948652,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H001-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Adam and Eve or The Fall. The couple is located at the centre of the image underneath the tree, holding apples, with the serpent on one of the branches, and surrounded by deer and other animals. The Saxon shields hang from a bough in the upper left corner."},"Title":{"de":"Adam und Eva"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 33,3 x 23 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 33.3 x 23 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"0","Oid":948660,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H007-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Rest on the flight to Egypt with the Holy Family in a landscape. The Virgin sits with the infant Christ underneath a tree, while Joseph stands at the left with a donkey. They are surrounded by numerous putti, one of whom blows a trumpet, with a banner attached, containing the Saxon shield.\nLater impressions also in chiaroscuro from two blocks"},"Title":{"de":"Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 28,5 x 18,5 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 28.5 x 18.5 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"0","Oid":948677,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H003-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"David and Abigail; the latter sits under a tree to the left, with a dog at her knees and offers David to the right a flask; the Saxon arms are attached to the tree\n\nlater impression, lettered at the top: 'Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.'; below 12 verses in German: 'Zu Nabal K\u00f6nig David... Erwirbt C. M. O. \n\nimpressions in chiaroscuro from two blocks exist"},"Title":{"de":"David und Abigail"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 24,3 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 24.3 x 17.2 cm \n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":948787,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H084-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"St Jerome in penitence. The saint kneels right before a crucifix erected under a tree and his attribute of the lion lies beside him. Both Saxon shields are suspended from boughs at upper left."},"Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des hl. Hieronymus"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 33,5 x 22,6 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 33.5 x 22.6 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949007,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H118-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The three woodcuts depicting tournaments and dated 1509 were probably created to mark the occasion of a tournament organised by Friedrich the Wise in Wittenberg on November 15-16 of the preceding year. It illustrates a tournament with lances. Numerous mounted knights are fighting on the ground accompanied by musicians in the left background. The shabraque of the knight in the foreground at the right is decorated with the initial 'G'. Spectators stand on a gallery in the right background, bear the two Saxon shields. Cranach and his workshop were also employed to paint banners and to design ceremonial trappings for these events. Cranach probably also drew on existing illustrations and tapestries depicting tournaments for inspiration."},"Title":{"de":"Das dritte Turnier mit Lanzen"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 29,2 x 41,6 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 29.2 x 41.6 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949045,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H119-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"One of three woodcuts depicting tournaments and dated 1509, that were probably created to mark the occasion of a tournament organised by Friedrich the Wise in Wittenberg on November 15-16 of the preceding year. This image depicts a tournament with swords. Numerous mounted knights are fighting on the ground. Like in the tourament with lances here the shabraque of the knight in the foreground at the right is decorated with the initial 'G'. There are musicians on horseback and spectators on a balcony in background. The the two Saxon shields are displayed either side of the balcony. Cranach and his workshop were also employed to paint banners and to design ceremonial trappings for these events. Cranach probably also drew on existing illustrations and tapestries depicting tournaments for inspiration."},"Title":{"de":"Das vierte Turnier mit Schwertern"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 29,6 x 41,8 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 29.6 x 41.8 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949118,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_H117-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"One of three woodcuts depicting tournaments and dated 1509 were probably created to mark the occasion of a tournament organised by Friedrich the wise in Wittenberg on November 15-16 of the preceding year. This image depictts a tournament with the tapestry protraying Hercules in combat with the lion and the two saxon shields, hanging from a balcony in the background. Numerous armed knights are represented on horseback, two of them are tilting. In the background spectators stand on the balcony. Cranach and his workshop were also employed to paint banners and to design ceremonial trappings for these events and the tapestry is an example of such manufacture. Cranach probably also drew on existing illustrations and tapestries depicting tournaments for inspiration."},"Title":{"de":"Das zweite Turnier mit Lanzen und Schwertern sowie Balkonteppich"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 29,5 x 41,9 cm\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 29.5 x 41.9 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949223,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H014-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Christ before Herod from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Christus vor Herodes (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949238,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H015-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Flagellation from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; This image as well as The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Gei\u00dfelung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949241,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H016-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Christ crowned with Thorns from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Dornenkr\u00f6nung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949243,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H017-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Ecce Homo from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Ecce Homo (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949246,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H018-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Pilate washing his hands from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Handwaschung des Pilatus (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949250,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H019-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Christ bearing the Cross from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Kreuztragung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949257,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H020-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Crucifixion from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; This image as well as The Flagellation and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Kreuzigung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949262,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H021-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Lamentation from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Beweinung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949271,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H022-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Entombment from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; The Flagellation, The Crucifixion and The Resurrection are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Grablegung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}},{"Type":"virtual","Oid":949272,"ObjectName":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405","Inventarnummer":"LC_H023-1","Dated":1509,"Longtext":{"de":"","en":"The Resurrection from the 'Passion Christi', a series of 14 woodcuts\n\nOf the series only the second sheet is signed with the monogram LC, the winged serpent and dated; This image as well as The Flagellation and The Crucifixion are signed with the winged serpent insignia.\n\nThe prints were distributed both in editions of single sheets and bound in books. Numerous editions between 1509 and 1616 have been recorded."},"Title":{"de":"Die Auferstehung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 25 x 17,2 cm\n[cda 2019]\n","en":"Block marks: 25 x 17.2 cm\n[cda 2019]"}}]}