[
  {
    "id": "attribution",
    "text": {
      "de": "Zuschreibung",
      "en": "Attribution"
    },
    "children": [
      {
        "id": "attribution.lucas_cranach_the_elder",
        "text": {
          "de": "Lucas Cranach der \u00c4ltere",
          "en": "Lucas Cranach the Elder"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/^Lucas Cranach der \u00c4ltere$/i",
              "en": "/^Lucas Cranach the Elder$/i"
            },
            "suffix": {
              "de": "",
              "en": ""
            },
            "prefix": {
              "de": "",
              "en": ""
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.lucas_cranach_the_elder_and_workshop",
        "text": {
          "de": "Lucas Cranach der \u00c4ltere und Werkstatt",
          "en": "Lucas Cranach the Elder and Workshop"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Lucas Cranach der \u00c4ltere/i",
              "en": "/Lucas Cranach the Elder/i"
            },
            "suffix": {
              "de": "/und Werkstatt/i",
              "en": "/and Workshop/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.workshop_of_lucas_cranach_the_elder",
        "text": {
          "de": "Werkstatt Lucas Cranach d. \u00c4.",
          "en": "Workshop of Lucas Cranach the Elder"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere/i",
              "en": "/Workshop Lucas Cranach the Elder/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop",
        "text": {
          "de": "Bekannte Meister der Cranach-Werkstatt",
          "en": "Named Masters from the Cranach Workshop"
        },
        "children": [
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.antonius_heusler",
            "text": {
              "de": "Antonius Heusler",
              "en": "Antonius Heusler"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Antonius Heusler/i",
                  "en": "/Antonius Heusler/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.augustus_cordes",
            "text": {
              "de": "Augustus Cordes",
              "en": "Augustus Cordes"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Augustus Cordes/i",
                  "en": "/Augustus Cordes/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.hans_doering",
            "text": {
              "de": "Hans D\u00f6ring",
              "en": "Hans D\u00f6ring"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Hans D\u00f6ring/i",
                  "en": "/Hans D\u00f6ring/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.hans_kemmer",
            "text": {
              "de": "Hans Kemmer",
              "en": "Hans Kemmer"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Hans Kemmer/i",
                  "en": "/Hans Kemmer/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.hans_maler",
            "text": {
              "de": "Hans Maler",
              "en": "Hans Maler"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Hans der Maler/i",
                  "en": "/Hans der Maler/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.heinrich_vogtherr",
            "text": {
              "de": "Heinrich Vogtherr",
              "en": "Heinrich Vogtherr"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Heinrich Vogtherr/i",
                  "en": "/Heinrich Vogtherr/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_h_b__with_a_griffin_s_head",
            "text": {
              "de": "Meister H.B. mit dem Greifenkopf",
              "en": "Master H.B. with a griffin's head"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Meister H\\.B\\. mit dem Greifenkopf/i",
                  "en": "/Master H\\.B\\. with a griffin's head/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_i_s_",
            "text": {
              "de": "Meister I.S.",
              "en": "Master I.S."
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Meister I\\.S\\./i",
                  "en": "/Master I\\.S\\./i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_of_the_mass_of_st_gregory",
            "text": {
              "de": "Meister der Gregorsmesse",
              "en": "Master of the Mass of St Gregory"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Meister der Gregorsmesse/i",
                  "en": "/Master of the Mass of St Gregory/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_of_the_doebeln_altarpiece",
            "text": {
              "de": "Meister des D\u00f6belner Hochaltars",
              "en": "Master of the D\u00f6beln Altarpiece"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Meister des D\u00f6belner Hochaltars/i",
                  "en": "/Master of the D\u00f6beln Altarpiece/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_of_the_pflock_altarpiece",
            "text": {
              "de": "Meister des Pflockschen Altars",
              "en": "Master of the Pflock Altarpiece"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Meister des Pflockschen Altars/i",
                  "en": "/Master of the Pflock Altarpiece/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.master_monogramist_i_w_",
            "text": {
              "de": "Meister/Monogrammist I.W.",
              "en": "Master/Monogramist I.W."
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/(Meister|Monogrammist) IW/i",
                  "en": "/(Master|Monogramist) IW/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.matthias_gruenewald",
            "text": {
              "de": "Matthias Gr\u00fcnewald",
              "en": "Matthias Gr\u00fcnewald"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Matthias Gr\u00fcnewald/i",
                  "en": "/Matthias Gr\u00fcnewald/i"
                },
                "prefix": {
                  "de": "",
                  "en": ""
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.peter_rodelstedt",
            "text": {
              "de": "Peter Rodelstedt",
              "en": "Peter Rodelstedt"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Peter Rodelstedt/i",
                  "en": "/Peter Rodelstedt/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.pseudo_matthias_gruenewald",
            "text": {
              "de": "Pseudo-Matthias Gr\u00fcnewald",
              "en": "Pseudo-Matthias Gr\u00fcnewald"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Matthias Gr\u00fcnewald/i",
                  "en": "/Matthias Gr\u00fcnewald/i"
                },
                "prefix": {
                  "de": "/Pseudo-/i",
                  "en": "/Pseudo-/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.simon_franck",
            "text": {
              "de": "Simon Franck",
              "en": "Simon Franck"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Simon Franck/i",
                  "en": "/Simon Franck/i"
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "attribution.named_masters_from_the_cranach_workshop.wolfgang_krodel_the_elder",
            "text": {
              "de": "Wolfgang Krodel d. \u00c4.",
              "en": "Wolfgang Krodel the Elder"
            },
            "matchers": [
              {
                "name": {
                  "de": "/Wolfgang Krodel d\\. \u00c4\\./i",
                  "en": "/Wolfgang Krodel the Elder/i"
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.anonymous_master_from_the_cranach_workshop",
        "text": {
          "de": "Anonymer Meister der Cranach-Werkstatt",
          "en": "Anonymous Master from the Cranach Workshop"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Anonymer Meister der Cranach-Werkstatt/i",
              "en": "/Anonymous Master from the Cranach Workshop/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.follower_of_lucas_cranach_the_elder",
        "text": {
          "de": "Nachahmer von Lucas Cranach d. \u00c4.",
          "en": "Follower of Lucas Cranach the Elder"
        },
        "matchers": [
          {
            "suffix": {
              "de": "/nachahmer|nachfolger/i",
              "en": "/followe/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.circle_of_lucas_cranach_the_elder",
        "text": {
          "de": "Umkreis von Lucas Cranach d. \u00c4.",
          "en": "Circle of Lucas Cranach the Elder"
        },
        "matchers": [
          {
            "suffix": {
              "de": "/umkreis.+\u00e4ltere/iu",
              "en": "/circle.+elder/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.copy_after_lucas_cranach_the_elder",
        "text": {
          "de": "Kopie nach Lucas Cranach d. \u00c4.",
          "en": "Copy after Lucas Cranach the Elder"
        },
        "matchers": [
          {
            "suffix": {
              "de": "/kopie.+\u00e4ltere/iu",
              "en": "/copy.+elder/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.lucas_cranach_the_younger",
        "text": {
          "de": "Lucas Cranach der J\u00fcngere",
          "en": "Lucas Cranach the Younger"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Lucas Cranach der J\u00fcngere/i",
              "en": "/Lucas Cranach the Younger/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.lucas_cranach_the_younger_and_workshop",
        "text": {
          "de": "Lucas Cranach der J\u00fcngere und Werkstatt",
          "en": "Lucas Cranach the Younger and Workshop"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Lucas Cranach der J\u00fcngere/i",
              "en": "/Lucas Cranach the Younger/i"
            },
            "suffix": {
              "de": "/und Werkstatt/i",
              "en": "/and Workshop/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.workshop_of_lucas_cranach_the_younger",
        "text": {
          "de": "Werkstatt Lucas Cranach der J\u00fcngere",
          "en": "Workshop of Lucas Cranach the Younger"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/werk.+j\u00fcng/i",
              "en": "/work.+younger/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "attribution.hans_cranach",
        "text": {
          "de": "Hans Cranach",
          "en": "Hans Cranach"
        },
        "matchers": [
          {
            "name": {
              "de": "/Hans Cranach/i",
              "en": "/Hans Cranach/i"
            }
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "collection_repository",
    "text": {
      "de": "Sammlung / Standort",
      "en": "Collection / repository"
    },
    "children": [
      {
        "id": "collection_repository.country",
        "text": {
          "de": "L\u00e4nder",
          "en": "Countries"
        },
        "children": [
          {
            "id": "collection_repository.country.argentina",
            "text": {
              "de": "Argentinien",
              "en": "Argentina"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.argentina.buenos_aires",
                "text": {
                  "de": "Buenos Aires, Museo Nacional de Bellas Artes",
                  "en": "Buenos Aires, Museo Nacional de Bellas Artes"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo nacional de bellas artes, buenos aires/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.australia",
            "text": {
              "de": "Australien",
              "en": "Australia"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.australia.melbourne",
                "text": {
                  "de": "Melbourne, The National Gallery of Victoria",
                  "en": "Melbourne, The National Gallery of Victoria"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the national gallery of victoria, melbourne/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.austria",
            "text": {
              "de": "\u00d6sterreich",
              "en": "Austria"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.eisenstadt",
                "text": {
                  "de": "Eisenstadt, Landesgalerie Burgenland",
                  "en": "Eisenstadt, Landesgalerie Burgenland"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/landesgalerie burgenland, eisenstadt/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.graz",
                "text": {
                  "de": "Graz, Universalmuseum Joanneum, Schloss Eggenberg, Alte Galerie",
                  "en": "Graz, Universalmuseum Joanneum, Schloss Eggenberg, Alte Galerie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/alte galerie, schloss eggenberg, graz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.hall",
                "text": {
                  "de": "Hall,Salesianerinnenkloster Thurnfeld",
                  "en": "Hall,Salesianerinnenkloster Thurnfeld"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/salesianerinnenkloster thurnfeld/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.innsbruck",
                "text": {
                  "de": "Innsbruck",
                  "en": "Innsbruck"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.innsbruck.innsbruck_1",
                    "text": {
                      "de": "Dompfarrei St. Jakob",
                      "en": "Parish of the St Jacob's Cathedral"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/dompfarrei st. jakob, innsbruck/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.innsbruck.innsbruck_2",
                    "text": {
                      "de": "Kapuzinerkloster",
                      "en": "Capuchin monastery"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kapuzinerkloster innsbruck/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.innsbruck.innsbruck_3",
                    "text": {
                      "de": "Servitenkonvent St. Josef",
                      "en": "Servites convent St Josef"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/servitenkonvent st. josef, innsbruck/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.innsbruck.innsbruck_4",
                    "text": {
                      "de": "Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum",
                      "en": "Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/tiroler landesmuseum ferdinandeum, innsbruck/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.klosterneuburg",
                "text": {
                  "de": "Klosterneuburg, Stiftsmuseum",
                  "en": "Klosterneuburg, Stiftsmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stiftsmuseum klosterneuburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.lilienfeld",
                "text": {
                  "de": "Lilienfeld, Zisterzienserabtei",
                  "en": "Lilienfeld, Zisterzienserabtei"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/zisterzienserabtei lilienfeld/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.melk",
                "text": {
                  "de": "Melk, Benediktinerstift",
                  "en": "Melk, Benediktinerstift"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/benediktinerstift melk/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.vienna",
                "text": {
                  "de": "Wien",
                  "en": "Vienna"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.vienna.vienna_1",
                    "text": {
                      "de": "Albertina",
                      "en": "Albertina"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/albertina, (vienna|wien)/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.vienna.vienna_2",
                    "text": {
                      "de": "Dom Museum",
                      "en": "Dom Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/dom museum wien/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.vienna.vienna_3",
                    "text": {
                      "de": "\u00d6sterreichische Galerie Belvedere",
                      "en": "\u00d6sterreichische Galerie Belvedere"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/.* belvedere.*/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.vienna.vienna_4",
                    "text": {
                      "de": "Gem\u00e4ldegalerie der Akademie der K\u00fcnste",
                      "en": "Gem\u00e4ldegalerie der Akademie der K\u00fcnste"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the paintings gallery of the academy of fine arts vienna|gem\u00e4ldegalerie der akademie der bildenden k\u00fcnste wien/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.vienna.vienna_5",
                    "text": {
                      "de": "Kunsthistorisches Museum",
                      "en": "Kunsthistorisches Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunsthistorisches museum, (vienna|wien)/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.austria.lower_austria",
                "text": {
                  "de": "Niederösterreich",
                  "en": "Lower Austria"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.austria.lower_austria.zwettl",
                    "text": {
                      "de": "Zisterzienserstift Zwettl, Niederösterreich",
                      "en": "Zisterzienserstift Zwettl, Niederösterreich"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/zisterzienserstift zwettl/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.belgium",
            "text": {
              "de": "Belgien",
              "en": "Belgium"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.belgium.antwerp",
                "text": {
                  "de": "Antwerpen",
                  "en": "Antwerp"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.belgium.antwerp.antwerp_1",
                    "text": {
                      "de": "Koninklijk Museum voor Schone Kunsten",
                      "en": "Koninklijk Museum voor Schone Kunsten"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/koninklijk museum voor schone kunsten, antwerp/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.belgium.antwerp.antwerp_2",
                    "text": {
                      "de": "Museum Mayer van den Bergh",
                      "en": "Museum Mayer van den Bergh"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museum mayer van den bergh, antwerp/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.belgium.brussels",
                "text": {
                  "de": "Br\u00fcssel, Mus\u00e9es royaux des Beaux-Arts",
                  "en": "Brussels, Mus\u00e9es royaux des Beaux-Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9es royaux des beaux-arts de belgique, (brussels|br\u00fcssel)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.belgium.ghent",
                "text": {
                  "de": "Gent, Museum voor Schone Kunsten",
                  "en": "Ghent, Museum voor Schone Kunsten"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum voor schone kunsten, gh?ent/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.belgium.liege",
                "text": {
                  "de": "L\u00fcttich, Collections artistiques de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Galerie Wittert",
                  "en": "Li\u00e9ge, Collections artistiques de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Wittert Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/collections artistiques de l'universit\u00e9 de li\u00e8ge - galerie wittert/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.brazil",
            "text": {
              "de": "Brasilien",
              "en": "Brazil"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.brazil.sao_paulo",
                "text": {
                  "de": "S\u00e3o Paulo, Museu de Arte",
                  "en": "S\u00e3o Paulo, Museu de Arte"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museu de arte de s\u00e3o paulo/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.canada",
            "text": {
              "de": "Kanada",
              "en": "Canada"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.canada.fredericton",
                "text": {
                  "de": "Fredericton, Beaverbrook Art Gallery",
                  "en": "Fredericton, Beaverbrook Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/beaverbrook art gallery/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.canada.ottawa",
                "text": {
                  "de": "Ottawa, Mus\u00e9e des beaux-arts du Canada/National Gallery of Canada",
                  "en": "Ottawa, Mus\u00e9e des beaux-arts du Canada/National Gallery of Canada"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts du canada\\/national gallery of canada, ottawa.*/iu"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.canada.toronto",
                "text": {
                  "de": "Toronto, University of Toronto Art Centre",
                  "en": "Toronto, University of Toronto Art Centre"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/malcove collection, university of toronto/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.canada.winnipeg",
                "text": {
                  "de": "Winnipeg Art Gallery",
                  "en": "Winnipeg Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/winnipeg art gallery/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.croatia",
            "text": {
              "de": "Kroatien",
              "en": "Croatia"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.croatia.cakovec",
                "text": {
                  "de": "\u010cakovec, Franciscan Church of St. Nicolas Bishop",
                  "en": "\u010cakovec, Franzikanerkirche zum hl. Bischof Nikolaus"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/\u017eupna crkva i franjevacki samostan svetog nikole.*/iu"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.cuba",
            "text": {
              "de": "Kuba",
              "en": "Cuba"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.cuba.havanna",
                "text": {
                  "de": "Havanna, Museo Nacional de Bellas Artes",
                  "en": "Havanna, Museo Nacional de Bellas Artes"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo nacional de bellas artes, havanna/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.czech",
            "text": {
              "de": "Tschechische Republik",
              "en": "Czech Republic"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.brno",
                "text": {
                  "de": "Brno, M\u00e4hrische Galerie",
                  "en": "Brno, Moravian Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/moravsk\u00e1 galerie v brne/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.chomutov",
                "text": {
                  "de": "Chomutov, Regionalmuseum",
                  "en": "Chomutov, Regional Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/oblastn\u00ed muzeum, chomutov.*/iu"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.jachymov",
                "text": {
                  "de": "J\u00e1chymov",
                  "en": "J\u00e1chymov"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.jachymov.jachymov_1",
                    "text": {
                      "de": "Kirche St. Joachim und Anna",
                      "en": "Church St Joachim and Anne"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kostel svat\u00e9ho j\u00e1chyma a svat\u00e9 anny/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.jachymov.jachymov_2",
                    "text": {
                      "de": "Museum der k\u00f6niglichen M\u00fcnze",
                      "en": "Museum Royal Mint"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum kr\u00e1lovsk\u00e1 mincovna j\u00e1chymov/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.kromeriz",
                "text": {
                  "de": "Kromer\u00edz, Erzbisch\u00f6flicher Palast und G\u00e4rten",
                  "en": "Kromeriz, Archbishop's Palace and Gardens"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(archbishop's castle and gardens kromer\u00edz|erzbisch\u00f6fliches schloss und g\u00e4rten kromer\u00edz).*/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.litomerice",
                "text": {
                  "de": "Litom\u011b\u0159ice",
                  "en": "Litom\u011b\u0159ice"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.litomerice.litomerice_1",
                    "text": {
                      "de": "Di\u00f6zesangalerie und -museum",
                      "en": "Museum and Gallery of the Dioceses"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/diec\u00e9zn\u00ed galerie a muzeum, litomerice.*/iu"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.litomerice.litomerice_2",
                    "text": {
                      "de": "Nordb\u00f6hmische Galerie der Bildenden K\u00fcnste",
                      "en": "North Bohemian Gallery of Fine Arts"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/severocesk\u00e1 galerie v\u00fdtvarn\u00e9ho umen\u00ed, litomerice.*/iu"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.most",
                "text": {
                  "de": "Most, Kostel Nanebevzet\u00ed Panny Marie",
                  "en": "Most, Kirche Maria Himmelfahrt"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kostel nanebevzet\u00ed panny marie .*?, most/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.nelahozeves",
                "text": {
                  "de": "Nelahozeves, Schloss (Lobkowicz Sammlungen)",
                  "en": "Nelahozeves Castle (Lobkowicz Collections)"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/z\u00e1mek nelahozeves/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.plzni",
                "text": {
                  "de": "Z\u00e1padocesk\u00e1 galerie v Plzni",
                  "en": "Z\u00e1padocesk\u00e1 galerie v Plzni"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/z\u00e1padocesk\u00e1 galerie v plzni.*/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.prague",
                "text": {
                  "de": "Prag",
                  "en": "Prague"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.prague.prague_1",
                    "text": {
                      "de": "Palais Lobkowicz, Prager Burg",
                      "en": "Lobkowicz Palace, Prague Castle"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/lobkowiczk\u00fd pal\u00e1c na pra\u017esk\u00e9m hrade/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.prague.prague_2",
                    "text": {
                      "de": "Nationalgalerie",
                      "en": "National Gallery"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/n\u00e1rodn\u00ed galerie v praze/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.prague.prague_3",
                    "text": {
                      "de": "Agneskloster",
                      "en": "Convent of St Agnes"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/n\u00e1rodn\u00ed galerie v praze, ane\u017esk\u00fd kl\u00e1\u0161ter/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.prague.prague_4",
                    "text": {
                      "de": "Gem\u00e4ldegalerie der Prager Burg",
                      "en": "Prague Castle Picture Gallery"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/obraz\u00e1rna pra\u017esk\u00e9ho hradu/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.czech.prague.prague_5",
                    "text": {
                      "de": "K\u00f6nigl. Kanonikat der Pr\u00e4monstratenser zu Strahov",
                      "en": "Royal Canonry of Premonstratensians at Strahov"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kr\u00e1lovsk\u00e1 kanonie premonstr\u00e1tu na strahove, praha/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.czech.teplice",
                "text": {
                  "de": "Teplice, Regionalmuseum",
                  "en": "Teplice, Regional Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/region\u00e1ln\u00ed muzeum v teplic\u00edch/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.denmark",
            "text": {
              "de": "D\u00e4nemark",
              "en": "Denmark"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.denmark.copenhagen",
                "text": {
                  "de": "Kopenhagen, Statens Museum for Kunst",
                  "en": "Copenhagen, Statens Museum for Kunst"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/statens museum for kunst, [c|k]openhagen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.denmark.niva",
                "text": {
                  "de": "Niv\u00e5, Nivaagaards Malerisamling",
                  "en": "Niv\u00e5, Nivaagaards Malerisamling"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/nivaagaards malerisamling, niv\u00e5/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.denmark.sonderborg",
                "text": {
                  "de": "S\u00f8nderborg, Castle",
                  "en": "S\u00f8nderborg, Schloss"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/s\u00f8nderborg slot, s\u00f8nderborg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.denmark.nationalmuseet",
                "text": {
                  "de": "Nationalmuseet, Dänemark",
                  "en": "Nationalmuseet, Denmark"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/nationalmuseet, denmark/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.estonia",
            "text": {
              "de": "Estland",
              "en": "Estonia"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.estonia.tallinn",
                "text": {
                  "de": "Tallinn, Art Museum of Estonia",
                  "en": "Tallinn, Art Museum of Estonia"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/art museum of estonia, tallinn/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.finland",
            "text": {
              "de": "Finnland",
              "en": "Finland"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.finland.helsinki",
                "text": {
                  "de": "Helsinki, Sinebrychoff Kunstmuseum",
                  "en": "Helsinki, Sinebrychoff Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/sinebrychoffin taidemuseo, helsinki/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.finland.vaasa",
                "text": {
                  "de": "Vaasa, \u00d6sterbottens Museum",
                  "en": "Vaasa, \u00d6sterbottens Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/\u00f6sterbottens museum, vaasa/iu"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.france",
            "text": {
              "de": "Frankreich",
              "en": "France"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.france.besancon",
                "text": {
                  "de": "Besan\u00e7on, Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie",
                  "en": "Besan\u00e7on, Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie besan\u00e7on/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.cherbourg",
                "text": {
                  "de": "Cherbourg, Mus\u00e9e d'Art",
                  "en": "Cherbourg, Mus\u00e9e d'Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e d'art thomas henry, cherbourg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.colmar",
                "text": {
                  "de": "Colmar, Mus\u00e9e d'Unterlinden",
                  "en": "Colmar, Mus\u00e9e d'Unterlinden"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e d'unterlinden, colmar/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.la_rochelle",
                "text": {
                  "de": "La Rochelle, Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
                  "en": "La Rochelle, Mus\u00e9e des Beaux-Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts, la rochelle/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.libourne",
                "text": {
                  "de": "Libourne, Mus\u00e9e des Beaux-arts et d'Arch\u00e9ologie",
                  "en": "Libourne, Mus\u00e9e des Beaux-arts et d'Arch\u00e9ologie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie, libourne/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.lille",
                "text": {
                  "de": "Lille, Palais des Beaux-Arts",
                  "en": "Lille, Palais des Beaux-Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/palais des beaux-arts, lille/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.lyon",
                "text": {
                  "de": "Lyon, Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
                  "en": "Lyon, Mus\u00e9e des Beaux-Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts de lyon/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.moulins",
                "text": {
                  "de": "Moulins, Mus\u00e9e Anne-de-Beaujeu et Maison Mantin",
                  "en": "Moulins, Mus\u00e9e Anne-de-Beaujeu et Maison Mantin"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e anne-de-beaujeu & maison mantin, moulins/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.paris",
                "text": {
                  "de": "Paris",
                  "en": "Paris"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.france.paris.paris_1",
                    "text": {
                      "de": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature",
                      "en": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/mus\u00e9e de la chasse et de la nature, paris/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.france.paris.paris_2",
                    "text": {
                      "de": "Mus\u00e9e du Louvre",
                      "en": "Mus\u00e9e du Louvre"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/mus\u00e9e du louvre, paris/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.france.paris.paris_3",
                    "text": {
                      "de": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Ville des Paris",
                      "en": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Ville des Paris"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/petit palais, mus\u00e9e des beaux-arts de la ville des paris/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.toulouse",
                "text": {
                  "de": "Toulouse, Fondation Bemberg",
                  "en": "Toulouse, Fondation Bemberg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/fondation bemberg, toulouse/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.france.strasbourg",
                "text": {
                  "de": "Strasbourg, Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
                  "en": "Strasbourg, Mus\u00e9e des Beaux-Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e des beaux-arts strasbourg/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.georgia",
            "text": {
              "de": "Georgien",
              "en": "Georgia"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.georgia.tbilisi",
                "text": {
                  "de": "Tiflis, Shalva Amiranashvili Museum der Bildenden K\u00fcnste",
                  "en": "Tbilisi, The Shalva Amiranashvili Fine Arts Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(the shalva amiranashvili fine arts museum|shalva amiranashvili museum der bildenden k\u00fcnste), tbilisi/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.germany",
            "text": {
              "de": "Deutschland",
              "en": "Germany"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.aachen",
                "text": {
                  "de": "Aachen, Suermondt-Ludwig-Museum",
                  "en": "Aachen, Suermondt-Ludwig-Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/suermondt-ludwig-museum, aachen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.altenburg",
                "text": {
                  "de": "Altenburg, Lindenau-Museum",
                  "en": "Altenburg, Lindenau-Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/lindenau-museum altenburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.annaberg",
                "text": {
                  "de": "Annaberg-Buchholz",
                  "en": "Annaberg-Buchholz"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.annaberg.annaberg_1",
                    "text": {
                      "de": "Erzgebirgsmuseum",
                      "en": "Erzgebirgsmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/erzgebirgsmuseum annaberg-buchholz/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.annaberg.annaberg_2",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde",
                      "en": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/st. annenkirche, annaberg-buchholz/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.aschaffenburg",
                "text": {
                  "de": "Aschaffenburg",
                  "en": "Aschaffenburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.aschaffenburg.aschaffenburg_1",
                    "text": {
                      "de": "Staatsgalerie im Schloss Johannisburg",
                      "en": "Staatsgalerie im Schloss Johannisburg"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatsgalerie im schloss johannisburg, aschaffenburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.aschaffenburg.aschaffenburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Stiftsmuseum",
                      "en": "Stiftsmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stiftsmuseum aschaffenburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.aschaffenburg.aschaffenburg_3",
                    "text": {
                      "de": "Stiftspfarrei St. Peter und Alexander, Aschaffenburg",
                      "en": "Stiftspfarrei St. Peter und Alexander"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stiftspfarrei st. peter und alexander, aschaffenburg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.aschersleben",
                "text": {
                  "de": "Aschersleben, St. Stephani Kirche",
                  "en": "Aschersleben, St. Stephani Kirche"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. stephani kirche, aschersleben/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.augsburg",
                "text": {
                  "de": "Augsburg",
                  "en": "Augsburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.augsburg.augsburg_1",
                    "text": {
                      "de": "St. Anna Kirche",
                      "en": "St. Anna Kirche"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/st. anna kirche, augsburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.augsburg.augsburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Kunstsammlungen und Museen der Stadt Augsburg",
                      "en": "Kunstsammlungen und Museen der Stadt Augsburg"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstsammlungen und museen der stadt augsburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.augsburg.augsburg_3",
                    "text": {
                      "de": "Schaezlerpalais",
                      "en": "Schaezlerpalais"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/schaezlerpalais, augsburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.augsburg.augsburg_4",
                    "text": {
                      "de": "Staatsgalerie Augsburg, Katharinenkirche",
                      "en": "Staatsgalerie Augsburg, Katharinenkirche"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatsgalerie augsburg, katharinenkirche/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.augustusburg",
                "text": {
                  "de": "Augustusburg/Sachsen, Schloss Augustusburg",
                  "en": "Augustusburg/Sachsen, Schloss Augustusburg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/schloss augustusburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.baden-baden",
                "text": {
                  "de": "Baden-Baden",
                  "en": "Baden-Baden"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.baden-baden.baden-baden_1",
                    "text": {
                      "de": "Kloster Lichtenthal",
                      "en": "Kloster Lichtenthal"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kloster lichtenthal, baden-baden/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.baden-baden.baden-baden_2",
                    "text": {
                      "de": "Stadtmuseum",
                      "en": "Stadtmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadtmuseum baden-baden/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bamberg",
                "text": {
                  "de": "Bamberg",
                  "en": "Bamberg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.bamberg.bamberg_1",
                    "text": {
                      "de": "Dom St. Peter und St. Georg",
                      "en": "Dom St. Peter und St. Georg"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/bamberger dom st. peter und st. georg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.bamberg.bamberg_2",
                    "text": {
                      "de": "Staatsgalerie in der Neuen Residenz",
                      "en": "Staatsgalerie in der Neuen Residenz"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatsgalerie in der neuen residenz bamberg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bautzen",
                "text": {
                  "de": "Bautzen, Museum",
                  "en": "Bautzen, Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum bautzen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.berchtesgaden",
                "text": {
                  "de": "Berchtesgaden, K\u00f6nigliches Schloss",
                  "en": "Berchtesgaden, K\u00f6nigliches Schloss"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/k\u00f6nigliches schloss berchtesgaden/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.berlin",
                "text": {
                  "de": "Berlin",
                  "en": "Berlin"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_1",
                    "text": {
                      "de": "Deutsches Historisches Museum",
                      "en": "Deutsches Historisches Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stiftung deutsches historisches museum, berlin/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_2",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Kirchengemeinde St. Petri - St. Marien",
                      "en": "Ev. Kirchengemeinde St. Petri - St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/evangelische kirchengemeinde st. petri - st. marien, berlin/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_3",
                    "text": {
                      "de": "Gem\u00e4ldegalerie der Staatlichen Museen",
                      "en": "Gem\u00e4ldegalerie der Staatlichen Museen"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatliche museen zu berlin, gem\u00e4ldegalerie/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_4",
                    "text": {
                      "de": "Kupferstichkabinett der Staatlichen Museen, Preu\u00dfischer Kulturbesitz",
                      "en": "Kupferstichkabinett der Staatlichen Museen, Preu\u00dfischer Kulturbesitz"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/(kupferstichkabinett,\\s+)?staatliche museen zu berlin\\s+(-\\s+)?preu\u00dfischer kulturbesitz(,\\s+kupferstichkabinett)?/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_5",
                    "text": {
                      "de": "Staatsbibliothek - Preu\u00dfischer Kulturbesitz, Abt. Historische Drucke",
                      "en": "Staatsbibliothek - Preu\u00dfischer Kulturbesitz, Abt. Historische Drucke"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatsbibliothek zu berlin - preu\u00dfischer kulturbesitz, abt. historische drucke/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.berlin.berlin_6",
                    "text": {
                      "de": "Jagdschloss Grunewald",
                      "en": "Jagdschloss Grunewald"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/(grunewald hunting lodge|jagdschloss grunewald)/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bernau",
                "text": {
                  "de": "Bernau, St. Marien",
                  "en": "Bernau, St. Marien"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. marien zu bernau/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.brandenburg",
                "text": {
                  "de": "Brandenburg, Museum des Domstifts",
                  "en": "Brandenburg, Museum des Domstifts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum des domstifts brandenburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.braunschweig",
                "text": {
                  "de": "Braunschweig, Herzog Anton Ulrich-Museum",
                  "en": "Braunschweig, Herzog Anton Ulrich-Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/herzog anton ulrich-museum, braunschweig/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bremen",
                "text": {
                  "de": "Bremen",
                  "en": "Bremen"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.bremen.bremen_1",
                    "text": {
                      "de": "Kunsthalle",
                      "en": "Kunsthalle"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunsthalle bremen - der kunstverein in bremen/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.bremen.bremen_2",
                    "text": {
                      "de": "Ludwig Roselius Museum",
                      "en": "Ludwig Roselius Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstsammlungen boettcherstra\u00dfe, bremen/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bretten",
                "text": {
                  "de": "Melanchthonhaus, Bretten",
                  "en": "Melanchthonhaus, Bretten"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/melanchthonhaus, bretten/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.chemnitz",
                "text": {
                  "de": "Chemnitz",
                  "en": "Chemnitz"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.chemnitz.chemnitz_1",
                    "text": {
                      "de": "Kunstsammlungen",
                      "en": "Kunstsammlungen"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstsammlungen chemnitz/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.chemnitz.chemnitz_2",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. St.-Petri-Schlosskirchgemeinde",
                      "en": "Ev.-Luth. St.-Petri-Schlosskirchgemeinde"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/schlosskirche chemnitz/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.coburg",
                "text": {
                  "de": "Coburg",
                  "en": "Coburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.coburg.coburg_1",
                    "text": {
                      "de": "Kunstsammlungen der Veste Coburg",
                      "en": "Kunstsammlungen der Veste Coburg"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/veste coburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.coburg.coburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Stiftung der Herzog von Sachsen-Coburg und Gotha'schen Familie",
                      "en": "Stiftung der Herzog von Sachsen-Coburg und Gotha'schen Familie"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stiftung der herzog von sachsen-coburg und gotha'schen familie/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.cologne",
                "text": {
                  "de": "K\u00f6ln, Wallraf-Richartz-Museum - Fondation Corboud",
                  "en": "Cologne, Wallraf-Richartz-Museum - Fondation Corboud"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/wallraf-richartz-museum - fondation corboud, k\u00f6ln/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.constappel",
                "text": {
                  "de": "Constappel (Klipphausen), Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Nikolai",
                  "en": "Constappel (Klipphausen), Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Nikolai"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev.-luth. kirchgemeinde st. nikolai, weistropp-constappel/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.coswig",
                "text": {
                  "de": "Coswig (Anhalt), Ev. Kirchengemeinde",
                  "en": "Coswig (Anhalt), Ev. Kirchengemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/evangelische kirchengemeinde coswig/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.darmstadt",
                "text": {
                  "de": "Darmstadt, Hessisches Landesmuseum",
                  "en": "Darmstadt, Hessisches Landesmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/hessisches landesmuseum darmstadt/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.dessau",
                "text": {
                  "de": "Dessau",
                  "en": "Dessau"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dessau.dessau_1",
                    "text": {
                      "de": "Anhaltische Gem\u00e4lde-Galerie",
                      "en": "Anhaltische Gem\u00e4lde-Galerie"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/anhaltische gem\u00e4lde-galerie, dessau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dessau.dessau_2",
                    "text": {
                      "de": "Anhaltische Landesb\u00fccherei",
                      "en": "Anhaltische Landesb\u00fccherei"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/anhaltische landesb\u00fccherei dessau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dessau.dessau_3",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Kirchgemeinde St. Johannis und St. Marien",
                      "en": "Ev. Kirchgemeinde St. Johannis und St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/ev. kirchgemeinde st. johannis und st. marien, dessau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dessau.dessau_4",
                    "text": {
                      "de": "Kulturstiftung Dessau W\u00f6rlitz",
                      "en": "Kulturstiftung Dessau W\u00f6rlitz"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kulturstiftung dessau w\u00f6rlitz, gotisches haus/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.doebeln",
                "text": {
                  "de": "D\u00f6beln, Ev.-Luth. Kirchengemeinde",
                  "en": "D\u00f6beln, Ev.-Luth. Kirchengemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. nicolaikirche d\u00f6beln/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.dresden",
                "text": {
                  "de": "Dresden",
                  "en": "Dresden"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dresden.dresden_1",
                    "text": {
                      "de": "Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister",
                      "en": "Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatliche kunstsammlungen dresden/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dresden.dresden_2",
                    "text": {
                      "de": "Stadtmuseum",
                      "en": "Stadtmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadtmuseum dresden/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.dresden.dresden_3",
                    "text": {
                      "de": "Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden",
                      "en": "Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/milit\u00e4rhistorisches museum der bundeswehr, dresden/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.duisburg",
                "text": {
                  "de": "Duisburg, Lehmbruck Museum",
                  "en": "Duisburg, Lehmbruck Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/lehmbruck museum, duisburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.duesseldorf",
                "text": {
                  "de": "D\u00fcsseldorf, Stiftung Museum Kunstpalast",
                  "en": "D\u00fcsseldorf, Stiftung Museum Kunstpalast"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum kunstpalast, d\u00fcsseldorf/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.eichstaett",
                "text": {
                  "de": "Eichst\u00e4tt, Bisch\u00f6flicher Stuhl",
                  "en": "Eichst\u00e4tt, Bisch\u00f6flicher Stuhl"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/bisch\u00f6flicher stuhl, eichst\u00e4tt/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.eisenach",
                "text": {
                  "de": "Eisenach, Wartburg-Stiftung",
                  "en": "Eisenach, Wartburg-Stiftung"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/wartburg-stiftung, eisenach/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.eisleben",
                "text": {
                  "de": "Eisleben, Museum \"Luthers Sterbehaus\"",
                  "en": "Eisleben, Museum \"Luthers Sterbehaus\""
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum \"luthers sterbehaus\", eisleben/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.erfurt",
                "text": {
                  "de": "Erfurt",
                  "en": "Erfurt"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.erfurt.erfurt_1",
                    "text": {
                      "de": "Angermuseum",
                      "en": "Angermuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/angermuseum, erfurt/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.erfurt.erfurt_2",
                    "text": {
                      "de": "Dom St. Marien",
                      "en": "Dom St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/dom st. marien, erfurt/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.frankfurt",
                "text": {
                  "de": "Frankfurt, St\u00e4del Museum",
                  "en": "Frankfurt, St\u00e4del Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st\u00e4del museum frankfurt a.m./i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.freiberg",
                "text": {
                  "de": "Freiberg, Stadt- und Bergbaumuseum",
                  "en": "Freiberg, Stadt- und Bergbaumuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stadt- und bergbaumuseum freiberg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.freiburg",
                "text": {
                  "de": "Freiburg, Augustinermuseum",
                  "en": "Freiburg, Augustinermuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/augustinermuseum freiburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.freising",
                "text": {
                  "de": "Freising, Di\u00f6zesanmuseum",
                  "en": "Freising, Di\u00f6zesanmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/di\u00f6zesanmuseum freising/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.fulda",
                "text": {
                  "de": "Fulda, Dommuseum",
                  "en": "Fulda, Dommuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/dommuseum fulda/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.gera",
                "text": {
                  "de": "Gera, Kunstsammlung",
                  "en": "Gera, Kunstsammlung"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kunstsammlung gera/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.goerlitz",
                "text": {
                  "de": "G\u00f6rlitz, Kulturhistorisches Museum G\u00f6rlitzer, Kunstsammlung",
                  "en": "G\u00f6rlitz, Kulturhistorisches Museum G\u00f6rlitzer, Kunstsammlung"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kulturhistorisches museum g\u00f6rlitz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.gotha",
                "text": {
                  "de": "Gotha, Stiftung Schloss Friedenstein",
                  "en": "Gotha, Stiftung Schloss Friedenstein"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stiftung schloss friedenstein, gotha/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.grimma",
                "text": {
                  "de": "Grimma, Friedhofskapelle Heilig Kreuz",
                  "en": "Grimma, cemetery chapel Heilig Kreuz"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/friedhofskapelle heilig kreuz, stadt grimma/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.guestrow",
                "text": {
                  "de": "G\u00fcstrow, Staatliches Museum Schwerin, Museum Schloss G\u00fcstrow",
                  "en": "G\u00fcstrow, Staatliches Museum Schwerin, Museum Schloss G\u00fcstrow"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/staatliches museum schwerin, museum schloss g\u00fcstrow/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.haldensleben",
                "text": {
                  "de": "Haldensleben, Museum",
                  "en": "Haldensleben, Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum haldensleben/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.halle",
                "text": {
                  "de": "Halle",
                  "en": "Halle"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.halle.halle_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Marktkirchengemeinde",
                      "en": "Ev. Marktkirchengemeinde"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/evangelische marktkirchengemeinde halle/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.halle.halle_2",
                    "text": {
                      "de": "Kulturstiftung Sachsen-Anhalt - Kunstmuseum Moritzburg",
                      "en": "Kulturstiftung Sachsen-Anhalt - Kunstmuseum Moritzburg"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kulturstiftung sachsen-anhalt - kunstmuseum moritzburg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.hamburg",
                "text": {
                  "de": "Hamburg",
                  "en": "Hamburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hamburg.hamburg_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Kirchengemeinde Niendorf",
                      "en": "Ev.-Luth. Kirchengemeinde Niendorf"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/ev.-luth. kirchengemeinde niendorf, hamburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hamburg.hamburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Kunsthalle",
                      "en": "Kunsthalle"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/hamburger kunsthalle/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hamburg.hamburg_3",
                    "text": {
                      "de": "Hauptkirche St. Nikolai",
                      "en": "Hauptkirche St. Nikolai"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/hauptkirche st. nikolai, hamburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hamburg.hamburg_4",
                    "text": {
                      "de": "Stiftung August Ohm",
                      "en": "Stiftung August Ohm"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stiftung august ohm, hamburg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.hannover",
                "text": {
                  "de": "Hannover",
                  "en": "Hannover"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hannover.hannover_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Marktkirchgemeinde",
                      "en": "Ev.-Luth. Marktkirchgemeinde"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/ev.-luth. marktkirchgemeinde hannover/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.hannover.hannover_2",
                    "text": {
                      "de": "Nieders\u00e4chsisches Landesmuseum",
                      "en": "Nieders\u00e4chsisches Landesmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/nieders\u00e4chsisches landesmuseum hannover/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.heidelberg",
                "text": {
                  "de": "Heidelberg",
                  "en": "Heidelberg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.heidelberg.heidelberg_1",
                    "text": {
                      "de": "Kurpf\u00e4lzisches Museum",
                      "en": "Kurpf\u00e4lzisches Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kurpf\u00e4lzisches museum heidelberg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.heidelberg.heidelberg_2",
                    "text": {
                      "de": "Universit\u00e4tsmuseum",
                      "en": "Universit\u00e4tsmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/universit\u00e4tsmuseum, heidelberg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.jena",
                "text": {
                  "de": "Jena, Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek",
                  "en": "Jena, Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/th\u00fcringer universit\u00e4ts- und landesbibliothek jena/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.jueterbog",
                "text": {
                  "de": "J\u00fcterbog, Ev. St. Nikolaigemeinde",
                  "en": "J\u00fcterbog, Ev. St. Nikolaigemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev. st. nikolaigemeinde j\u00fcterbog/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kamenz",
                "text": {
                  "de": "Kamenz",
                  "en": "Kamenz"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.kamenz.kamenz_1",
                    "text": {
                      "de": "Klosterkirche und Sakralmuseum St. Annen",
                      "en": "Klosterkirche und Sakralmuseum St. Annen"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/klosterkirche und sakralmuseum st. annen/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.kamenz.kamenz_2",
                    "text": {
                      "de": "St. Marienkirche",
                      "en": "St. Marienkirche"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/st. marienkirche, kamenz/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.karlsruhe",
                "text": {
                  "de": "Karlsruhe, Staatliche Kunsthalle",
                  "en": "Karlsruhe, Staatliche Kunsthalle"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/staatliche kunsthalle karlsruhe/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kassel",
                "text": {
                  "de": "Kassel, Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister",
                  "en": "Kassel, Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/gem\u00e4ldegalerie alte meister, kassel/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kemberg",
                "text": {
                  "de": "Kemberg, Stadtkirche Unser Lieben Frauen",
                  "en": "Kemberg, Stadtkirche Unser Lieben Frauen"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stadtkirche unser lieben frauen zu kemberg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kleve",
                "text": {
                  "de": "Kleve, Museum Kurhaus",
                  "en": "Kleve, Museum Kurhaus"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum kurhaus kleve/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.klieken",
                "text": {
                  "de": "Klieken (Coswig), Kreuzkirche",
                  "en": "Klieken (Coswig), Kreuzkirche"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kreuzkirche klieken/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.klitten",
                "text": {
                  "de": "Klitten, Ev. Kirchengemeinde",
                  "en": "Klitten, Ev. Kirchengemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev. kirchengemeinde klitten/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.klix",
                "text": {
                  "de": "Klix, Dorfkirche",
                  "en": "Klix, Dorfkirche"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/dorfkirche, klix/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.koblenz",
                "text": {
                  "de": "Koblenz, Stolzenfels Castle",
                  "en": "Koblenz, Schloss Stolzenfels"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/schloss stolzenfels, koblenz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.koethen",
                "text": {
                  "de": "K\u00f6then, Ev. Kirche St. Agnus",
                  "en": "K\u00f6then, Ev. Kirche St. Agnus"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev. kirche st. agnus, k\u00f6then/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.konstanz",
                "text": {
                  "de": "Konstanz, Rosgartenmuseum",
                  "en": "Konstanz, Rosgartenmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/rosgartenmuseum konstanz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.krefeld",
                "text": {
                  "de": "Krefeld, Kaiser Wilhelm Museum",
                  "en": "Krefeld, Kaiser Wilhelm Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kaiser wilhelm museum krefeld/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kronach",
                "text": {
                  "de": "Kronach, Fr\u00e4nkische Galerie",
                  "en": "Kronach, Fr\u00e4nkische Galerie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/fr\u00e4nkische galerie, kronach/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.kronberg",
                "text": {
                  "de": "Kronberg, Hessische Hausstiftung",
                  "en": "Kronberg, Hessische Hausstiftung"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/hessische hausstiftung, kronberg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.leipzig",
                "text": {
                  "de": "Leipzig",
                  "en": "Leipzig"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.leipzig.leipzig_1",
                    "text": {
                      "de": "Kunstsammlung der Universit\u00e4t",
                      "en": "Kunstsammlung der Universit\u00e4t"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstsammlung der universit\u00e4t leipzig/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.leipzig.leipzig_2",
                    "text": {
                      "de": "Museum der bildenden K\u00fcnste",
                      "en": "Museum der bildenden K\u00fcnste"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museum der bildenden k\u00fcnste, leipzig/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.leipzig.leipzig_3",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Kirche St. Nikolai",
                      "en": "Ev.-Luth. Kirche St. Nikolai"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/evangelisch-lutherische kirchgemeinde st. nikolai, leipzig/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.leipzig.leipzig_4",
                    "text": {
                      "de": "Stadtgeschichtliches Museum",
                      "en": "Stadtgeschichtliches Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadtgeschichtliches museum, leipzig/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.luebeck",
                "text": {
                  "de": "L\u00fcbeck, St. Annen-Museum",
                  "en": "L\u00fcbeck, St. Annen-Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. annen-museum, l\u00fcbeck/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.lueneburg",
                "text": {
                  "de": "L\u00fcneburg, Ostpreu\u00dfisches Landesmuseum",
                  "en": "L\u00fcneburg, Ostpreu\u00dfisches Landesmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ostpreu\u00dfisches landesmuseum, l\u00fcneburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.magdeburg",
                "text": {
                  "de": "Magdeburg, Kulturhistorisches Museum",
                  "en": "Magdeburg, Kulturhistorisches Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kulturhistorisches museum magdeburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.mainz",
                "text": {
                  "de": "Mainz",
                  "en": "Mainz"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.mainz.mainz_1",
                    "text": {
                      "de": "Bisch\u00f6fliches Dom- und Di\u00f6zesanmuseum",
                      "en": "Bisch\u00f6fliches Dom- und Di\u00f6zesanmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/bisch\u00f6fliches dom- und di\u00f6zesanmuseum mainz/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.mainz.mainz_2",
                    "text": {
                      "de": "Landesmuseum",
                      "en": "Landesmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/landesmuseum mainz/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.meissen",
                "text": {
                  "de": "Meissen",
                  "en": "Meissen"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.meissen.meissen_1",
                    "text": {
                      "de": "Hochstift/Dom",
                      "en": "Hochstift/Dom"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/dom zu mei\u00dfen/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.meissen.meissen_2",
                    "text": {
                      "de": "Stadtmuseum",
                      "en": "Stadtmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadtmuseum mei\u00dfen/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.merseburg",
                "text": {
                  "de": "Merseburg, Domstift",
                  "en": "Merseburg, Domstift"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/domstift merseburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.mittenwalde",
                "text": {
                  "de": "Mittenwalde, Ev. Kirchgemeinde Mittenwalde",
                  "en": "Mittenwalde, Ev. Kirchgemeinde Mittenwalde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. moritzkirche mittenwalde/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.munich",
                "text": {
                  "de": "M\u00fcnchen",
                  "en": "Munich"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.munich.munich_1",
                    "text": {
                      "de": "Alte Pinakothek",
                      "en": "Alte Pinakothek"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/alte pinakothek, (munich|m\u00fcnchen)/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.munich.munich_2",
                    "text": {
                      "de": "Bayerisches Nationalmuseum",
                      "en": "Bayerisches Nationalmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/bayerisches nationalmuseum/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.munich.munich_3",
                    "text": {
                      "de": "Staatliche Graphische Sammlung M\u00fcnchen",
                      "en": "Staatliche Graphische Sammlung M\u00fcnchen"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/staatliche graphische sammlung m\u00fcnchen/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.muenster",
                "text": {
                  "de": "M\u00fcnster, LWL-Museum f\u00fcr Kunst und Kultur",
                  "en": "M\u00fcnster, LWL-Museum f\u00fcr Kunst und Kultur"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/lwl-museum f\u00fcr kunst und kultur m\u00fcnster/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.muenstermaifeld",
                "text": {
                  "de": "M\u00fcnstermaifeld, Burg Eltz",
                  "en": "M\u00fcnstermaifeld, Burg Eltz"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/burg eltz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.naumburg",
                "text": {
                  "de": "Naumburg",
                  "en": "Naumburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.naumburg.naumburg_1",
                    "text": {
                      "de": "Domstift",
                      "en": "Domstift"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/domstift naumburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.naumburg.naumburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Wenzel",
                      "en": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Wenzel"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadtkirche st. wenzel, naumburg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.neustadt",
                "text": {
                  "de": "Neustadt/Orla, Ev. Stadtkirchgemeinde St. Johannis",
                  "en": "Neustadt/Orla, Ev. Stadtkirchgemeinde St. Johannis"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/evangelische stadtkirche st. johannis zu neustadt\\/orla/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.nienburg",
                "text": {
                  "de": "Nienburg, Ev. Kirchengemeinde St. Johannis und St. Marien",
                  "en": "Nienburg, Ev. Kirchengemeinde St. Johannis und St. Marien"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/evangelische kirchengemeinde st. johannis und st. marien, nienburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.nischwitz",
                "text": {
                  "de": "Thallwitz-Nischwitz, Ev.-Luth. Kirchgemeinde",
                  "en": "Thallwitz-Nischwitz, Ev.-Luth. Kirchgemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev.-luth. kirchgemeinde thallwitz-nischwitz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.noerdlingen",
                "text": {
                  "de": "N\u00f6rdlingen, Stadtmuseum",
                  "en": "N\u00f6rdlingen, Stadtmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stadtmuseum n\u00f6rdlingen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.nuremberg",
                "text": {
                  "de": "N\u00fcrnberg, Germanisches Nationalmuseum",
                  "en": "Nuremberg, Germanisches Nationalmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/germanisches nationalmuseum, (nuremberg|n\u00fcrnberg)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.oelsnitz",
                "text": {
                  "de": "Oelsnitz/Vogtland, Museen Schloss Voigtsberg",
                  "en": "Oelsnitz/Vogtland, Museen Schloss Voigtsberg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museen schlo\u00df voigtsberg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.oldenburg",
                "text": {
                  "de": "Oldenburg, Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte",
                  "en": "Oldenburg, Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/landesmuseum f\u00fcr kunst und kulturgeschichte oldenburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.oschatz",
                "text": {
                  "de": "Stadt- und Waagenmuseum Oschatz",
                  "en": "Stadt- und Waagenmuseum Oschatz"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stadt- und waagenmuseum oschatz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.penig",
                "text": {
                  "de": "Kirche Unser Lieben Frauen Auf Dem Berge, Penig",
                  "en": "Kirche Unser Lieben Frauen Auf Dem Berge, Penig"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kirche unser lieben frauen auf dem berge, penig/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.pulsnitz",
                "text": {
                  "de": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Nicolai, Pulsnitz",
                  "en": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Nicolai, Pulsnitz"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev\\.-luth\\. kirchgemeinde st\\. nikolai, pulsnitz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.regensburg",
                "text": {
                  "de": "Regensburg, Historisches Museum",
                  "en": "Regensburg, Historisches Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/historisches museum der stadt regensburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.remagen",
                "text": {
                  "de": "Remagen, Sammlung Rau f\u00fcr UNICEF (Arp Museum Bahnhof Rolandseck)",
                  "en": "Remagen, Sammlung Rau f\u00fcr UNICEF (Arp Museum Bahnhof Rolandseck)"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/arp museum bahnhof rolandseck/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.rochlitz",
                "text": {
                  "de": "Rochlitz, Ev.-Luth. Kirchgemeinde",
                  "en": "Rochlitz, Ev.-Luth. Kirchgemeinde"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. kunigundenkirche rochlitz/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.salzwedel",
                "text": {
                  "de": "Salzwedel, Johann-Friedrich-Danneil-Museum",
                  "en": "Salzwedel, Johann-Friedrich-Danneil-Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/johann-friedrich-danneil-museum salzwedel/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.schleswig",
                "text": {
                  "de": "Schleswig, Schloss Gottorf, Landesmuseum",
                  "en": "Schleswig, Schloss Gottorf, Landesmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/schloss gottorf, landesmuseum f\u00fcr kunst- und kulturgeschichte, schleswig/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.schneeberg",
                "text": {
                  "de": "Schneeberg, Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Wolfgang",
                  "en": "Schneeberg, Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Wolfgang"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ev.-luth. kirchgemeinde st. wolfgang, schneeberg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.schwaebisch_hall",
                "text": {
                  "de": "Schw\u00e4bisch Hall, Johanniterkirche - Sammlung W\u00fcrth",
                  "en": "Schw\u00e4bisch Hall, Johanniterkirche - Sammlung W\u00fcrth"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/sammlung w\u00fcrth/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.schwerin",
                "text": {
                  "de": "Schwerin, Galerie Alte und Neue Meister",
                  "en": "Schwerin, Galerie Alte und Neue Meister"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/staatliches museum schwerin, galerie alte und neue meister/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.selm",
                "text": {
                  "de": "Selm, Schloss Cappenberg",
                  "en": "Selm, Schloss Cappenberg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/schloss cappenberg, selm/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.stuttgart",
                "text": {
                  "de": "Stuttgart, Staatsgalerie",
                  "en": "Stuttgart, Staatsgalerie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/staatsgalerie stuttgart/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.torgau",
                "text": {
                  "de": "Torgau",
                  "en": "Torgau"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.torgau.torgau_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Kirchengemeinde St. Marien",
                      "en": "Ev. Kirchengemeinde St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/ev. kirchgemeinde st. marien, torgau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.torgau.torgau_2",
                    "text": {
                      "de": "Schloss Hartenfels",
                      "en": "Schloss Hartenfels"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/schloss hartenfels, torgau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.torgau.torgau_3",
                    "text": {
                      "de": "Stadt- und Kulturgeschichtliches Museum",
                      "en": "Stadt- und Kulturgeschichtliches Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/stadt- und kulturgeschichtliches museum torgau/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.weimar",
                "text": {
                  "de": "Weimar",
                  "en": "Weimar"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.weimar.weimar_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev.-Luth. Kirchgemeinde St. Peter und Paul",
                      "en": "Ev.-Luth. Kirchengemeinde St. Peter und Paul"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/ev.-luth. kirchgemeinde st. peter und paul, weimar/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.weimar.weimar_2",
                    "text": {
                      "de": "Museen der Klassik Stiftung",
                      "en": "Museen der Klassik Stiftung"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/klassik stiftung weimar, (museums|museen)/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.weissenfels",
                "text": {
                  "de": "Wei\u00dfenfels, Museum Wei\u00dfenfels-Schloss Neu-Augustusburg",
                  "en": "Wei\u00dfenfels, Museum Wei\u00dfenfels-Schloss Neu-Augustusburg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum wei\u00dfenfels - schloss neu-augustusburg/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.wiesbaden",
                "text": {
                  "de": "Wiesbaden, Museum",
                  "en": "Wiesbaden, Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum wiesbaden/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.bad_windsheim",
                "text": {
                  "de": "Stadtarchiv und historische Stadtbibliothek Bad Windsheim",
                  "en": "Stadtarchiv und historische Stadtbibliothek Bad Windsheim"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/stadtbibliothek bad windsheim/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.wittenberg",
                "text": {
                  "de": "Wittenberg",
                  "en": "Wittenberg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.wittenberg.wittenberg_1",
                    "text": {
                      "de": "Cranach-Stiftung",
                      "en": "Cranach-Stiftung"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/cranach-stiftung, wittenberg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.wittenberg.wittenberg_2",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Stadtkirche St. Marien",
                      "en": "Ev. Stadtkirche St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/evangelische stadtkirche st. marien, wittenberg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.wittenberg.wittenberg_3",
                    "text": {
                      "de": "Lutherhaus",
                      "en": "Lutherhaus"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/lutherhaus wittenberg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.wolfenbuettel",
                "text": {
                  "de": "Wolfenb\u00fcttel, Herzog August Bibliothek",
                  "en": "Wolfenb\u00fcttel, Herzog August Bibliothek"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/herzog august bibliothek wolfenb\u00fcttel/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.woerlitz",
                "text": {
                  "de": "W\u00f6rlitz",
                  "en": "W\u00f6rlitz"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.woerlitz.woerlitz_1",
                    "text": {
                      "de": "Ev. Kirchgemeinde",
                      "en": "Ev. Kirchgemeinde"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/evangelische kirchgemeinde w\u00f6rlitz/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.woerlitz.woerlitz_2",
                    "text": {
                      "de": "Gotisches Haus",
                      "en": "Gotisches Haus"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kulturstiftung dessau w\u00f6rlitz, gotisches haus/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.wuerzburg",
                "text": {
                  "de": "W\u00fcrzburg",
                  "en": "W\u00fcrzburg"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.wuerzburg.wuerzburg_1",
                    "text": {
                      "de": "Museum f\u00fcr Franken - Staatliches Museum f\u00fcr Kunst- und Kulturgeschichte",
                      "en": "Museum f\u00fcr Franken - Staatliches Museum f\u00fcr Kunst- und Kulturgeschichte"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museum f\u00fcr franken, staatliches museum f\u00fcr kunst- und kulturgeschichte, w\u00fcrzburg/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.wuerzburg.wuerzburg_2",
                    "text": {
                      "de": "Martin von Wagner Museum der Universit\u00e4t",
                      "en": "Martin von Wagner Museum der Universit\u00e4t"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/martin von wagner museum der universit\u00e4t w\u00fcrzburg/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.zerbst",
                "text": {
                  "de": "Zerbst, Ev. Kirchengemeinde St. Bartholom\u00e4i",
                  "en": "Zerbst, Ev. Kirchengemeinde St. Bartholom\u00e4i"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/evangelische kirchengemeinde st. bartholom\u00e4i, zerbst/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.zittau",
                "text": {
                  "de": "Zittau, St\u00e4dtische Museen",
                  "en": "Zittau, St\u00e4dtische Museen"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st\u00e4dtische museen zittau/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.germany.zwickau",
                "text": {
                  "de": "Zwickau",
                  "en": "Zwickau"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.zwickau.zwickau_1",
                    "text": {
                      "de": "Dom St. Marien",
                      "en": "Dom St. Marien"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/dom st. marien, zwickau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.zwickau.zwickau_2",
                    "text": {
                      "de": "St. Katharinen-Kirche",
                      "en": "St. Katharinen-Kirche"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/st. katharinen-kirche, zwickau/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.germany.zwickau.zwickau_3",
                    "text": {
                      "de": "Kunstsammlungen",
                      "en": "Kunstsammlungen"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstsammlungen zwickau/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.britain",
            "text": {
              "de": "Vereinigtes K\u00f6nigreich",
              "en": "United Kingdom"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.brighton",
                "text": {
                  "de": "Brighton, Museum and Art Gallery",
                  "en": "Brighton, Museum and Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/brighton museum & art gallery/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.bristol",
                "text": {
                  "de": "Bristol, City Museum and Art Gallery",
                  "en": "Bristol, City Museum and Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/city museum & art gallery, bristol/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.edinburgh",
                "text": {
                  "de": "Edinburgh, National Gallery of Scotland",
                  "en": "Edinburgh, National Gallery of Scotland"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/national gallery of scotland, edinburgh/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.glasgow",
                "text": {
                  "de": "Glasgow, Burrell Collection, Pollok Country Park",
                  "en": "Glasgow, Burrell Collection, Pollok Country Park"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/burrell collection, pollok country park, glasgow/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.london",
                "text": {
                  "de": "London",
                  "en": "London"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.britain.london.london_1",
                    "text": {
                      "de": "British Museum",
                      "en": "British Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/british museum/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.britain.london.london_2",
                    "text": {
                      "de": "The Courtauld Institute of Art",
                      "en": "The Courtauld Institute of Art"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the courtauld institute of art, london/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.britain.london.london_3",
                    "text": {
                      "de": "The National Gallery",
                      "en": "The National Gallery"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the national gallery, london/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.britain.london.london_4",
                    "text": {
                      "de": "The Royal Collection",
                      "en": "The Royal Collection"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the royal collection, london/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.longleat",
                "text": {
                  "de": "Collection of the Marquess of Bath, Longleat, Wiltshire",
                  "en": "Collection of the Marquess of Bath, Longleat, Wiltshire"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/collection of the marquess of bath, longleat, wiltshire/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.liverpool",
                "text": {
                  "de": "Liverpool, Walker Art Gallery",
                  "en": "Liverpool, Walker Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/walker art gallery, liverpool/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.thornhill",
                "text": {
                  "de": "Thornhill, Drumlandig Castle",
                  "en": "Thornhill, Drumlandig Castle"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/drumlandig castle, thornhill/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.tiverton",
                "text": {
                  "de": "Tiverton, Knightshayes Court",
                  "en": "Tiverton, Knightshayes Court"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/national trust collections/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.truro",
                "text": {
                  "de": "Truro, Royal Cornwall Museum",
                  "en": "Truro, Royal Cornwall Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/royal cornwall museum, royal institution of cornwall, truro/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.waddeston",
                "text": {
                  "de": "Waddesdon, Waddesdon Manor",
                  "en": "Waddesdon, Waddesdon Manor"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the national trust, waddesdon manor/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.britain.warwickshire",
                "text": {
                  "de": "Warwickshire, Compton Verney",
                  "en": "Warwickshire, Compton Verney"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/compton verney, warwickshire/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.hungary",
            "text": {
              "de": "Ungarn",
              "en": "Hungary"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.hungary.budapest",
                "text": {
                  "de": "Budapest",
                  "en": "Budapest"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.hungary.budapest.budapest_1",
                    "text": {
                      "de": "R\u00e1day-Bibliothek der Reformierten Kirche",
                      "en": "R\u00e1day Library of the Reformed Church"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/(r\u00e1day library of the reformed church|r\u00e1day bibliothek der reformierten kirche), budapest/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.hungary.budapest.budapest_2",
                    "text": {
                      "de": "Museum der bildenden K\u00fcnste",
                      "en": "Museum of Fine Arts"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/sz\u00e9pmuv\u00e9szeti m\u00fazeum, budapest/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.hungary.esztergom",
                "text": {
                  "de": "Esztergom, Kereszt\u00e9ny M\u00fazeum",
                  "en": "Esztergom, Kereszt\u00e9ny M\u00fazeum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kereszt\u00e9ny m\u00fazeum, esztergom/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.ireland",
            "text": {
              "de": "Irland",
              "en": "Ireland"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.ireland.dublin",
                "text": {
                  "de": "Dublin, National Gallery of Ireland",
                  "en": "Dublin, National Gallery of Ireland"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/national gallery of ireland, dublin/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.israel",
            "text": {
              "de": "Israel",
              "en": "Israel"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.israel.jerusalem",
                "text": {
                  "de": "Jerusalem, The Israel Museum",
                  "en": "Jerusalem, The Israel Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the israel museum/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.italy",
            "text": {
              "de": "Italien",
              "en": "Italy"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.brixen",
                "text": {
                  "de": "Brixen, Di\u00f6zesanmuseum Hofburg",
                  "en": "Brixen, Di\u00f6zesanmuseum Hofburg"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/di\u00f6zesanmuseum hofburg brixen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.florence",
                "text": {
                  "de": "Florenz, Uffizien",
                  "en": "Florence, Uffizi Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/galleria uffizi, firenze/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.milan",
                "text": {
                  "de": "Mailand, Museo Poldi Pezzoli",
                  "en": "Milan, Museo Poldi Pezzoli"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo poldi pezzoli, milano/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.naples",
                "text": {
                  "de": "Neapel, Museo e Real Bosco di Capodimonte",
                  "en": "Naples, Museo e Real Bosco di Capodimonte"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo e real bosco die? capodimonte, (naples|neapel)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.rome",
                "text": {
                  "de": "Rom",
                  "en": "Rome"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.italy.rome.rome_1",
                    "text": {
                      "de": "Galleria Borghese",
                      "en": "Galleria Borghese"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/galleria borghese, rome/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.italy.rome.rome_2",
                    "text": {
                      "de": "Pinacoteca Vaticana",
                      "en": "Pinacoteca Vaticana"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/pinacoteca vaticana, roma/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.siena",
                "text": {
                  "de": "Siena, Pinacoteca Nazionale",
                  "en": "Siena, Pinacoteca Nazionale"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/pinacoteca nazionale di siena/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.trieste",
                "text": {
                  "de": "Triest, Galleria Nazionale d'Arte Antica",
                  "en": "Trieste, Galleria Nazionale d'Arte Antica"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/galleria nazionale d'arte antica, trieste?/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.italy.venice",
                "text": {
                  "de": "Venedig, Museo Correr, Fondazione Musei Civici di Venezia",
                  "en": "Venice, Museo Correr, Fondazione Musei Civici di Venezia"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo correr, fondazione musei civici di venezia/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.japan",
            "text": {
              "de": "Japan",
              "en": "Japan"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.japan.tokyo",
                "text": {
                  "de": "Tokio, The National Museum of Western Art",
                  "en": "Tokyo, The National Museum of Western Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the national museum of western art, tokyo/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.liechtenstein",
            "text": {
              "de": "Liechtenstein",
              "en": "Liechtenstein"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.liechtenstein.vaduz",
                "text": {
                  "de": "Vaduz, The Princely Collections",
                  "en": "Vaduz, The Princely Collections"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/liechtenstein. the princely collections, vaduz-vienna/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.luxembourg",
            "text": {
              "de": "Luxemburg",
              "en": "Luxembourg"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.luxembourg.luxembourg_city",
                "text": {
                  "de": "Luxemburg, Mus\u00e9e National d'Histoire et d'Art",
                  "en": "Luxembourg, Mus\u00e9e National d'Histoire et d'Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e national d'histoire et d'art, luxembourg/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.mexico",
            "text": {
              "de": "Mexico",
              "en": "Mexico"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.mexico.mexico_city",
                "text": {
                  "de": "Mexico City",
                  "en": "Mexico City"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.mexico.mexico_city.mexico_city_1",
                    "text": {
                      "de": "Museo Nacional/Insituto Nacional de Bellas Artes",
                      "en": "Museo Nacional/Insituto Nacional de Bellas Artes"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museo nacional de san carlos.+instituto nacional de bellas artes, mexico city/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.mexico.mexico_city.mexico_city_2",
                    "text": {
                      "de": "Museo Soumaya",
                      "en": "Museo Soumaya"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museo soumaya, mexico city/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.mexico.mexico_city.mexico_city_3",
                    "text": {
                      "de": "P\u00e9rez Sim\u00f3n Collection",
                      "en": "P\u00e9rez Sim\u00f3n Collection"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/p\u00e9rez sim\u00f3n collection, mexico city/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.netherlands",
            "text": {
              "de": "Niederlande",
              "en": "Netherlands"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.amsterdam",
                "text": {
                  "de": "Amsterdam, Rijksmuseum",
                  "en": "Amsterdam, Rijksmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/rijksmuseum, amsterdam/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.den_haag",
                "text": {
                  "de": "The Hague, Mauritshuis",
                  "en": "The Hague, Mauritshuis"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mauritshuis, den haag/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.enschede",
                "text": {
                  "de": "Enschede, Rijksmuseum Twenthe",
                  "en": "Enschede, Rijksmuseum Twenthe"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/rijksmuseum twenthe, enschede/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.heerenberg",
                "text": {
                  "de": "'s-Heerenberg, Sammlung Schloss Huis Berg",
                  "en": "'s-Heerenberg, Collection Huis Bergh Castle"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(collection huis bergh castle, 's-heerenberg|sammlung schloss huis bergh, 's-heerenberg)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.maastricht",
                "text": {
                  "de": "Masstricht, Bonnefantenmuseum",
                  "en": "Masstricht, Bonnefantenmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/bonnefantenmuseum, maastricht/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.otterlo",
                "text": {
                  "de": "Otterlo, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum",
                  "en": "Otterlo, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kr\u00f6ller-m\u00fcller museum, otterlo/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.rotterdam",
                "text": {
                  "de": "Rotterdam, Museum Boijmans Van Beuningen",
                  "en": "Rotterdam, Museum Boijmans Van Beuningen"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum boijmans van beuningen, rotterdam/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.netherlands.utrecht",
                "text": {
                  "de": "Utrecht, Rijksmuseum Het Catharijneconvent",
                  "en": "Utrecht, Rijksmuseum Het Catharijneconvent"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/rijksmuseum het catharijneconvent, utrecht/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.norway",
            "text": {
              "de": "Norwegen",
              "en": "Norway"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.norway.bergen",
                "text": {
                  "de": "Bergen, Kunstmuseum (KODE Kunstmuseene)",
                  "en": "Bergen, Kunstmuseum (KODE Kunstmuseene)"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kode kunstmuseene i bergen, bergen kunstmuseum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.norway.larvik",
                "text": {
                  "de": "Larvik, Treenighetskirke",
                  "en": "Larvik, Treenighetskirke"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/treenighetskirke, larvik/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.norway.oslo",
                "text": {
                  "de": "Oslo, Nasjonalmuseet for kunst, arkitektur og design",
                  "en": "Oslo, Nasjonalmuseet for kunst, arkitektur og design"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/nasjonalmuseet for kunst, arkitektur og design, oslo/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.poland",
            "text": {
              "de": "Polen",
              "en": "Poland"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.goluchow",
                "text": {
                  "de": "Go\u0142uch\u00f3w, Schlossmuseum",
                  "en": "Go\u0142uch\u00f3w, Palace Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/muzeum zamek w goluchowie/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.krakow",
                "text": {
                  "de": "Krak\u00f3w",
                  "en": "Krak\u00f3w"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.krakow.krakow_1",
                    "text": {
                      "de": "Czartoryski-Museum",
                      "en": "Czartoryski Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum czartoryskich/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.krakow.krakow_2",
                    "text": {
                      "de": "Nationalmuseum",
                      "en": "National Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum narodowe w krakowie/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.krakow.krakow_3",
                    "text": {
                      "de": "K\u00f6nigliches Schloss Wawel",
                      "en": "Royal Castle Wawel"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/zamek kr\u00f3lewski na wawelu/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.nysie",
                "text": {
                  "de": "muzeum powiatowe w nysie",
                  "en": "muzeum powiatowe w nysie"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/muzeum powiatowe w nysie/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.poznan",
                "text": {
                  "de": "Pozna\u0144, Nationalmuseum",
                  "en": "Pozna\u0144, National Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/muzeum narodowe w poznaniu/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.szczecin",
                "text": {
                  "de": "Szczecin, Nationalmuseum",
                  "en": "Szczecin, National Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/muzeum narodowe w szczecinie/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.warsaw",
                "text": {
                  "de": "Warschau",
                  "en": "Warsaw"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.warsaw.warsaw_1",
                    "text": {
                      "de": "Muzeum Kolekcji im. Jana Pawla II",
                      "en": "Muzeum Kolekcji im. Jana Pawla II"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum kolekcji im. jana pawla ii/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.warsaw.warsaw_2",
                    "text": {
                      "de": "Nationalmuseum",
                      "en": "National Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum narodowe w warszawie/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.warsaw.warsaw_3",
                    "text": {
                      "de": "Palastmuseum Kr\u00f3la Jana III w Wilanowie",
                      "en": "Palace Museum Kr\u00f3la Jana III w Wilanowie"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum palacu kr\u00f3la jana iii w wilanowie/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.poland.wroclaw",
                "text": {
                  "de": "Wroc\u0142aw",
                  "en": "Wroc\u0142aw"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.wroclaw.wroclaw_1",
                    "text": {
                      "de": "Museum der Erzdi\u00f6zese",
                      "en": "Museum of the Archdiocese"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum archidiecezjalne wroclaw/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.poland.wroclaw.wroclaw_2",
                    "text": {
                      "de": "Nationalmuseum",
                      "en": "National Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/muzeum narodowe we wroclawiu/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.portugal",
            "text": {
              "de": "Portugal",
              "en": "Portugal"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.portugal.lisbon",
                "text": {
                  "de": "Lissabon, Museu National de Arte Antiga",
                  "en": "Lisbon, Museu National de Arte Antiga"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museu national de arte antiga, lisboa/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.puerto_rico",
            "text": {
              "de": "Puerto Rico",
              "en": "Puerto Rico"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.puerto_rico.ponce",
                "text": {
                  "de": "Ponce, Museo de Arte",
                  "en": "Ponce, Museo de Arte"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo de arte de ponce, puerto rico/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.romania",
            "text": {
              "de": "Rum\u00e4nien",
              "en": "Romania"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.romania.brukethal",
                "text": {
                  "de": "Brukethal, Muzeul National",
                  "en": "Brukethal, Muzeul National"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/muzeul national brukenthal/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.russia",
            "text": {
              "de": "Russland",
              "en": "Russia"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.russia.moscow",
                "text": {
                  "de": "Moskau, Staatliches Museum f\u00fcr Bildende K\u00fcnste A. S. Puschkin",
                  "en": "Moscow, The Pushkin State Museum of Fine Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(the pushkin state museum of fine arts, moscow|staatliches museum f\u00fcr bildende k\u00fcnste a. s. pus(c?)hkin, moskau)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.russia.nizhny_novgorod",
                "text": {
                  "de": "Nizhny Novgorod, Staatliches Kunstmuseum",
                  "en": "Nizhny Novgorod, State Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(nizhny novgorod state museum of art|staatliches kunstmuseum nischni nowgorod)/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.russia.st_petersburg",
                "text": {
                  "de": "St Petersburg, Staatliche Eremitage",
                  "en": "St. Petersburg, State Hermitage"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(the state hermitage museum, st. petersburg|staatliche eremitage, st. petersburg)/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.spain",
            "text": {
              "de": "Spanien",
              "en": "Spain"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.spain.barcelona",
                "text": {
                  "de": "Barcelona, Museu Nacional d'Art de Catalunya",
                  "en": "Barcelona, Museu Nacional d'Art de Catalunya"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museu nacional d'art de catalunya/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.spain.bilbao",
                "text": {
                  "de": "Bilbao, Museo de Bellas Artes",
                  "en": "Bilbao, Museo de Bellas Artes"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo de bellas artes bilbao/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.spain.madrid",
                "text": {
                  "de": "Madrid",
                  "en": "Madrid"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.spain.madrid.madrid_1",
                    "text": {
                      "de": "Fundaci\u00f3n Banco Santander",
                      "en": "Fundaci\u00f3n Banco Santander"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/fundaci\u00f3n banco santander, madrid/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.spain.madrid.madrid_2",
                    "text": {
                      "de": "Museo L\u00e1zaro Galdiano",
                      "en": "Museo L\u00e1zaro Galdiano"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museo l\u00e1zaro galdiano, madrid/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.spain.madrid.madrid_3",
                    "text": {
                      "de": "Museo Nacional del Prado",
                      "en": "Museo Nacional del Prado"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museo nacional del prado/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.spain.madrid.madrid_4",
                    "text": {
                      "de": "Museo Thyssen-Bornemisza",
                      "en": "Museo Thyssen-Bornemisza"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museo thyssen-bornemisza, madrid/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.spain.sevilla",
                "text": {
                  "de": "Sevilla, Museo de Bellas Artes",
                  "en": "Sevilla, Museo de Bellas Artes"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museo de bellas artes, sevilla/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.sweden",
            "text": {
              "de": "Schweden",
              "en": "Sweden"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.sweden.goeteborg",
                "text": {
                  "de": "G\u00f6teborg, Konstmuseum",
                  "en": "Gothenburg, Konstmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/g\u00f6teborgs konstmuseum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.sweden.linkoeping",
                "text": {
                  "de": "Link\u00f6ping, \u00d6sterg\u00f6tlands Museum",
                  "en": "Link\u00f6ping, \u00d6sterg\u00f6tlands Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/\u00f6sterg\u00f6tlands museum, link\u00f6ping.*/iu"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.sweden.stockholm",
                "text": {
                  "de": "Stockholm",
                  "en": "Stockholm"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.sweden.stockholm.stockholm_1",
                    "text": {
                      "de": "Hallwylska museet",
                      "en": "Hallwylska museet"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/hallwylska museet, stockholm/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.sweden.stockholm.stockholm_2",
                    "text": {
                      "de": "Nationalmuseum",
                      "en": "Nationalmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/nationalmuseum, stockholm/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.sweden.stockholm.stockholm_3",
                    "text": {
                      "de": "Skoklosters slott",
                      "en": "Skoklosters slott"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/skoklosters slott, stockholm/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.sweden.stockholm.stockholm_4",
                    "text": {
                      "de": "Thielska Galleriet",
                      "en": "Thielska Galleriet"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/thielska galleriet, stockholm/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.sweden.sverige",
                "text": {
                  "de": "B\u00e4rbo kyrka, Sverige",
                  "en": "B\u00e4rbo kyrka, Sverige"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/b\u00e4rbo kyrka, sverige/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.switzerland",
            "text": {
              "de": "Schweiz",
              "en": "Switzerland"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.basel",
                "text": {
                  "de": "Basel, Kunstmuseum",
                  "en": "Basel, Kunstmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/(\u00f6ffentliche kunstsammlung basel.*|kunstmuseum basel)/iu"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.bern",
                "text": {
                  "de": "Bern, Kunstmuseum",
                  "en": "Bern, Kunstmuseum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kunstmuseum bern/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.geneva",
                "text": {
                  "de": "Genf, Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire",
                  "en": "Geneva, Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/mus\u00e9e d'art et d'histoire, gen\u00e8ve/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.schaffhausen",
                "text": {
                  "de": "Schaffhausen, Museum zu Allerheiligen",
                  "en": "Schaffhausen, Museum zu Allerheiligen"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum zu allerheiligen schaffhausen/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.winterthur",
                "text": {
                  "de": "Winterthur",
                  "en": "Winterthur"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.switzerland.winterthur.winterthur_1",
                    "text": {
                      "de": "Kunstmuseum",
                      "en": "Kunstmuseum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/kunstmuseum winterthur/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.switzerland.winterthur.winterthur_2",
                    "text": {
                      "de": "Sammlung Oskar Reinhart",
                      "en": "Sammlung Oskar Reinhart"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/sammlung oskar reinhart, winterthur/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.switzerland.zurich",
                "text": {
                  "de": "Z\u00fcrich, Kunsthaus",
                  "en": "Z\u00fcrich, Kunsthaus"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kunsthaus z\u00fcrich/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "collection_repository.country.america",
            "text": {
              "de": "Vereinigte Staaten von Amerika",
              "en": "United States of America"
            },
            "children": [
              {
                "id": "collection_repository.country.america.allentown",
                "text": {
                  "de": "Allentown Art Museum",
                  "en": "Allentown Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/allentown art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.atlanta",
                "text": {
                  "de": "Atlanta, High Museum of Art",
                  "en": "Atlanta, High Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/high museum of art, atlanta/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.baltimore",
                "text": {
                  "de": "Baltimore, The Walters Art Museum",
                  "en": "Baltimore, The Walters Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the walters art museum, baltimore/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.boston",
                "text": {
                  "de": "Boston, Museum of Fine Arts",
                  "en": "Boston, Museum of Fine Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/museum of fine arts, boston/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.beloit",
                "text": {
                  "de": "Beloit, Wright Museum of Art, Beloit College",
                  "en": "Beloit, Wright Museum of Art, Beloit College"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/wright museum of art, beloit college, beloit, wi/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.cambridge",
                "text": {
                  "de": "Cambridge, Harvard Art Museums/Fogg Museum",
                  "en": "Cambridge, Harvard Art Museums/Fogg Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/harvard art museums\\/fogg museum, cambridge, mass./i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.chapel_hill",
                "text": {
                  "de": "Chapel Hill, Ackland Art Museum",
                  "en": "Chapel Hill, Ackland Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/ackland art museum, the university of north carolina at chapel hill/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.chicago",
                "text": {
                  "de": "Chicago, Art Institute",
                  "en": "Chicago, Art Institute"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the art institute of chicago/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.cincinnati",
                "text": {
                  "de": "Cincinnati Art Museum",
                  "en": "Cincinnati Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/cincinnati art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.cleveland",
                "text": {
                  "de": "Cleveland, Museum of Art",
                  "en": "Cleveland, Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the cleveland museum of art/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.coral_gables",
                "text": {
                  "de": "Coral Gables, Lowe Art Museum, University of Miami",
                  "en": "Coral Gables, Lowe Art Museum, University of Miami"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/lowe art museum, university of miami, coral gables/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.detroit",
                "text": {
                  "de": "Detroit Institute of Arts",
                  "en": "Detroit Institute of Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/detroit institute of arts/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.fortworth",
                "text": {
                  "de": "Fort Worth, Kimbell Art Museum",
                  "en": "Fort Worth, Kimbell Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/kimbell art museum, fort worth/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.greenville",
                "text": {
                  "de": "Greenville, Bob Jones University & Gallery",
                  "en": "Greenville, Bob Jones University & Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/bob jones university museum & gallery, greenville/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.hartford",
                "text": {
                  "de": "Hartford, Wadsworth Atheneum",
                  "en": "Hartford, Wadsworth Atheneum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/wadsworth atheneum, hartford, connecticut/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.houston",
                "text": {
                  "de": "Houston",
                  "en": "Houston"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.houston.houston_1",
                    "text": {
                      "de": "Museum of Fine Arts",
                      "en": "Museum of Fine Arts"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/museum of fine arts, houston/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.houston.houston_2",
                    "text": {
                      "de": "Sarah Campbell Blaffer Foundation",
                      "en": "Sarah Campbell Blaffer Foundation"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/sarah campbell blaffer foundation, houston/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.huntington",
                "text": {
                  "de": "Huntington, The Heckscher Museum of Art",
                  "en": "Huntington, The Heckscher Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the heckscher museum of art, huntington, new york/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.indianapolis",
                "text": {
                  "de": "Indianapolis, Museum of Art",
                  "en": "Indianapolis, Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/indianapolis museum of art/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.jacksonville",
                "text": {
                  "de": "Jacksonville, Cummer Museum of Art & Gardens",
                  "en": "Jacksonville, Cummer Museum of Art & Gardens"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/cummer museum of art & gardens, jacksonville/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.kansas",
                "text": {
                  "de": "Kansas City, The Nelson-Atkins Museum of Art",
                  "en": "Kansas City, The Nelson-Atkins Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the nelson-atkins museum of art, kansas city/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.la",
                "text": {
                  "de": "Los Angeles, The J. Paul Getty Museum",
                  "en": "Los Angeles, The J. Paul Getty Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the j\\. paul getty museum, los angeles/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.louiseville",
                "text": {
                  "de": "Louisville, The Speed Art Museum",
                  "en": "Louisville, The Speed Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the speed art museum, louisville/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.miami",
                "text": {
                  "de": "Miami, Vizcaya Museum & Gardens",
                  "en": "Miami, Vizcaya Museum & Gardens"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/vizcaya museum & gardens, miami/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.minneapolis",
                "text": {
                  "de": "Minneapolis, Institute of Arts",
                  "en": "Minneapolis, Institute of Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/minneapolis institute of arts/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.muskegon",
                "text": {
                  "de": "Muskegon, Museum of Art",
                  "en": "Muskegon, Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the muskegon museum of art, muskegon, michigan/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.norfolk",
                "text": {
                  "de": "Norfolk, Chrysler Museum of Art",
                  "en": "Norfolk, Chrysler Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/chrysler museum of art, norfolk, virginia/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.ny",
                "text": {
                  "de": "New York",
                  "en": "New York"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.ny.ny_1",
                    "text": {
                      "de": "Brooklyn Museum",
                      "en": "Brooklyn Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/brooklyn museum, new york/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.ny.ny_2",
                    "text": {
                      "de": "The Metropolitan Museum",
                      "en": "The Metropolitan Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the metropolitan museum of art, new york/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.ny.ny_3",
                    "text": {
                      "de": "The Morgan Library and Museum",
                      "en": "The Morgan Library and Museum"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/the morgan library & museum, new york/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.ny.ny_4",
                    "text": {
                      "de": "Syracuse University Art Galleries",
                      "en": "Syracuse University Art Galleries"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/syracuse university art galleries, new york/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.pasadena",
                "text": {
                  "de": "Pasadena, Norton Simon Art Foundation",
                  "en": "Pasadena, Norton Simon Art Foundation"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/norton simon art foundation/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.philadelphia",
                "text": {
                  "de": "Philadelphia",
                  "en": "Philadelphia"
                },
                "children": [
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.philadelphia.philadelphia_1",
                    "text": {
                      "de": "Barnes Foundation",
                      "en": "Barnes Foundation"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/barnes foundation, philadelphia/i"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": "collection_repository.country.america.philadelphia.philadelphia_2",
                    "text": {
                      "de": "Museum of Art",
                      "en": "Museum of Art"
                    },
                    "matchers": [
                      {
                        "collection_repository": "/philadelphia museum of art/i"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.pittsburgh",
                "text": {
                  "de": "Pittsburgh, Carnegie Museum of Art",
                  "en": "Pittsburgh, Carnegie Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/carnegie museum of art, pittsburgh/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.portland",
                "text": {
                  "de": "Portland, Portland Art Museum",
                  "en": "Portland, Portland Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/portland art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.princeton",
                "text": {
                  "de": "Princeton University Art Museum",
                  "en": "Princeton University Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/princeton university art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.raleigh",
                "text": {
                  "de": "Raleigh, North Carolina Museum of Art",
                  "en": "Raleigh, North Carolina Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/north carolina museum of art, raleigh/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.richmond",
                "text": {
                  "de": "Richmond, Virginia Museum of Fine Arts",
                  "en": "Richmond, Virginia Museum of Fine Arts"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/virginia museum of fine arts, richmond/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.sacramento",
                "text": {
                  "de": "Sacramento, Crocker Art Museum",
                  "en": "Sacramento, Crocker Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/crocker art museum, sacramento/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.san_diego",
                "text": {
                  "de": "San Diego, Museum of Art",
                  "en": "San Diego, Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the san diego museum of art, san diego/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.san_francisco",
                "text": {
                  "de": "San Francisco, Fine Arts Museums, Legion of Honour",
                  "en": "San Francisco, Fine Arts Museums, Legion of Honour"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/legion of honour, fine arts museums of san francisco/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.sarasota",
                "text": {
                  "de": "Sarasota, John and Mable Ringling Museum of Art",
                  "en": "Sarasota, John and Mable Ringling Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/john and mable ringling museum of art, sarasota/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.seattle",
                "text": {
                  "de": "Seattle, Art Museum",
                  "en": "Seattle, Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/seattle art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.stLouis",
                "text": {
                  "de": "St. Louis, Art Museum",
                  "en": "St. Louis, Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/st. louis art museum/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.toledo",
                "text": {
                  "de": "Toledo (Ohio), Art Museum",
                  "en": "Toledo (Ohio), Art Museum"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/toledo art museum, toledo, ohio/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.tucson",
                "text": {
                  "de": "Tucson, The University of Arizona, Museum of Art",
                  "en": "Tucson, The University of Arizona, Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/the university of arizona, museum of art, tucson/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.washington",
                "text": {
                  "de": "Washington, D.C., National Gallery of Art",
                  "en": "Washington, D.C., National Gallery of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/national gallery of art, washington, d. c./i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.west_palm_beach",
                "text": {
                  "de": "West Palm Beach, Norton Museum of Art",
                  "en": "West Palm Beach, Norton Museum of Art"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/norton museum of art, florida/i"
                  }
                ]
              },
              {
                "id": "collection_repository.country.america.yale",
                "text": {
                  "de": "Yale University Art Gallery",
                  "en": "Yale University Art Gallery"
                },
                "matchers": [
                  {
                    "collection_repository": "/yale university art gallery/i"
                  }
                ]
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "collection_repository.lost",
        "text": {
          "de": "Verlust",
          "en": "Lost"
        },
        "matchers": [
          {
            "collection_repository": "/(painting not preserved|gem\u00e4lde nicht erhalten)/i"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "collection_repository.private",
        "text": {
          "de": "Privatsammlung",
          "en": "Private Collection"
        },
        "matchers": [
          {
            "collection_repository": "/(private collection|privatbesitz)/i"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "collection_repository.unknown",
        "text": {
          "de": "Unbekannter Standort",
          "en": "Unknown"
        },
        "matchers": [
          {
            "collection_repository": "/(unknown|unbekannt)/i"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "examination_analysis",
    "text": {
      "de": "Untersuchungstechniken",
      "en": "Examination / analysis"
    },
    "children": [
      {
        "id": "examination_analysis.infrared_photography",
        "text": {
          "de": "Infrarot-Fotografie",
          "en": "Infrared photography"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/Infrarot-Fotografie/i",
              "en": "/Infrared photography/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.infrared_reflectography",
        "text": {
          "de": "Infrarot-Reflektografie",
          "en": "Infrared reflectography"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/Infrarot-Reflektografie/i",
              "en": "/Infrared reflectography/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.x_radiography",
        "text": {
          "de": "R\u00f6ntgengrobstrukturanalyse",
          "en": "X-radiography"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/R\u00f6ntgengrobstrukturanalyse/i",
              "en": "/X-radiography/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.uv_light_photography",
        "text": {
          "de": "UV-Fluoreszenzfotografie",
          "en": "UV-light photography"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/UV-Fluoreszenzfotografie/i",
              "en": "/UV-light photography/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.other_imaging_techniques",
        "text": {
          "de": "Andere strahlendiagnostische Fl\u00e4chenuntersuchungen",
          "en": "Other imaging techniques"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/Andere strahlendiagnostische Fl\u00e4chenuntersuchungen/i",
              "en": "/Other imaging techniques/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.instrumental_material_analysis",
        "text": {
          "de": "Instrumentelle Materialanalyse",
          "en": "Instrumental material analysis"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/Instrumentelle Materialanalyse/i",
              "en": "/Instrumental material analysis/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.micro_sampling_cross_sections",
        "text": {
          "de": "Probenentnahme / Querschliff(e)",
          "en": "Micro-sampling / cross-sections"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/Probenentnahme \\/ Querschliff\\(e\\)/i",
              "en": "/Micro-sampling \\/ cross-sections/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.dendrochronology_identification_of_wood_species",
        "text": {
          "de": "Dendrochronologie / Holzartbestimmung",
          "en": "Dendrochronology / identification of wood species"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/dendrochronologie/i",
              "en": "/dendrochronology/i"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "id": "examination_analysis.stereomicroscopy",
        "text": {
          "de": "Lichtmikroskopische Oberfl\u00e4chenuntersuchung",
          "en": "Stereomicroscopy"
        },
        "matchers": [
          {
            "keyword": {
              "de": "/(Lichtmikroskopische Oberfl\u00e4chenuntersuchung|Lichtmikroskopie)/i",
              "en": "/(Stereomicroscopy|Light microscopy)/i"
            }
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "catalog",
    "text": {
      "de": "Kataloge",
      "en": "Catalogs"
    },
    "children": [
      {
        "id": "catalog.KKL",
        "text": {
          "de": "KKL",
          "en": "KKL"
        },
        "children": [
          {
            "id": "catalog.KKL.I",
            "text": {
              "de": "I.",
              "en": "I."
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": ["/^I\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"],
                  "en": ["/^I\\..*/i", "/^(?!.*-Sup)/i"]
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "catalog.KKL.II",
            "text": {
              "de": "II.",
              "en": "II."
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": ["/^II\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"],
                  "en": ["/^II\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"]
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "catalog.KKL.III",
            "text": {
              "de": "III.",
              "en": "III."
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": ["/^III\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"],
                  "en": ["/^III\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"]
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "catalog.KKL.IV",
            "text": {
              "de": "IV.",
              "en": "IV."
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": ["/^IV\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"],
                  "en": ["/^IV\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"]
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "catalog.KKL.V",
            "text": {
              "de": "V.",
              "en": "V."
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": ["/^V\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"],
                  "en": ["/^V\\./i", "/^(?!.*-Sup)/i"]
                }
              }
            ]
          },
          {
            "id": "catalog.KKL.APPENDIX",
            "text": {
              "de": "Anhang",
              "en": "Appendix"
            },
            "matchers": [
              {
                "description": {
                  "de": "/kkl\\-ordnungsnummer/i",
                  "en": "/kkl\\-ordnungsnummer/i"
                },
                "referenceNumber": {
                  "de": "/-Sup/i",
                  "en": "/-Sup/i"
                }
              }
            ]
          }
        ]
      }
    ]
  }
]